{"data": [{"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_g0sqv", "gilded": 0, "title": "Eine Selbstbefragung \u2013 Vater sein", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/uiOdp_DRZzjIA4hQly-UD0PPuQjSLYE4lHCADEWwHDE.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "link", "content_categories": null, "is_self": false, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "share.deutschlandradio.de", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://share.deutschlandradio.de/dlf-audiothek-audio-teilen.html?audio_id=dira_DLF_f3e08912", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=bd6f995a2dcdd7c7592e792d46e0f58a535a5138", "width": 1920, "height": 1080}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=8247f31383b9553180333fa9335096b608de3dd9", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=3aea54cc660103b74b3966d0f3b090ef8e2dd674", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=b9432df63ab4c75df5ff0c53e22019affeca4a48", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2a7d67ed79e5e0b3ad98cd8ed270a88479e17689", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=3ed60bbe4c9375b9e8cd6a054d7019904fdf5d6b", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uIY1sizzyNwgTfrFnA0-I2GeY8SJxW2yuR3_4L37jAE.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=e6edcb454c7b4fc414c705f48c2e973585281fb0", "width": 1080, "height": 607}], "variants": {}, "id": "4GsXJ-XSW0it1Ej9-iomOgkW9ewLcf9KOxOd98oz19U"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "12r0mko", "is_robot_indexable": true, "author": "whitehotaru", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/12r0mko/eine_selbstbefragung_vater_sein/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://share.deutschlandradio.de/dlf-audiothek-audio-teilen.html?audio_id=dira_DLF_f3e08912", "subreddit_subscribers": 1082, "created_utc": 1681844961, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1681844975, "updated_utc": 1681844976, "utc_datetime_str": "2023-04-18 19:09:21"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Gibt es hier V\u00e4ter mit ADHS?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_458xsd85", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "adhseltern", "selftext": "Ich habe dieses Sub als deutschsprachiges \u00c4quivalent zu r/adhdparents angelegt, denn manchmal gibt es Fragen zu Elternschaft, die zu ADHS-spezifisch f\u00fcr r/eltern sind und auch nicht wirklich zu r/ADHS passen. Gedacht ist es f\u00fcr Eltern mit ADHS und Eltern von Kindern mit ADHS, aber auch alle anderen d\u00fcrfen nat\u00fcrlich gerne mitlesen. \n\nWer bin ich?\nIch komme aus einer langen Dynastie neurodiverser Menschen. Ich habe ADHS und bin Vater von sowohl einem neurotypischen und einem ADHS Kind.\n\nDieses Sub ist ein Experiment. Mal schauen ob es einen Bedarf daf\u00fcr gibt. Einen richtigen Plan f\u00fcr das Sub gibt es noch nicht.  Lasst uns einfach schauen was passiert. Ein cooles Banner, lustige Flairs etc. kommen bestimmt irgendwann.\n\nMenschen, die moderieren m\u00f6chten, sind nat\u00fcrlich immer gern gesehen.", "author_fullname": "t2_458xsd85", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Warum noch ein ADHS Sub?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/adhseltern", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_12cp9fw", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 1, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "can_mod_post": false, "score": 1, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1680711039.0, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.adhseltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich habe dieses Sub als deutschsprachiges \u00c4quivalent zu &lt;a href=\"/r/adhdparents\"&gt;r/adhdparents&lt;/a&gt; angelegt, denn manchmal gibt es Fragen zu Elternschaft, die zu ADHS-spezifisch f\u00fcr &lt;a href=\"/r/eltern\"&gt;r/eltern&lt;/a&gt; sind und auch nicht wirklich zu &lt;a href=\"/r/ADHS\"&gt;r/ADHS&lt;/a&gt; passen. Gedacht ist es f\u00fcr Eltern mit ADHS und Eltern von Kindern mit ADHS, aber auch alle anderen d\u00fcrfen nat\u00fcrlich gerne mitlesen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Wer bin ich?\nIch komme aus einer langen Dynastie neurodiverser Menschen. Ich habe ADHS und bin Vater von sowohl einem neurotypischen und einem ADHS Kind.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dieses Sub ist ein Experiment. Mal schauen ob es einen Bedarf daf\u00fcr gibt. Einen richtigen Plan f\u00fcr das Sub gibt es noch nicht.  Lasst uns einfach schauen was passiert. Ein cooles Banner, lustige Flairs etc. kommen bestimmt irgendwann.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Menschen, die moderieren m\u00f6chten, sind nat\u00fcrlich immer gern gesehen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_8680oe", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "", "id": "12cp9fw", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "phi_rus", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/adhseltern/comments/12cp9fw/warum_noch_ein_adhs_sub/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/adhseltern/comments/12cp9fw/warum_noch_ein_adhs_sub/", "subreddit_subscribers": 1, "created_utc": 1680711039.0, "num_crossposts": 3, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.adhseltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/adhseltern/comments/12cp9fw/warum_noch_ein_adhs_sub/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "12cppfc", "is_robot_indexable": true, "author": "phi_rus", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_12cp9fw", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/12cppfc/gibt_es_hier_v\u00e4ter_mit_adhs/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/adhseltern/comments/12cp9fw/warum_noch_ein_adhs_sub/", "subreddit_subscribers": 1062, "created_utc": 1680711900, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1680711919, "updated_utc": 1680711919, "utc_datetime_str": "2023-04-05 16:25:00"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Heyhey. Bei uns ist mittlerweile das Lego-Foeber komplett ausgebrochen. Sohn (5,97 Jahre) baut stundenlang.\nWir haben von der Oma die alte Mondstation + Fahrzeuge in Einzelteilen und mein Sohn liebt es, aus den Fl\u00fcgeln, R\u00e4dern etc selbst Fahrzeuge zusammenzubasteln. Die Mondstation geht nun aber bald wieder zur\u00fcck zu Oma. F\u00fcr seinen. Geburtstag suche ich jetzt ein Set mit \u00e4hnlicher Vielseitigkeit... Lego selbst bietet aber entweder nur Einzelbaus\u00e4tze f\u00fcr komplexere Fahrzeuge an, oder eher nutzlose \"Startersets\"..\n\nGibt es eine M\u00f6glichkeit (au\u00dfer Gebrauchtes und Gl\u00fcck), an ein vielseitiges Set mit Fahrzeugteilen zu kommen? Es braucht v A Platten, R\u00e4der und Fl\u00fcgel, dann geht schon einiges..Cockpitgl\u00e4ser etc. sind nat\u00fcrlich auch immer gut.\n\nHabt ihr noch Ideen?", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Woher bekomme ich Lego-S\u00e4tze f\u00fcr einfachen, vielseitigen, fantasievollen Fahrzeugbau?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "12cdd1m", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/12cdd1m/woher_bekomme_ich_legos\u00e4tze_f\u00fcr_einfachen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/12cdd1m/woher_bekomme_ich_legos\u00e4tze_f\u00fcr_einfachen/", "subreddit_subscribers": 1062, "created_utc": 1680683414, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1680683432, "updated_utc": 1680683433, "utc_datetime_str": "2023-04-05 08:30:14"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Von nun lautet der volle Titel:\nK. Antapper, Vater zweier pr\u00e4chtiger S\u00f6hne.\n\nWollte das eben Mal mitteilen.\nIch bin gl\u00fccklich, verliebt, m\u00fcde und angemessen \u00fcberfordert angesichts der Menge an Haushalt, mit der ich mich herumschlage.\n\nWas noch toll ist: Mein gro\u00dfer Sohnemann ist mit seinen bald Sechs Jahren sowas von liebe- und r\u00fccksichtsvoll- wow. Ich bin hin und weg, er macht diese gro\u00dfe Ver\u00e4nderung wirklich toll mit!", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Verehrte Herrinnen und Herren! Ich freue mich, mitteilen zu d\u00fcrfen: Ich wurde Vater!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "126lodd", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/126lodd/verehrte_herrinnen_und_herren_ich_freue_mich/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/126lodd/verehrte_herrinnen_und_herren_ich_freue_mich/", "subreddit_subscribers": 1058, "created_utc": 1680179774, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1680179791, "updated_utc": 1680179792, "utc_datetime_str": "2023-03-30 12:36:14"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hallo liebe V\u00e4ter,\n\nerst einmal vielen Dank f\u00fcr den letzten Input bez\u00fcglich der Taufe. Wir konnten uns nach einem ausf\u00fchrlichen Gespr\u00e4ch inzwischen einigen und sind am 01.03. auch gl\u00fcckliche Eltern geworden.\n\nJetzt stehen wir aber wieder vor einer Frage, die die Finanzen betreffen.\nBei Beratungsterminen von Banken wurde uns von jedem was anderes erz\u00e4hlt, worauf ich nicht n\u00e4her eingehen m\u00f6chte.\n\nZur Auswahl stehen Sparbuch und Wertpapiersparen.\nDas Sparbuch hat den Vorteil, dass Zahlungen darauf jederzeit in beliebigen H\u00f6hen machbar sind. Aber es gibt halt wenig bis kaum Zinsen, was vielleicht nicht einmal die Inflation ausgleicht.\nBeim Wertpapiersparen steht halt der worst case des gesamten Kapitalverlusts im Raum, aber die Renditen k\u00f6nnen sich auch mit geringem Risiko \u00fcber eine Laufzeit von 18 Jahren echt sehen lassen. Die Einzahlungen seien aber nicht so komfortabel wie bei dem Sparbuch.\n\nAber wof\u00fcr w\u00fcrdet ihr euch entscheiden, oder wof\u00fcr habt ihr euch entschieden und warum?", "author_fullname": "t2_6go4gig3", "gilded": 0, "title": "Geld anlegen als Starthilfe", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11zx76u", "is_robot_indexable": true, "author": "Vin_cent_van_gogh_", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/11zx76u/geld_anlegen_als_starthilfe/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/11zx76u/geld_anlegen_als_starthilfe/", "subreddit_subscribers": 1055, "created_utc": 1679605176, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1679605190, "updated_utc": 1679605190, "utc_datetime_str": "2023-03-23 20:59:36"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "So will es das Gesetz.", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/eKJF9KVXqSa_iCmEiyGUTecPQOzV_rsYokwlLZgCFBQ.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "image", "content_categories": null, "is_self": false, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "i.redd.it", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/ajzedf502zma1.jpg", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=7ef0b431b6b4178dc6c07fd39a060b6eaf9a0ea1", "width": 1538, "height": 2048}, "resolutions": [{"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=9e1bb92337c05f6fab51b83cd7b90934284200f0", "width": 108, "height": 143}, {"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=54fa363154092ee7c5e322dc94bc5d2601688d2c", "width": 216, "height": 287}, {"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=4edb7d7f0ca1c2f3b4e5e15bf52fd77dded41677", "width": 320, "height": 426}, {"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=033d6a22fc7338e8bd7f3bca0a6d35d17feac7ab", "width": 640, "height": 852}, {"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=3836fe7dbfc76f4ed61969f58e6f6c4b3e8012c6", "width": 960, "height": 1278}, {"url": "https://preview.redd.it/ajzedf502zma1.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2daaa4d73b752973a0422dbf578a0bd826e1a5e2", "width": 1080, "height": 1438}], "variants": {}, "id": "oLbL3YO1T8n96df_DYrhYwwmNeMJ7TJVyBSJxIUk680"}], "enabled": true}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11nzyvi", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/11nzyvi/so_will_es_das_gesetz/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://i.redd.it/ajzedf502zma1.jpg", "subreddit_subscribers": 1046, "created_utc": 1678480273, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1678480293, "updated_utc": 1678480294, "utc_datetime_str": "2023-03-10 20:31:13"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Schlaflieder f\u00fcr Babys   \nDeutschrap Instrumentals, Vol.1\n\nby The Lullabeats \n\n[https://open.spotify.com/album/2aCvpif2nIzwnEiPd39fJy?si=\\_X7V5yrGTeGc5AZya\\_TD4g](https://open.spotify.com/album/2aCvpif2nIzwnEiPd39fJy?si=_X7V5yrGTeGc5AZya_TD4g)", "author_fullname": "t2_g8gktjx4", "gilded": 0, "title": "Schlaflieder f\u00fcr Babys Deutschrap Instrumentals, Vol.1", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "self", "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/GJHGkat1SZhzyK0c3P57dOGOCrVn17JnP80MvEIOZbU.jpg?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=53c315bee586a3177e3ef76efd990b6494e2c36b", "width": 300, "height": 300}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/GJHGkat1SZhzyK0c3P57dOGOCrVn17JnP80MvEIOZbU.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=cfd2ed1d450d1ae9631a5dfaa128fe0dc0c032dd", "width": 108, "height": 108}, {"url": "https://external-preview.redd.it/GJHGkat1SZhzyK0c3P57dOGOCrVn17JnP80MvEIOZbU.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=8514fdc2fb566c70445062d9a577fea03950b60d", "width": 216, "height": 216}], "variants": {}, "id": "d_wCMyNSMLtggSjrcF2-ssxMvj1YeRqGBdqueB1kKp4"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11l0bm0", "is_robot_indexable": true, "author": "LonelyTop6499", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/11l0bm0/schlaflieder_f\u00fcr_babys_deutschrap_instrumentals/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/11l0bm0/schlaflieder_f\u00fcr_babys_deutschrap_instrumentals/", "subreddit_subscribers": 1039, "created_utc": 1678198132, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1678198143, "updated_utc": 1678198143, "utc_datetime_str": "2023-03-07 14:08:52"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Alpha Dads", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_jw8ix", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/vPzli1y_kqlAWee7NnNdIbsTfVMAmw2WnXmokXknce8.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "link", "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "JustGuysBeingDudes", "selftext": "", "author_fullname": "t2_5fc1r2pa", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Alpha Dads", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dads"}], "subreddit_name_prefixed": "r/JustGuysBeingDudes", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_11j0rv0", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.92, "author_flair_background_color": null, "ups": 30347, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": {"reddit_video": {"bitrate_kbps": 2400, "fallback_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/DASH_720.mp4?source=fallback", "height": 720, "width": 406, "scrubber_media_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/DASH_96.mp4", "dash_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/DASHPlaylist.mpd?a=1680682222%2CMjIzYjQ5NDI4NzA3OWVmNjg3MmU4YTU5Y2IwMDQwNDczYjQ5OGNlZjQ3OGI3ZTdmM2JkZjMxNWVjMmQ2YWZmMg%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "duration": 34, "hls_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/HLSPlaylist.m3u8?a=1680682222%2CM2UzZmJmMGFkYTZlNTA2NGUxNDA1ZWU4MTY1YTdhMTQ1YmJmZDQxMWI4NDI0NjM2ZTNlODA2M2Q4NjdjNTFlOQ%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "is_gif": false, "transcoding_status": "completed"}}, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Dads", "can_mod_post": false, "score": 30347, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/vPzli1y_kqlAWee7NnNdIbsTfVMAmw2WnXmokXknce8.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "hosted:video", "content_categories": null, "is_self": false, "subreddit_type": "public", "created": 1678032680.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": null, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "v.redd.it", "allow_live_comments": true, "selftext_html": null, "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "url_overridden_by_dest": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=80ff60f544d40e27c070fdf764e4d50e34a6c2c1", "width": 1293, "height": 2300}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=108&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=f8def987899f4257410e8b93d2b28f816efbf953", "width": 108, "height": 192}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=216&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=db737a15af75d32dfe96c7656c235e20fcdb80f5", "width": 216, "height": 384}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=320&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=5225d3378f8dc577581ef1fc20059c2b349492b2", "width": 320, "height": 569}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=640&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=08c40700d4734cd0b0126440d089beed819a5f6f", "width": 640, "height": 1138}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=960&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=b9b915957662a7a3cc7ad53e35cea91ad4870f07", "width": 960, "height": 1707}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=1080&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=7bb2041a23cfd429084751b46df0f1332dc9bcc9", "width": 1080, "height": 1921}], "variants": {}, "id": "3OhqjKYCPQwxbPX2tnjXEXHJYwy0QNJOukVuhB7aDlw"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "ab50cbba-b885-11ed-813b-0abacc6a49f9", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "mod_note": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_33rtj6", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "num_reports": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#a06324", "id": "11j0rv0", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "duckduckbananas", "discussion_type": null, "num_comments": 391, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/JustGuysBeingDudes/comments/11j0rv0/alpha_dads/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1", "subreddit_subscribers": 575104, "created_utc": 1678032680.0, "num_crossposts": 5, "media": {"reddit_video": {"bitrate_kbps": 2400, "fallback_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/DASH_720.mp4?source=fallback", "height": 720, "width": 406, "scrubber_media_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/DASH_96.mp4", "dash_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/DASHPlaylist.mpd?a=1680682222%2CMjIzYjQ5NDI4NzA3OWVmNjg3MmU4YTU5Y2IwMDQwNDczYjQ5OGNlZjQ3OGI3ZTdmM2JkZjMxNWVjMmQ2YWZmMg%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "duration": 34, "hls_url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1/HLSPlaylist.m3u8?a=1680682222%2CM2UzZmJmMGFkYTZlNTA2NGUxNDA1ZWU4MTY1YTdhMTQ1YmJmZDQxMWI4NDI0NjM2ZTNlODA2M2Q4NjdjNTFlOQ%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "is_gif": false, "transcoding_status": "completed"}}, "is_video": true}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "v.redd.it", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=f14f4bd27da94a40358e4b742ccd1fa454d97aaa", "width": 1293, "height": 2300}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=54d745d4b93e9c760d5d8b39f7cb4ad111cce1af", "width": 108, "height": 192}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=c4ee1cb2ee450460772f065ed0af6ab5758623a7", "width": 216, "height": 384}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=557ac4aca889665137053b0717cd6b7d119a4084", "width": 320, "height": 569}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=bcf105a03ae70240d2c06105d3ee8323a0a34f14", "width": 640, "height": 1138}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=77b338735c8be8ffbcd7f7a9f5bb7213caf7a3ce", "width": 960, "height": 1707}, {"url": "https://external-preview.redd.it/q-9I0YGNyUeuf8IUFZdEyIea6EK8sydWwl4jpaE9cJE.png?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a8cbf653642564bb45c4fca00449919ffcb6b602", "width": 1080, "height": 1921}], "variants": {}, "id": "3OhqjKYCPQwxbPX2tnjXEXHJYwy0QNJOukVuhB7aDlw"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11jsnki", "is_robot_indexable": true, "author": "stimmen", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_11j0rv0", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/11jsnki/alpha_dads/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://v.redd.it/y3bs60o53yla1", "subreddit_subscribers": 1038, "created_utc": 1678090206, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1678090223, "updated_utc": 1678090224, "utc_datetime_str": "2023-03-06 08:10:06"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Meine 7-j\u00e4hrige Tochter l\u00fcgt ihre Mutter, meine Ex-Partnerin, \u00f6fter an. Das Problem ist, dass ihre Mutter oft \u00fcberreagiert, wenn sie etwas falsch gemacht hat. Deshalb versucht meine Tochter, Konflikten aus dem Weg zu gehen, indem sie einfach l\u00fcgt.\n\nIch bin mir unsicher, ob und wie ich mich einmischen soll. Auf der einen Seite m\u00f6chte ich nicht, dass meine Tochter weiterhin l\u00fcgt und m\u00f6glicherweise zu einer chronischen L\u00fcgnerin wird. Auf der anderen Seite m\u00f6chte ich auch nicht, dass ich mich in die Erziehung meiner Ex-Partnerin einmische und dadurch unn\u00f6tige Konflikte schaffe.\n\nHabt ihr \u00e4hnliche Erfahrungen gemacht? Wie seid ihr damit umgegangen? Sollte ich meine Ex-Partnerin darauf ansprechen (was mit Sicherheit zu Streit f\u00fchrt) oder sollte ich versuchen, meiner Tochter beizubringen, ehrlich zu sein, unabh\u00e4ngig davon, wie ihre Mutter reagiert?\n\nIch w\u00fcrde mich \u00fcber eure Meinungen und Erfahrungen freuen!", "author_fullname": "t2_vh8bnd3l", "gilded": 0, "title": "Meine Tochter l\u00fcgt meine Ex-Partnerin (ihre Mutter) an. Soll ich mich einmischen?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11e9dy5", "is_robot_indexable": true, "author": "Daddy-Issues-AT", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/11e9dy5/meine_tochter_l\u00fcgt_meine_expartnerin_ihre_mutter/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/11e9dy5/meine_tochter_l\u00fcgt_meine_expartnerin_ihre_mutter/", "subreddit_subscribers": 1026, "created_utc": 1677595949, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1677595968, "updated_utc": 1677595969, "utc_datetime_str": "2023-02-28 14:52:29"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "OPs Kinder haben heute keinen Vater", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_j9u7vo6w", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Das ist schade, denn normalerweise denke ich, dass Kinder einen Vater brauchen, dass es ihnen gut tut, zwei Elternteile zu haben, statt nur eines. An anderen Tagen habe ich Mitleid mit Kindern alleinerziehender Eltern. Und ich habe Mitleid mit Eltern alleinerzogener Kinder.\n\nAber heute geht es nicht mehr anders. Meine Kinder steuern durch ihr Verhalten immer weiter auf ein Leben ohne Vater zu. Seit vielen Jahren. Warum? Das wei\u00df ich nicht. Es hat vor langer Zeit angefangen, als ich merkte, dass ich mit den beiden immer h\u00e4ufiger \u00fcberfordert war; p\u00e4dagogisch, vor allem aber psychisch. Das erste wichtige Ereignis ist wohl, als Sekundus mich auf dem Weg zum Kindergarten so lange und ausdauernd angeschrien hat \u2013 nicht, wie ein Kind, dass weint, traurig ist oder ein anderes Bed\u00fcrfnis hat, sondern voller Aggression und Hass. Damals habe ich mich nach dieser Schreitirade auf eine Bank gesetzt und geweint. Seitdem ziehe ich mich immer wieder nach solchen Situationen zur\u00fcck und weine. Ich will nicht mehr angeschrien werden. Ich kann nicht mehr angeschrien werden. Es muss endlich aufh\u00f6ren. Der Terror zerst\u00f6rt mein Leben. Ich will nicht mehr. Ich kann nicht mehr.\n\nHilfe bekomme ich lange keine. Freunde und Verwandte standen lange Zeit \u2013 und viele stehen dort auch heute noch \u2013 auf dem Standpunkt, dass man von Kindern \u201edoch so viel zur\u00fcckbekommt\u201c, dass speziell unsere doch \u201eganz liebe Jungs\u201c seien, dass ich mir doch \u201enur eine unrealistisch perfekte Familie\u201c w\u00fcnschte. Was ich mir w\u00fcnsche, ist eine Familie, die ich ertrage. Aber ich ertrage sie nicht. Schon lange nicht mehr.\n\nDie Kinder\u00e4rztin geht davon aus, dass es sich um ganz normale Geschwisterstreitigkeiten handelt. Kein Grund zu helfen. Erziehungsberatung hilft auch nicht: Heute sprechen wir \u00fcber die eine Situation (Sekundus rastet beim Schuheanziehen aus), aber \u00fcbermorgen ist es schon die n\u00e4chste Situation (Primus knallt mit den T\u00fcren und bollert von innen davor). Schlie\u00dflich kann ich die Kinder\u00e4rztin davon \u00fcberzeugen, uns zum SPZ zu \u00fcberweisen. Die schicken uns zur Erziehungsberatung. Dass wir dort schon waren, scheint im Gespr\u00e4ch wohl untergegangen zu sein. Auch die spezifischen Schwierigkeiten, von denen ich berichtet hatte, scheinen irgendwie untergegangen zu sein. \u00dcberhaupt finde ich im Abschlussbericht des SPZ kaum etwas von den Schwierigkeiten wieder, die wir zu Hause haben.\n\nIch gehe zur Psychotherapie. Mein Psychotherapeut r\u00e4t mir, mich von den Kindern zu trennen. Abstand zu nehmen. Mir eine eigene Wohnung zu suchen. Die Kinder h\u00e4ufiger bei den Gro\u00dfeltern unterzubringen. Egal, Hauptsache weg mit den Kindern.\n\nWir wenden uns an das Jugendamt und bekommen eine Sozialp\u00e4dagogische Familienhilfe. Wie die meisten Ansprechpartner geht auch sie davon aus, dass das Problem bei mir (oder bei uns Eltern liegt). Sie versuchen, mir zu helfen, anders mit dem Terror umzugehen. An manchen Tagen funktioniert das. An manchen Tagen kann ich mich stundenlang anschreien lassen und muss danach nur ein bisschen weinen; oder habe nur ein bisschen Bauchschmerzen. An vielen Tagen funktioniert es nicht. Ich kann nicht mehr. Ich will nicht mehr.\n\nDie Kinder (heute sind sie 7 und 9) verstehen davon nichts. Als sie gestern Abend so eskaliert sind, dass ich still und heimlich das Haus verlassen habe, haben sie nicht verstanden, warum ich nicht zum Gutenachtsagen zur\u00fcck war. Ich war drau\u00dfen in der K\u00e4lte. Ich habe gefroren. Ich habe geweint. Meine noch nicht ganz abgeheilte Erk\u00e4ltung ist davon wohl wieder schlimmer geworden. Wahrscheinlich werde ich heute Abend, wenn ich einen Workshop halte, keine Stimme mehr haben. Aber besser Frieren, Erk\u00e4ltung und Halsschmerzen, als meine Kinder ertragen zu m\u00fcssen. Ich kann nicht mehr. Ich will nicht mehr. Als ich wiederkam, waren unsere Freunde da. Wir hatten uns zu einem sch\u00f6nen Spieleabend getroffen. Ich war zu sp\u00e4t und bin sehr fr\u00fch ins Bett gegangen. Ich habe alle Freude verloren. Der Terror meiner Kinder hat sie mir ausgetrieben. Ich kann nicht mehr und ich will nicht mehr.\n\nHeute habe ich sowieso lange zu tun, bis neun Uhr abends bin ich bei einem Workshop und einem anschlie\u00dfenden Vortrag eingeplant. An einem normalen Tag h\u00e4tte ich meinen Kindern morgens das Fr\u00fchst\u00fcck gemacht, h\u00e4tte ihnen in aller Ruhe erkl\u00e4rt, dass ich heute Abend lange zu tun habe und dass ich \u00fcber ein ganz spannendes Thema reden darf, h\u00e4tte ihnen die Handschuhe angezogen und den Tornister aufgesetzt und sie zur Schule verabschiedet.\n\nAber ich will nicht mehr. Ich kann nicht mehr. Als die Kinder am Fr\u00fchst\u00fcckstisch wieder zu streiten anfangen, erkl\u00e4re ich ihnen, dass der Papa heute weg ist. Dass sie ihn mit ihrem st\u00e4ndigen Streiten und Schreien, mit dem st\u00e4ndigen nicht h\u00f6ren wollen und nicht aufh\u00f6ren k\u00f6nnen und mit dem st\u00e4ndigen Terror endlich vertrieben haben. Ich bin dann weg und werde erst morgen fr\u00fch wieder da sein. Ich kann nicht mehr. Ich will nicht mehr.\n\nNoch bin ich bereit, morgen wieder da zu sein. Ich bin bereit, mich morgen wieder anschreien zu lassen. Ich bin bereit, den Terror morgen wieder zu ertragen. Noch bin ich in der Lage mir einzureden, dass die Kinder mich in Wirklichkeit gar nicht hassen, dass das alles gar nicht gegen mich gerichtet ist, dass sie mich eigentlich brauchen. Noch \u00fcberwiegt das Pflichtgef\u00fchl, die Verantwortung f\u00fcr meine Familie und meine Kinder. Noch stehe ich morgens auf. Noch.", "author_fullname": "t2_tzqxvnxg", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Meine Kinder haben heute keinen Vater", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Auskotzen "}, {"a": ":auskotzen:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/1x2u1alkc6891_t5_2ynvy/auskotzen"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_11dzqje", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.75, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 8, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Auskotzen :auskotzen:", "can_mod_post": false, "score": 8, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1677568397.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Das ist schade, denn normalerweise denke ich, dass Kinder einen Vater brauchen, dass es ihnen gut tut, zwei Elternteile zu haben, statt nur eines. An anderen Tagen habe ich Mitleid mit Kindern alleinerziehender Eltern. Und ich habe Mitleid mit Eltern alleinerzogener Kinder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aber heute geht es nicht mehr anders. Meine Kinder steuern durch ihr Verhalten immer weiter auf ein Leben ohne Vater zu. Seit vielen Jahren. Warum? Das wei\u00df ich nicht. Es hat vor langer Zeit angefangen, als ich merkte, dass ich mit den beiden immer h\u00e4ufiger \u00fcberfordert war; p\u00e4dagogisch, vor allem aber psychisch. Das erste wichtige Ereignis ist wohl, als Sekundus mich auf dem Weg zum Kindergarten so lange und ausdauernd angeschrien hat \u2013 nicht, wie ein Kind, dass weint, traurig ist oder ein anderes Bed\u00fcrfnis hat, sondern voller Aggression und Hass. Damals habe ich mich nach dieser Schreitirade auf eine Bank gesetzt und geweint. Seitdem ziehe ich mich immer wieder nach solchen Situationen zur\u00fcck und weine. Ich will nicht mehr angeschrien werden. Ich kann nicht mehr angeschrien werden. Es muss endlich aufh\u00f6ren. Der Terror zerst\u00f6rt mein Leben. Ich will nicht mehr. Ich kann nicht mehr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hilfe bekomme ich lange keine. Freunde und Verwandte standen lange Zeit \u2013 und viele stehen dort auch heute noch \u2013 auf dem Standpunkt, dass man von Kindern \u201edoch so viel zur\u00fcckbekommt\u201c, dass speziell unsere doch \u201eganz liebe Jungs\u201c seien, dass ich mir doch \u201enur eine unrealistisch perfekte Familie\u201c w\u00fcnschte. Was ich mir w\u00fcnsche, ist eine Familie, die ich ertrage. Aber ich ertrage sie nicht. Schon lange nicht mehr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Kinder\u00e4rztin geht davon aus, dass es sich um ganz normale Geschwisterstreitigkeiten handelt. Kein Grund zu helfen. Erziehungsberatung hilft auch nicht: Heute sprechen wir \u00fcber die eine Situation (Sekundus rastet beim Schuheanziehen aus), aber \u00fcbermorgen ist es schon die n\u00e4chste Situation (Primus knallt mit den T\u00fcren und bollert von innen davor). Schlie\u00dflich kann ich die Kinder\u00e4rztin davon \u00fcberzeugen, uns zum SPZ zu \u00fcberweisen. Die schicken uns zur Erziehungsberatung. Dass wir dort schon waren, scheint im Gespr\u00e4ch wohl untergegangen zu sein. Auch die spezifischen Schwierigkeiten, von denen ich berichtet hatte, scheinen irgendwie untergegangen zu sein. \u00dcberhaupt finde ich im Abschlussbericht des SPZ kaum etwas von den Schwierigkeiten wieder, die wir zu Hause haben.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich gehe zur Psychotherapie. Mein Psychotherapeut r\u00e4t mir, mich von den Kindern zu trennen. Abstand zu nehmen. Mir eine eigene Wohnung zu suchen. Die Kinder h\u00e4ufiger bei den Gro\u00dfeltern unterzubringen. Egal, Hauptsache weg mit den Kindern.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Wir wenden uns an das Jugendamt und bekommen eine Sozialp\u00e4dagogische Familienhilfe. Wie die meisten Ansprechpartner geht auch sie davon aus, dass das Problem bei mir (oder bei uns Eltern liegt). Sie versuchen, mir zu helfen, anders mit dem Terror umzugehen. An manchen Tagen funktioniert das. An manchen Tagen kann ich mich stundenlang anschreien lassen und muss danach nur ein bisschen weinen; oder habe nur ein bisschen Bauchschmerzen. An vielen Tagen funktioniert es nicht. Ich kann nicht mehr. Ich will nicht mehr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Kinder (heute sind sie 7 und 9) verstehen davon nichts. Als sie gestern Abend so eskaliert sind, dass ich still und heimlich das Haus verlassen habe, haben sie nicht verstanden, warum ich nicht zum Gutenachtsagen zur\u00fcck war. Ich war drau\u00dfen in der K\u00e4lte. Ich habe gefroren. Ich habe geweint. Meine noch nicht ganz abgeheilte Erk\u00e4ltung ist davon wohl wieder schlimmer geworden. Wahrscheinlich werde ich heute Abend, wenn ich einen Workshop halte, keine Stimme mehr haben. Aber besser Frieren, Erk\u00e4ltung und Halsschmerzen, als meine Kinder ertragen zu m\u00fcssen. Ich kann nicht mehr. Ich will nicht mehr. Als ich wiederkam, waren unsere Freunde da. Wir hatten uns zu einem sch\u00f6nen Spieleabend getroffen. Ich war zu sp\u00e4t und bin sehr fr\u00fch ins Bett gegangen. Ich habe alle Freude verloren. Der Terror meiner Kinder hat sie mir ausgetrieben. Ich kann nicht mehr und ich will nicht mehr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Heute habe ich sowieso lange zu tun, bis neun Uhr abends bin ich bei einem Workshop und einem anschlie\u00dfenden Vortrag eingeplant. An einem normalen Tag h\u00e4tte ich meinen Kindern morgens das Fr\u00fchst\u00fcck gemacht, h\u00e4tte ihnen in aller Ruhe erkl\u00e4rt, dass ich heute Abend lange zu tun habe und dass ich \u00fcber ein ganz spannendes Thema reden darf, h\u00e4tte ihnen die Handschuhe angezogen und den Tornister aufgesetzt und sie zur Schule verabschiedet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aber ich will nicht mehr. Ich kann nicht mehr. Als die Kinder am Fr\u00fchst\u00fcckstisch wieder zu streiten anfangen, erkl\u00e4re ich ihnen, dass der Papa heute weg ist. Dass sie ihn mit ihrem st\u00e4ndigen Streiten und Schreien, mit dem st\u00e4ndigen nicht h\u00f6ren wollen und nicht aufh\u00f6ren k\u00f6nnen und mit dem st\u00e4ndigen Terror endlich vertrieben haben. Ich bin dann weg und werde erst morgen fr\u00fch wieder da sein. Ich kann nicht mehr. Ich will nicht mehr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Noch bin ich bereit, morgen wieder da zu sein. Ich bin bereit, mich morgen wieder anschreien zu lassen. Ich bin bereit, den Terror morgen wieder zu ertragen. Noch bin ich in der Lage mir einzureden, dass die Kinder mich in Wirklichkeit gar nicht hassen, dass das alles gar nicht gegen mich gerichtet ist, dass sie mich eigentlich brauchen. Noch \u00fcberwiegt das Pflichtgef\u00fchl, die Verantwortung f\u00fcr meine Familie und meine Kinder. Noch stehe ich morgens auf. Noch.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "b2be524c-1294-11ed-885a-8e74ada82938", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#ccac2b", "id": "11dzqje", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "IchWillNichtMehr84", "discussion_type": null, "num_comments": 13, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/11dzqje/meine_kinder_haben_heute_keinen_vater/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/11dzqje/meine_kinder_haben_heute_keinen_vater/", "subreddit_subscribers": 28106, "created_utc": 1677568397.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/11dzqje/meine_kinder_haben_heute_keinen_vater/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11e0kqd", "is_robot_indexable": true, "author": "albrecht_werner", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_11dzqje", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/11e0kqd/ops_kinder_haben_heute_keinen_vater/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/11dzqje/meine_kinder_haben_heute_keinen_vater/", "subreddit_subscribers": 1026, "created_utc": 1677571580, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1677571594, "updated_utc": 1677571594, "utc_datetime_str": "2023-02-28 08:06:20"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Es ist Samstag Abend. Was geht bei euch?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": true, "suggested_sort": "new", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11bsxqd", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": "CHAT", "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/11bsxqd/es_ist_samstag_abend_was_geht_bei_euch/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/11bsxqd/es_ist_samstag_abend_was_geht_bei_euch/", "subreddit_subscribers": 1024, "created_utc": 1677352237, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1677352253, "updated_utc": 1677352254, "utc_datetime_str": "2023-02-25 19:10:37"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Es ist Samstag Abend. Was geht bei euch?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "11bswdt", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/11bswdt/es_ist_samstag_abend_was_geht_bei_euch/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/11bswdt/es_ist_samstag_abend_was_geht_bei_euch/", "subreddit_subscribers": 1024, "created_utc": 1677352142, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1677352160, "updated_utc": 1677352160, "utc_datetime_str": "2023-02-25 19:09:02"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "AMA mit Mediencoach Iren Schulz von der Medienkompetenzinitiative \u201eSCHAU HIN! Was Dein Kind mit Medien macht.\u201c", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "*\u201eNur noch f\u00fcnf Minuten zocken! Nur noch ein Video bei TikTok! Und alle in der Klasse haben das neue iPhone \u2013 warum darf ich das nicht haben?\u201c +++ \u201eWie, dein Kind hat noch nie TV geschaut, es ist doch schon 3! Wie, dein Kind schaut schon TV, es ist doch erst 3!\u201c +++ \u201eMama, Papa hat mir aber TikTok erlaubt. Papa, bei Oma durfte ich aber den ganzen Tag fernsehen. Bei Elias durften wir den ganzen Tag Fortnite spielen.\u201c*\n\nDiese Situationen kennen vermutlich alle Eltern: Die Diskussionen darum, wie lange, welche Medienangebote genutzt werden d\u00fcrfen und was noch nicht erlaubt ist, geh\u00f6ren in den meisten Familien zum Alltag. Dabei geht es um die W\u00fcnsche der Kinder und Jugendlichen, aber auch um herausfordernde Themen wie Cybermobbing, Fake News oder Online-Abzocke.\n\nMeine Name ist Iren Schulz und ich bin Mediencoach bei der Initiative \u201eSCHAU HIN! Was dein Kind mit Medien macht.\u201c [u/Initiative\\_SCHAU\\_HIN](https://www.reddit.com/u/Initiative_SCHAU_HIN/) u/mediencoach_sh. Im heutigen AMA soll es um deine Fragen rund um Medien in der Familie gehen \u2013 ich bin gespannt und freu mich auf deine Beteiligung! **Wir sind von 14.30 bis 16.30 Uhr f\u00fcr deine Fragen da! Sp\u00e4tere Fragen werden dann im Laufe des Tages beantwortet.**\n\nVerrate uns doch schon mal, wie alt deine Kinder sind. Es kann leider nur eine Antwort ausgew\u00e4hlt werden, wenn du mehrere Kinder hast, dann w\u00e4hle gerne das Alter aus, bei dem dich die Medienerziehung aktuell am meisten besch\u00e4ftigt. \n\n[View Poll](https://www.reddit.com/poll/118vuen)", "author_fullname": "t2_l9svweiu", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "AMA mit Mediencoach Iren Schulz von der Medienkompetenzinitiative \u201eSCHAU HIN! Was Dein Kind mit Medien macht.\u201c", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Tipps  "}, {"a": ":allgemeines:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/bgzli0s37n381_t5_2ynvy/allgemeines"}, {"a": ":ratschlag:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/sdz54cgkc6891_t5_2ynvy/ratschlag"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_118vuen", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.9, "author_flair_background_color": "#dadada", "subreddit_type": "public", "ups": 7, "total_awards_received": 1, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "e5f0fba0-8bf9-11ec-bebc-76fb42be025e", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Tipps  :allgemeines::ratschlag:", "can_mod_post": false, "score": 7, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": true, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Verifiziert \u2705 "}], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1677065432.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "richtext", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;\u201eNur noch f\u00fcnf Minuten zocken! Nur noch ein Video bei TikTok! Und alle in der Klasse haben das neue iPhone \u2013 warum darf ich das nicht haben?\u201c +++ \u201eWie, dein Kind hat noch nie TV geschaut, es ist doch schon 3! Wie, dein Kind schaut schon TV, es ist doch erst 3!\u201c +++ \u201eMama, Papa hat mir aber TikTok erlaubt. Papa, bei Oma durfte ich aber den ganzen Tag fernsehen. Bei Elias durften wir den ganzen Tag Fortnite spielen.\u201c&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Diese Situationen kennen vermutlich alle Eltern: Die Diskussionen darum, wie lange, welche Medienangebote genutzt werden d\u00fcrfen und was noch nicht erlaubt ist, geh\u00f6ren in den meisten Familien zum Alltag. Dabei geht es um die W\u00fcnsche der Kinder und Jugendlichen, aber auch um herausfordernde Themen wie Cybermobbing, Fake News oder Online-Abzocke.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Name ist Iren Schulz und ich bin Mediencoach bei der Initiative \u201eSCHAU HIN! Was dein Kind mit Medien macht.\u201c &lt;a href=\"https://www.reddit.com/u/Initiative_SCHAU_HIN/\"&gt;u/Initiative_SCHAU_HIN&lt;/a&gt; &lt;a href=\"/u/mediencoach_sh\"&gt;u/mediencoach_sh&lt;/a&gt;. Im heutigen AMA soll es um deine Fragen rund um Medien in der Familie gehen \u2013 ich bin gespannt und freu mich auf deine Beteiligung! &lt;strong&gt;Wir sind von 14.30 bis 16.30 Uhr f\u00fcr deine Fragen da! Sp\u00e4tere Fragen werden dann im Laufe des Tages beantwortet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Verrate uns doch schon mal, wie alt deine Kinder sind. Es kann leider nur eine Antwort ausgew\u00e4hlt werden, wenn du mehrere Kinder hast, dann w\u00e4hle gerne das Alter aus, bei dem dich die Medienerziehung aktuell am meisten besch\u00e4ftigt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/poll/118vuen\"&gt;View Poll&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [{"giver_coin_reward": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "is_new": false, "days_of_drip_extension": 31, "coin_price": 1800, "id": "award_e2d9d013-083b-40e0-a783-c99f5ab3f1d3", "penny_donate": null, "award_sub_type": "MODERATOR", "coin_reward": 0, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png", "days_of_premium": 31, "tiers_by_required_awardings": null, "resized_icons": [{"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=97ce7eb2a7db9a7c00f82fbbdf9026809df1702b", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=f75f9a8586d556508300150dee8b05b00cc9d0bd", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=90dba8134d0fb8d76d9c2b27bdeaeedef90b6d32", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=ea148e3b0d64e97e3155cae19f7bcf8fc1ef6662", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=03c7700a11f26507bf7e714ccd1419693d2297f2", "width": 128, "height": 128}], "icon_width": 512, "static_icon_width": 512, "start_date": null, "is_enabled": true, "awardings_required_to_grant_benefits": null, "description": "Gives 1 month of ads-free browsing, r/lounge access, and %{coin_symbol}700 Coins a month.", "end_date": null, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "count": 1, "static_icon_height": 512, "name": "Expertenmeinung", "resized_static_icons": [{"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=97ce7eb2a7db9a7c00f82fbbdf9026809df1702b", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=f75f9a8586d556508300150dee8b05b00cc9d0bd", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=90dba8134d0fb8d76d9c2b27bdeaeedef90b6d32", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=ea148e3b0d64e97e3155cae19f7bcf8fc1ef6662", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=03c7700a11f26507bf7e714ccd1419693d2297f2", "width": 128, "height": 128}], "icon_format": null, "icon_height": 512, "penny_price": null, "award_type": "moderator", "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_2ynvy/t5clegd6056a1_Expertenmeinung.png"}], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "51d8b940-1294-11ed-a32d-b6e05691348a", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Verifiziert \u2705 ", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#007373", "id": "118vuen", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Initiative_SCHAU_HIN", "discussion_type": null, "num_comments": 8, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "poll_data": {"prediction_status": null, "total_stake_amount": null, "voting_end_timestamp": 1677151832440, "options": [{"text": "0-2 Jahre", "id": "21723957"}, {"text": "3-6 Jahre", "id": "21723958"}, {"text": "7-9 Jahre", "id": "21723959"}, {"text": "10-13 Jahre", "id": "21723960"}, {"text": "\u00e4lter als 13", "id": "21723961"}], "vote_updates_remained": null, "is_prediction": false, "resolved_option_id": null, "user_won_amount": null, "user_selection": null, "total_vote_count": 89, "tournament_id": null}, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/Eltern/comments/118vuen/ama_mit_mediencoach_iren_schulz_von_der/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "mod_reports": [], "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/118vuen/ama_mit_mediencoach_iren_schulz_von_der/", "subreddit_subscribers": 27700, "created_utc": 1677065432.0, "num_crossposts": 2, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/118vuen/ama_mit_mediencoach_iren_schulz_von_der/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "118yqir", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_118vuen", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/118yqir/ama_mit_mediencoach_iren_schulz_von_der/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/118vuen/ama_mit_mediencoach_iren_schulz_von_der/", "subreddit_subscribers": 1021, "created_utc": 1677072495, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1677072509, "updated_utc": 1677173919, "utc_datetime_str": "2023-02-22 13:28:15"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Also, ich bin mit meinen Kids ja auch nicht \u00fcber-vorsichtig, aber das ginge mir doch zu weit", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_jw8ix", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kRXyFYBa_KAsVvwlu44DVcRVtzySKwHAaDUF58-Loms.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "link", "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "SweatyPalms", "selftext": "", "author_fullname": "t2_14vn14zv", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Byob (bring your own Baby)", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/SweatyPalms", "hidden": false, "pwls": 6, "link_flair_css_class": null, "downs": 0, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_1177k6d", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 0.88, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 7900, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": {"reddit_video": {"bitrate_kbps": 1200, "fallback_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/DASH_480.mp4?source=fallback", "height": 480, "width": 480, "scrubber_media_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/DASH_96.mp4", "dash_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/DASHPlaylist.mpd?a=1679570458%2CNzM4MzA3ZjliZjU1MDYyODhhN2I1OTA1MGM4NDhmMTljYTg4MzE1NmJiY2RjZjZhMTlkNWRlYWU0OTY2ODRmNQ%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "duration": 15, "hls_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/HLSPlaylist.m3u8?a=1679570458%2CYWI5ZTRkZGUxNjJmMzFlMTA5YTEzMWMxMzM1NjNkZGJlY2U3YzJiZDdkYzEwZmMxZjIwY2M2MDY5ZmY2OTgzMg%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "is_gif": false, "transcoding_status": "completed"}}, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "can_mod_post": false, "score": 7900, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kRXyFYBa_KAsVvwlu44DVcRVtzySKwHAaDUF58-Loms.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "hosted:video", "content_categories": null, "is_self": false, "mod_note": null, "created": 1676902103.0, "link_flair_type": "text", "wls": 6, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "v.redd.it", "allow_live_comments": true, "selftext_html": null, "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "url_overridden_by_dest": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=576d5654bdde2bd2aab7d0261d7264818f9897b8", "width": 1080, "height": 1080}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=108&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=240e4da7878a599148e96a3d2aefbdb84d3351d9", "width": 108, "height": 108}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=216&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=69776805bc12e58e3c19553fcc40d4114bbb4d65", "width": 216, "height": 216}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=320&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=f86408325f22a44a92bbe5bcb35461f7fac55e9e", "width": 320, "height": 320}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=640&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=15882f539e2c26a2746f5aea8799649eb0ff4794", "width": 640, "height": 640}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=960&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=fabeeb504091be5442716cad20cfcacac8313cdf", "width": 960, "height": 960}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=1080&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=20d60fbaca276c4a1b4adce0f6cb999ac9387dd9", "width": 1080, "height": 1080}], "variants": {}, "id": "fP0-SOxOJwjqRjQTqzGRlpOKcMNdsRxN9XrEmeBeJzg"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2v567", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "", "id": "1177k6d", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "feelingood41", "discussion_type": null, "num_comments": 919, "send_replies": true, "whitelist_status": "all_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/SweatyPalms/comments/1177k6d/byob_bring_your_own_baby/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "stickied": false, "url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1", "subreddit_subscribers": 2089113, "created_utc": 1676902103.0, "num_crossposts": 11, "media": {"reddit_video": {"bitrate_kbps": 1200, "fallback_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/DASH_480.mp4?source=fallback", "height": 480, "width": 480, "scrubber_media_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/DASH_96.mp4", "dash_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/DASHPlaylist.mpd?a=1679570458%2CNzM4MzA3ZjliZjU1MDYyODhhN2I1OTA1MGM4NDhmMTljYTg4MzE1NmJiY2RjZjZhMTlkNWRlYWU0OTY2ODRmNQ%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "duration": 15, "hls_url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1/HLSPlaylist.m3u8?a=1679570458%2CYWI5ZTRkZGUxNjJmMzFlMTA5YTEzMWMxMzM1NjNkZGJlY2U3YzJiZDdkYzEwZmMxZjIwY2M2MDY5ZmY2OTgzMg%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "is_gif": false, "transcoding_status": "completed"}}, "is_video": true}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "v.redd.it", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=49fcade08d7ac07074dbaf9f42db9663afa1f08c", "width": 1080, "height": 1080}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=07a09ace1faaa03136f311fb74f773bc867e65a6", "width": 108, "height": 108}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2edafff0741bc571b13747909a2a5814287daf2c", "width": 216, "height": 216}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=eccb6e9ef7988cc36eae4053c7abd2634ef91979", "width": 320, "height": 320}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=c8d86322f6363ea3d433e3eca9032a28cbabddc2", "width": 640, "height": 640}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a4a79f3fbe2e1502b5302a6a242f55c9fc9490a5", "width": 960, "height": 960}, {"url": "https://external-preview.redd.it/iGc_tmZIvs00HMSN8EDPZD84QmubdpExCrpDDfmECgU.png?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a3dfe5b2b938da095d2aad8e32c0c0a7d2d9d07b", "width": 1080, "height": 1080}], "variants": {}, "id": "fP0-SOxOJwjqRjQTqzGRlpOKcMNdsRxN9XrEmeBeJzg"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "1181595", "is_robot_indexable": true, "author": "stimmen", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_1177k6d", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/1181595/also_ich_bin_mit_meinen_kids_ja_auch_nicht/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://v.redd.it/h8cvh7pdpcja1", "subreddit_subscribers": 1020, "created_utc": 1676978444, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1676978458, "updated_utc": 1676978458, "utc_datetime_str": "2023-02-21 11:20:44"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Mein Sohn ist 5 und ich kann es kaum erwarten, meine lieblings Serien, Filme, Spiele mit ihm zu schauen/zocken.\n\nAktuell spiele wir Zelda Wind Waker. Banjo Kazooie haben wir durch und er m\u00f6chte danach DK64 spielen.\n\nAuf meiner ToDo Liste stehen:\n\n* Avatar the last Airbender\n* One Piece\n* Full Metal Alchemist\n\nUnd da stellen sich gleich mehrere Fragen:\n\n* Ab wann fange ich damit an? Selbst Avatar ist relativ brutal und f\u00e4ngt mit einem Genozid an.\n* Wann soll man so viel schauen? Jeden Tag eine Folge One Piece und wir sind 3 Jahre besch\u00e4ftigt\n\nWie seht ihr das? Was steht auf eurer ToDo Liste?\n\n^((keine Angst, wir gehen auch raus aufn Spielplatz, Ski fahren, Drachen steigen lassen...))", "author_fullname": "t2_2olnzryq", "gilded": 0, "title": "Serien usw. die ihr unbedingt mit euren Kindern sehen wollt?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "1176w6j", "is_robot_indexable": true, "author": "Ko__e", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/1176w6j/serien_usw_die_ihr_unbedingt_mit_euren_kindern/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/1176w6j/serien_usw_die_ihr_unbedingt_mit_euren_kindern/", "subreddit_subscribers": 1020, "created_utc": 1676900368, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1676900379, "updated_utc": 1676900380, "utc_datetime_str": "2023-02-20 13:39:28"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_g0sqv", "gilded": 0, "title": "Wenn Eltern und Kinder streiten \u2013 Arschlochmama", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "share.deutschlandradio.de", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://share.deutschlandradio.de/dlf-audiothek-audio-teilen.html?audio_id=dira_DLF_aff6eab3", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "115in6n", "is_robot_indexable": true, "author": "whitehotaru", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/115in6n/wenn_eltern_und_kinder_streiten_arschlochmama/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://share.deutschlandradio.de/dlf-audiothek-audio-teilen.html?audio_id=dira_DLF_aff6eab3", "subreddit_subscribers": 1019, "created_utc": 1676736462, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1676736476, "updated_utc": 1676736477, "utc_datetime_str": "2023-02-18 16:07:42"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Keine Lust mehr auf Sex seit der Geburt", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Hallo, kurz zum Hintergrund. Unsere Tochter wurde im Juni 2021 geboren. Seitdem habe ich (m35) keine Lust mehr auf Sex mit meiner Partnerin(w38). Die Schlafsituation ist so, dass das Kind von Anfang an in seinem Zimmer geschlafen hat und wir dort zus\u00e4tzlich eine Matratze liegen haben, auf der Mama oder Papa immer abwechselnd die Nacht schlafend begleiten. Es gab also seit der Geburt keine gemeinsame Nacht im Elternbett.\n\nDas w\u00e4re alles kein Problem wenn meine Partnerin nicht schon ein paar Monate nach der Geburt wieder Lust gehabt h\u00e4tte und nun was t\u00e4glich Druck macht und fragt wann wir wieder \u201eZeit f\u00fcr uns\u201c haben. Bei mir regt sich aber gar nichts(Lust auf Masturbation auch massiv zur\u00fcckgegangen, von fast t\u00e4glich bis 1 mal pro Monat). \nBin durch Arbeit und Kinderbetreuung einfach so kaputt, dass ich da keine Energie f\u00fcr habe. Geht oder ging das einigen Papas unter euch auch so? Was waren eure Tricks oder Tipps um die Situation zu l\u00f6sen? Wir haben schon regelm\u00e4\u00dfige Date-Nights probiert wenn das Kind ab 19 Uhr schl\u00e4ft (Babyphone), Massagen und auch viel dr\u00fcber gesprochen. Bisher alles ohne Erfolg. Bin \u00fcber jeden Tipp dankbar weil mich das schlechte Gewissen meiner Partnerin gegen\u00fcber langsam auffrisst.", "author_fullname": "t2_uymi45sw", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Keine Lust mehr auf Sex seit der Geburt", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Allgemeines "}, {"a": ":allgemeines:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/bgzli0s37n381_t5_2ynvy/allgemeines"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_10zeay3", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 39, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Allgemeines :allgemeines:", "can_mod_post": false, "score": 39, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1676097199.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": true, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo, kurz zum Hintergrund. Unsere Tochter wurde im Juni 2021 geboren. Seitdem habe ich (m35) keine Lust mehr auf Sex mit meiner Partnerin(w38). Die Schlafsituation ist so, dass das Kind von Anfang an in seinem Zimmer geschlafen hat und wir dort zus\u00e4tzlich eine Matratze liegen haben, auf der Mama oder Papa immer abwechselnd die Nacht schlafend begleiten. Es gab also seit der Geburt keine gemeinsame Nacht im Elternbett.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das w\u00e4re alles kein Problem wenn meine Partnerin nicht schon ein paar Monate nach der Geburt wieder Lust gehabt h\u00e4tte und nun was t\u00e4glich Druck macht und fragt wann wir wieder \u201eZeit f\u00fcr uns\u201c haben. Bei mir regt sich aber gar nichts(Lust auf Masturbation auch massiv zur\u00fcckgegangen, von fast t\u00e4glich bis 1 mal pro Monat). \nBin durch Arbeit und Kinderbetreuung einfach so kaputt, dass ich da keine Energie f\u00fcr habe. Geht oder ging das einigen Papas unter euch auch so? Was waren eure Tricks oder Tipps um die Situation zu l\u00f6sen? Wir haben schon regelm\u00e4\u00dfige Date-Nights probiert wenn das Kind ab 19 Uhr schl\u00e4ft (Babyphone), Massagen und auch viel dr\u00fcber gesprochen. Bisher alles ohne Erfolg. Bin \u00fcber jeden Tipp dankbar weil mich das schlechte Gewissen meiner Partnerin gegen\u00fcber langsam auffrisst.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "e361e936-5ca1-11eb-8b65-0ed5838091c1", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#6f4f60", "id": "10zeay3", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "gaaarghman", "discussion_type": null, "num_comments": 18, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/10zeay3/keine_lust_mehr_auf_sex_seit_der_geburt/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/10zeay3/keine_lust_mehr_auf_sex_seit_der_geburt/", "subreddit_subscribers": 26961, "created_utc": 1676097199.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/10zeay3/keine_lust_mehr_auf_sex_seit_der_geburt/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "110b366", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10zeay3", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/110b366/keine_lust_mehr_auf_sex_seit_der_geburt/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/10zeay3/keine_lust_mehr_auf_sex_seit_der_geburt/", "subreddit_subscribers": 1003, "created_utc": 1676191540, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1676191554, "updated_utc": 1676191554, "utc_datetime_str": "2023-02-12 08:45:40"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Eltern beim Sport - Was tun?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_jw8ix", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Weibsvolk", "selftext": "Ich (18) bin seid einigen Jahren \u00dcbungsleiterin in meinem kleinen Verein. Parallel zu meiner Gruppe findet eine Spiel und Sport Gruppe f\u00fcr Kleinkinder und Eltern statt. Da es sich um eine recht kleine Hallenanlage handelt, gibt es nur eine M\u00e4nner- und eine Frauenumkleide. Diese sind leider nicht durch ein Schild, sondern nur durch stereotypische Wandfarbe gekennzeichnet (Weiblein rot, M\u00e4nnlein blau) au\u00dferdem befnden sie sich auf zwei unterschiedlichen Fluren. Jetzt kommt es seit dem Ende der Coronaregelungen (also seit dem Wiederbeginn des \"normalen\" Sportbetriebs) vermehrt dazu, dass M\u00e4nner mit ihren Kindern in die Frauenumkleide kommen. Normalerweise ist es denen auch recht peinlich, wenn man sie darauf hinweist. Das habe ich mich fr\u00fcher allerdings nicht getraut, die Damen von der Gymnastik f\u00fcr Senioren sind da schlagfertiger. Heute habe ich mir allerdings gedacht, dass ich auch mal was sagen muss, da ich h\u00e4ufiger sich sichtlich unwohl f\u00fchlende j\u00fcngere M\u00e4dchen sehe, die sich nicht trauen sich weiter umzuziehen oder die M\u00e4nner anzusprechen. Und ich mich zwar eigentlich nicht f\u00fcr pr\u00fcde halte und mich auch vor nicht-weiblichen Freunden umziehen w\u00fcrde, aber es mich irgendwie schon st\u00f6rt.\n\nHeute habe ich sie also angesprochen. Beim ersten Mal habe ich zwei V\u00e4ter erwischt. Einer von ihnen verlie\u00df sofort den Raum, es war ihm sichtlich unangenehm. Der stellt sich hin und behauptet es sein noch nie eine Frauenumkleide gewesen und au\u00dferdem sei seine Tochter ja schlie\u00dflich auch eine Frau. Nachdem ich ihm sagen, dass ich als \u00dcbungsleiterin eigentlich wei\u00df wo M\u00e4nner und wo Frauenumkleide ist, verl\u00e4sst er widerwillig den Raum. Beim zweiten Mal nach dem Training, als ich eigentlich schnell weg musste und nur schnell meinen Sport-BH gegen einen anderen eintauschen wollte, sehe ich wieder einen Vater, diesmal mit Mutter und Kind in der Umkleide stehen. Ich weise ihn also darauf hin, dass es sich hierbei um eine Frauenumkleide handelt. Daraufhin sofort die schnippische Begr\u00fcndung der Mutter, die M\u00e4nnerumkleide sei ja immer so voll und ich solle mich nicht so anstellen. Au\u00dferdem k\u00f6nne ich mich ja auch in der nassen Dusche umziehen. Auf meinen Hinweis, dass der Vater zum Schuhewechseln eigentlich gar keine Umkleide br\u00e4uchte, reagierte sie emp\u00f6rt. \n\nJetzt f\u00fchle ich mich unsicher. H\u00e4tte ich mit der Situation anders umgehen sollen? Ich dachte eigentlich, dass ich im Recht w\u00e4re, aber andererseits stimmt es schon, dass der Vater eigentlich nicht in meine Richtung schaut. Wie kann ich mich in so einer Situation besser verhalten?", "author_fullname": "t2_4gjxw8yz", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Eltern beim Sport - Was tun?", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Ich brauche Hilfe"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Weibsvolk", "hidden": false, "pwls": 0, "link_flair_css_class": "supp", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_10y7sw6", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 0.96, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "ups": 40, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "3072fa1a-b324-11e7-9be9-0e1c3d37f7f6", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Ich brauche Hilfe", "can_mod_post": false, "score": 40, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Weibsvolk"}], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1675980565.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 0, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "richtext", "domain": "self.Weibsvolk", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich (18) bin seid einigen Jahren \u00dcbungsleiterin in meinem kleinen Verein. Parallel zu meiner Gruppe findet eine Spiel und Sport Gruppe f\u00fcr Kleinkinder und Eltern statt. Da es sich um eine recht kleine Hallenanlage handelt, gibt es nur eine M\u00e4nner- und eine Frauenumkleide. Diese sind leider nicht durch ein Schild, sondern nur durch stereotypische Wandfarbe gekennzeichnet (Weiblein rot, M\u00e4nnlein blau) au\u00dferdem befnden sie sich auf zwei unterschiedlichen Fluren. Jetzt kommt es seit dem Ende der Coronaregelungen (also seit dem Wiederbeginn des &amp;quot;normalen&amp;quot; Sportbetriebs) vermehrt dazu, dass M\u00e4nner mit ihren Kindern in die Frauenumkleide kommen. Normalerweise ist es denen auch recht peinlich, wenn man sie darauf hinweist. Das habe ich mich fr\u00fcher allerdings nicht getraut, die Damen von der Gymnastik f\u00fcr Senioren sind da schlagfertiger. Heute habe ich mir allerdings gedacht, dass ich auch mal was sagen muss, da ich h\u00e4ufiger sich sichtlich unwohl f\u00fchlende j\u00fcngere M\u00e4dchen sehe, die sich nicht trauen sich weiter umzuziehen oder die M\u00e4nner anzusprechen. Und ich mich zwar eigentlich nicht f\u00fcr pr\u00fcde halte und mich auch vor nicht-weiblichen Freunden umziehen w\u00fcrde, aber es mich irgendwie schon st\u00f6rt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Heute habe ich sie also angesprochen. Beim ersten Mal habe ich zwei V\u00e4ter erwischt. Einer von ihnen verlie\u00df sofort den Raum, es war ihm sichtlich unangenehm. Der stellt sich hin und behauptet es sein noch nie eine Frauenumkleide gewesen und au\u00dferdem sei seine Tochter ja schlie\u00dflich auch eine Frau. Nachdem ich ihm sagen, dass ich als \u00dcbungsleiterin eigentlich wei\u00df wo M\u00e4nner und wo Frauenumkleide ist, verl\u00e4sst er widerwillig den Raum. Beim zweiten Mal nach dem Training, als ich eigentlich schnell weg musste und nur schnell meinen Sport-BH gegen einen anderen eintauschen wollte, sehe ich wieder einen Vater, diesmal mit Mutter und Kind in der Umkleide stehen. Ich weise ihn also darauf hin, dass es sich hierbei um eine Frauenumkleide handelt. Daraufhin sofort die schnippische Begr\u00fcndung der Mutter, die M\u00e4nnerumkleide sei ja immer so voll und ich solle mich nicht so anstellen. Au\u00dferdem k\u00f6nne ich mich ja auch in der nassen Dusche umziehen. Auf meinen Hinweis, dass der Vater zum Schuhewechseln eigentlich gar keine Umkleide br\u00e4uchte, reagierte sie emp\u00f6rt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jetzt f\u00fchle ich mich unsicher. H\u00e4tte ich mit der Situation anders umgehen sollen? Ich dachte eigentlich, dass ich im Recht w\u00e4re, aber andererseits stimmt es schon, dass der Vater eigentlich nicht in meine Richtung schaut. Wie kann ich mich in so einer Situation besser verhalten?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "297fabec-9a22-11e7-99f0-0eef3f8c0bd4", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Weibsvolk", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_3jflo", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#ea0027", "id": "10y7sw6", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Gylfie123", "discussion_type": null, "num_comments": 19, "send_replies": true, "whitelist_status": "no_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/Weibsvolk/comments/10y7sw6/eltern_beim_sport_was_tun/", "parent_whitelist_status": "no_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Weibsvolk/comments/10y7sw6/eltern_beim_sport_was_tun/", "subreddit_subscribers": 8183, "created_utc": 1675980565.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Weibsvolk", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Weibsvolk/comments/10y7sw6/eltern_beim_sport_was_tun/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10ykwgx", "is_robot_indexable": true, "author": "stimmen", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10y7sw6", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10ykwgx/eltern_beim_sport_was_tun/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Weibsvolk/comments/10y7sw6/eltern_beim_sport_was_tun/", "subreddit_subscribers": 1001, "created_utc": 1676018073, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1676018085, "updated_utc": 1676018086, "utc_datetime_str": "2023-02-10 08:34:33"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/mv6a4nm2spga1.png?width=301&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=10f3d0617538cb7ff4d6ab0c171ed965c10c3048", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Ein guter Tag, um eintausend V\u00e4ter zu sein.", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 52, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "media_metadata": {"mv6a4nm2spga1": {"status": "valid", "e": "Image", "m": "image/png", "p": [{"y": 40, "x": 108, "u": "https://preview.redd.it/mv6a4nm2spga1.png?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=8fc177e9ed82dd3df52cc181580c00609c252364"}, {"y": 80, "x": 216, "u": "https://preview.redd.it/mv6a4nm2spga1.png?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=dff61aa9223a3c5346bd1a86421bba7f5b01da5d"}], "s": {"y": 112, "x": 301, "u": "https://preview.redd.it/mv6a4nm2spga1.png?width=301&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=10f3d0617538cb7ff4d6ab0c171ed965c10c3048"}, "id": "mv6a4nm2spga1"}}, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EtX9BJzXTuI55pYsstJp7bpUX93MdOXdHiXx80_uDwo.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10vvbrn", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10vvbrn/ein_guter_tag_um_eintausend_v\u00e4ter_zu_sein/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10vvbrn/ein_guter_tag_um_eintausend_v\u00e4ter_zu_sein/", "subreddit_subscribers": 1000, "created_utc": 1675753014, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675753025, "updated_utc": 1675753025, "utc_datetime_str": "2023-02-07 06:56:54"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Viele V\u00e4ter nehmen Arbeitsteilung in der Familie als parit\u00e4tisch wahr", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "zeit.de", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://www.zeit.de/gesellschaft/familie/2023-02/vaterschaft-alltag-arbeitsteilung-familie-gleichberechtigung-studie", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10vbqf2", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10vbqf2/viele_v\u00e4ter_nehmen_arbeitsteilung_in_der_familie/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/familie/2023-02/vaterschaft-alltag-arbeitsteilung-familie-gleichberechtigung-studie", "subreddit_subscribers": 997, "created_utc": 1675702888, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675702899, "updated_utc": 1675702899, "utc_datetime_str": "2023-02-06 17:01:28"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Inspiriert vom \u201eIch bin Papa!\u201c Post von /u/GoennjaminFranklin habe ich mir gedacht, wir sammeln hier mal eure sch\u00f6nsten und kuriosesten Erlebnisse rund um das Vater werden. Ich fange gerne an.\n\nBei Nr. 1 erinnere ich mich noch sehr gut an den routinierten Taxifahrer, Vater von drei Kindern. Ob er mich oder meine Liebste mehr auf der einst\u00fcndigen Fahrt ins Krankenhaus beruhigte, diskutieren wir noch heute.\n\nZwei tage sp\u00e4ter ging es dann emotional hoch her: Sohnemann hatte eine Neugebohreneninfektion. Also Verlegung im Brutkasten in ein anderes Krankenhaus und da direkt auf die Intensivstation. Das war dann auch der Moment, wo wir uns auf einen Namen geeinigt haben.\n\nAls Frau und Kind versorgt waren, bin ich dann nach gef\u00fchlt 72 Stunden wach nach Hause gefahren und habe versucht meine emotionale Situation in einem Fahrstuhlspiegelselfie auf dem Weg in die Wohnung festzuhalten.\n\nNr. Zwei war dagegen eher unspannend. Wir wollten in dasselbe Keankenhaus, wie bei Nr. 1. Als ich dann da anrief, meinten die nur: \u201eTja, bei uns ist gerade der Feueralarm im Kreissaal losgegangen. Es brennt zwar nicht, aber es ist laut. K\u00f6nnen Sie noch warten?\u201c Wor warteten also, bis es nicht mehr ging und fuhren dann zu einem n\u00e4heren Krankenhaus. Auf der Schwelle zum Kreissaal rief KH 1 wieder an: wir k\u00f6nnten jetzt doch kommen, sei alles wieder gut. Danke wir sind versorgt. Leider hatte KH 2 keinen freien Kreissaal mehr, da an dem Tag wirklich alle Kinder kommen wollten. Wor wurden also in ein Untersuchungszimmer gelotst, in dem dann Kind 2 auf die Welt kam\u2026", "author_fullname": "t2_g0sqv", "gilded": 0, "title": "Vater werden ist nicht schwer\u2026", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10unojb", "is_robot_indexable": true, "author": "whitehotaru", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10unojb/vater_werden_ist_nicht_schwer/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10unojb/vater_werden_ist_nicht_schwer/", "subreddit_subscribers": 995, "created_utc": 1675631566, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675631581, "updated_utc": 1675631581, "utc_datetime_str": "2023-02-05 21:12:46"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Beantrage gerade eine Vater &amp; Kind Kur. Bei meiner Krankenkasse bist du als Mann entweder berufst\u00e4tig oder arbeitslos. Als Frau kannst du Mutter und Hausfrau sein.", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 85, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qW_t6LDMztXYLczuH8PfQGbra51pMCPiKQ4v2O5-j7s.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "image", "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "de", "selftext": "", "author_fullname": "t2_7fv5dh", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Beantrage gerade eine Vater &amp; Kind Kur. Bei meiner Krankenkasse bist du als Mann entweder berufst\u00e4tig oder arbeitslos. Als Frau kannst du Mutter und Hausfrau sein.", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sonstiges"}], "subreddit_name_prefixed": "r/de", "hidden": false, "pwls": 6, "link_flair_css_class": "category other", "downs": 0, "thumbnail_height": 85, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_10u8rq6", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.96, "author_flair_background_color": null, "ups": 283, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Sonstiges", "can_mod_post": false, "score": 283, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qW_t6LDMztXYLczuH8PfQGbra51pMCPiKQ4v2O5-j7s.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "image", "content_categories": null, "is_self": false, "subreddit_type": "public", "created": 1675589858.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 6, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "i.imgur.com", "allow_live_comments": false, "selftext_html": null, "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "url_overridden_by_dest": "https://i.imgur.com/LHUuy40.jpg", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a1ac4f47cbf881993af8226fdeef33793411022d", "width": 3072, "height": 1872}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=52a34e6dcebd69eb609da572cab9edec3df2fc98", "width": 108, "height": 65}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=ec6ae79a1ffd3407ce158b128982904a42704b88", "width": 216, "height": 131}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=c5eed09061fd9fdb2f2a52d5ed5fdb1837bac0e7", "width": 320, "height": 195}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=495b9f02dd30254d8d9bb8976ecc8c7d788db7cd", "width": 640, "height": 390}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2c6d3d25ae018392a76adf974b29e725be625105", "width": 960, "height": 585}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=4a1785fafcb3aefa8887272c3d1750166308ab9a", "width": 1080, "height": 658}], "variants": {}, "id": "qT2n8cPmu_WGUCbMKp-m8yZbdIcv9v8r9BeWHke7JDw"}], "enabled": true}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "92dd118c-25bb-11e7-ae3b-0ea724cb5148", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "mod_note": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_22i0", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "num_reports": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#249363", "id": "10u8rq6", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Zeradan", "discussion_type": null, "num_comments": 20, "send_replies": true, "whitelist_status": "all_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/de/comments/10u8rq6/beantrage_gerade_eine_vater_kind_kur_bei_meiner/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "stickied": false, "url": "https://i.imgur.com/LHUuy40.jpg", "subreddit_subscribers": 928267, "created_utc": 1675589858.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "i.imgur.com", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://i.imgur.com/LHUuy40.jpg", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a1ac4f47cbf881993af8226fdeef33793411022d", "width": 3072, "height": 1872}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=52a34e6dcebd69eb609da572cab9edec3df2fc98", "width": 108, "height": 65}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=ec6ae79a1ffd3407ce158b128982904a42704b88", "width": 216, "height": 131}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=c5eed09061fd9fdb2f2a52d5ed5fdb1837bac0e7", "width": 320, "height": 195}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=495b9f02dd30254d8d9bb8976ecc8c7d788db7cd", "width": 640, "height": 390}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2c6d3d25ae018392a76adf974b29e725be625105", "width": 960, "height": 585}, {"url": "https://external-preview.redd.it/fKNJyKXvU_EikZh9A_XCyfMHrafMjGco8iBnXM3aOE0.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=4a1785fafcb3aefa8887272c3d1750166308ab9a", "width": 1080, "height": 658}], "variants": {}, "id": "qT2n8cPmu_WGUCbMKp-m8yZbdIcv9v8r9BeWHke7JDw"}], "enabled": true}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10u9n5w", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10u8rq6", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10u9n5w/beantrage_gerade_eine_vater_kind_kur_bei_meiner/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://i.imgur.com/LHUuy40.jpg", "subreddit_subscribers": 994, "created_utc": 1675593410, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675593424, "updated_utc": 1675593424, "utc_datetime_str": "2023-02-05 10:36:50"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Nach 2 Kindern ist die Familie komplett. Meine Frau hat das Thema Vasektomie angesprochen und im Vergleich zu allen weiblichen Verh\u00fctungsmethoden scheint der kleine Schnitt die vern\u00fcnftigste L\u00f6sung zu sein. Der Kopf sagt ja, aber emotional bin ich noch nicht in der Aktion angekommen. Wer hat Erfahrungen? Vielleicht gar mit der Wiederherstellung der Zeugungskraft?", "author_fullname": "t2_a68g1", "gilded": 0, "title": "Vasektomie Erfahrungen?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10tef0q", "is_robot_indexable": true, "author": "zehnfischer", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10tef0q/vasektomie_erfahrungen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10tef0q/vasektomie_erfahrungen/", "subreddit_subscribers": 991, "created_utc": 1675510607, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675510618, "updated_utc": 1675510618, "utc_datetime_str": "2023-02-04 11:36:47"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Gewollte Einzelkinder", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Hi :)\nSind hier noch ein paar Eltern, die geplant nur ein Kind bekommen? Wir haben uns nach dem ersten nach knapp zwei Jahren dazu entschieden keine weiteren zu bekommen und irgendwie waren Leute..entt\u00e4uscht? Wie sind eure Erfahrungen? Was durftet ihr euch dazu anh\u00f6ren?", "author_fullname": "t2_c5915m0t", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Gewollte Einzelkinder", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Plaudern "}, {"a": ":plaudern:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/rluhjzikc6891_t5_2ynvy/plaudern"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_10t7ux0", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.92, "author_flair_background_color": "#edeff1", "subreddit_type": "public", "ups": 10, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "7b711df0-6c47-11eb-8245-0ef97878dcb9", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Plaudern :plaudern:", "can_mod_post": false, "score": 10, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Mama"}], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1675495093.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "richtext", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hi :)\nSind hier noch ein paar Eltern, die geplant nur ein Kind bekommen? Wir haben uns nach dem ersten nach knapp zwei Jahren dazu entschieden keine weiteren zu bekommen und irgendwie waren Leute..entt\u00e4uscht? Wie sind eure Erfahrungen? Was durftet ihr euch dazu anh\u00f6ren?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "c2af2b36-1294-11ed-ad9b-6624f073a0ae", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Mama", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#cc8b00", "id": "10t7ux0", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "blubberiblubb", "discussion_type": null, "num_comments": 27, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/Eltern/comments/10t7ux0/gewollte_einzelkinder/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/10t7ux0/gewollte_einzelkinder/", "subreddit_subscribers": 26384, "created_utc": 1675495093.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/10t7ux0/gewollte_einzelkinder/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10ta40s", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10t7ux0", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10ta40s/gewollte_einzelkinder/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/10t7ux0/gewollte_einzelkinder/", "subreddit_subscribers": 988, "created_utc": 1675500242, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675500258, "updated_utc": 1675500259, "utc_datetime_str": "2023-02-04 08:44:02"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hi zusammen. Ich sto\u00dfe in letzter Zeit immer wieder an meine emotionalen Grenzen und m\u00f6chte euch um eure Meinung, eigenen Gef\u00fchle, Einsch\u00e4tzungen, etc. bitten. Vorsicht, Wall of Text.\n\nIch bin Vater einer 10 Monate alten Tochter. Bei der Geburt gab es f\u00fcr meine Frau Komplikationen, sodass sie die ersten 6 Monate nach der Geburt stark eingeschr\u00e4nkt war und auch noch ist, wodurch 80% der Arbeit im Haushalt, mit der kleinen, etc. auf mir lastete. Das nimmt gerade immer weiter ab, was nat\u00fcrlich angenehm f\u00fcr mich ist.\n\nMeine Tochter ist wie ich vermute eher ein Anf\u00e4ngerkind. Hat relativ schnell das Prinzip des Nachtschlafs gecheckt, weshalb wir uns wegen Schlaf nur in den ersten Monaten beschweren konnten. Sonst ist sie meistens relativ gut lesbar und wir hatten eher selten Situationen, in denen wir nicht mehr weiter wussten. Sie ist in ihrer Entwicklung relativ schnell und eifrig, weshalb sie seitdem sie ca. 8 Monate alt ist durchaus mehr an unseren Nerven s\u00e4gt. Aktuell bin ich noch in Elternzeit und es tauchen immer wieder Situationen auf, in denen ich mich sehr unwohl f\u00fchle. Kreischphase, Essen ablehnen, in den Sch\u00fcben schlecht schlafen, Tagesschlaf wird schwerer weil sie nicht einschlafen kann, usw.\n\nBesonders seit ich in Elternzeit bin habe ich folgendes Empfinden: Ich vermisse zur H\u00f6lle die Arbeit wie sonst was. Als Ausgleich. Auch wenn ich die meiste Zeit im Homeoffice bin, ist die Arbeit immer eine Zuflucht gewesen. Ich wei\u00df genau, was meine Frau leistet und ich respektiere das bis zum Himmel. F\u00fcr mich gilt nach der Arbeit (~16 Uhr): Familie und Haushalt. Ich nehme mich sehr sehr wenig raus, weil ich nichts verpassen m\u00f6chte und dann st\u00e4ndig das Gef\u00fchl habe, meine Frau bei der Arbeit mit dem Kind allein zu lassen - vermutlich zum einen psychisch bedingt durch ihre lange Eingeschr\u00e4nktheit und zum anderen, weil ich schon immer Schwierigkeiten hatte, mich selbst in den Vordergrund zu stellen. Das sollte ich wohl \u00e4ndern, was ich online so lese. Im Moment ist die Me-Time auf 1-2h am Abend beschr\u00e4nkt.\n\nJedenfalls komme ich zunehmend \u00f6fter in die Situation, dass ich emotional an meine Grenzen sto\u00dfe. Ich hatte die Tage einen Abend, an dem ich die kleine - meine Frau kann leider immer noch nicht so gut k\u00f6rperlich - 45 Minuten st\u00e4ndig im Arm tragen musste, weil sie alle paar Sekunden wieder aufgewacht ist und wegen einer Erk\u00e4ltung Schwierigkeiten beim Schlafen hatte. Ich wei\u00df, dass sie dabei leidet und deshalb nicht schl\u00e4ft, ich habe auch Mitleid und dennoch habe ich Rotz und Wasser geheult. Mir schie\u00dfen dabei so schlimme Gedanken durch den Kopf: \"H\u00e4tte ich es gelassen mit dem Kinderkriegen\", \"Warum hab ich mir das angetan\", usw. Am n\u00e4chsten Tag strahlt sie mich an und ich freue mich wieder wie Bolle. Es ist ein st\u00e4ndiges Auf und ab und es macht mich zunehmend kaputt. Diese Downphasen nehmen zu, klar, sie wird ja auch \u00e4lter und es gibt mehr Situationen, in denen solche Gef\u00fchle passieren k\u00f6nnen - positiv oder negativ.\n\nWas mich in den Situationen noch mehr belastet ist dieses gef\u00fchlt riesige Damoklesschwert \u00fcber mir: ein zweites Kind. Meine Frau und ich haben uns auf zwei Kinder vorneweg \"geeinigt\". Im Bekanntenkreis planen die ersten mit einem Kind im selben Alter bereits, mit der Zeugung eines zweiten loszulegen und ich m\u00f6chte am liebsten schreien und fragen \"WARUM?\". Ich habe im Moment eher das Gef\u00fchl, dass mir eines schon zu viel ist und es wird mit dem Alter ja vermutlich nicht einfacher, auch wenn sie sich ausdr\u00fccken k\u00f6nnen. Ich habe in den Extremsituationen immer den Gedanken im Kopf \"Wie soll ich noch ein zweites schaukeln?\", was mich dann zunehmend belastet.\nMit meiner Frau rede ich \u00fcber das alles offen. Ihr geht es nicht ganz so wie mir aber sie versteht mich. Sie sagt, sie vergisst die Extremsituationen schnell wieder. Ist ja auch so, man vergisst, aber ich vergesse das unangenehme Gef\u00fchl nicht und wei\u00df, dass es wieder kommen wird.\n\nWas will ich jetzt von euch? Sagt mir: Habt ihr auch so extreme Gedanken? Bin ich \u00fcberfordert? F\u00fchle ich mich zurecht schlecht, weil ich es manchmal bereue, Vater geworden zu sein? Kommt irgendwann dieser eine Klick bei dem ich sage \"Ja man, die ganze Show hier nochmal w\u00e4r geil\"?", "author_fullname": "t2_vru9e7m6", "gilded": 0, "title": "Achterbahn der Gef\u00fchle - Emotionale Grenzen", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10r6ua9", "is_robot_indexable": true, "author": "sternzeichenschmutz", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10r6ua9/achterbahn_der_gef\u00fchle_emotionale_grenzen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10r6ua9/achterbahn_der_gef\u00fchle_emotionale_grenzen/", "subreddit_subscribers": 984, "created_utc": 1675287124, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675287135, "updated_utc": 1675287135, "utc_datetime_str": "2023-02-01 21:32:04"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hi zusammen. Ich sto\u00dfe in letzter Zeit immer wieder an meine emotionalen Grenzen und m\u00f6chte euch um eure Meinung, eigenen Gef\u00fchle, Einsch\u00e4tzungen, etc. bitten. Vorsicht, Wall of Text.\n\n&amp;#x200B;\n\nIch bin Vater einer 10 Monate alten Tochter. Bei der Geburt gab es f\u00fcr meine Frau Komplikationen, sodass sie die ersten 6 Monate nach der Geburt stark eingeschr\u00e4nkt war und auch noch ist, wodurch 80% der Arbeit im Haushalt, mit der kleinen, etc. auf mir lastete. Das nimmt gerade immer weiter ab, was nat\u00fcrlich angenehm f\u00fcr mich ist.\n\nMeine Tochter ist wie ich vermute eher ein Anf\u00e4ngerkind. Hat relativ schnell das Prinzip des Nachtschlafs gecheckt, weshalb wir uns wegen Schlaf nur in den ersten Monaten beschweren konnten. Sonst ist sie meistens relativ gut lesbar und wir hatten eher selten Situationen, in denen wir nicht mehr weiter wussten. Sie ist in ihrer Entwicklung relativ schnell und eifrig, weshalb sie seitdem sie ca. 8 Monate alt ist durchaus mehr an unseren Nerven s\u00e4gt. Aktuell bin ich noch in Elternzeit und es tauchen immer wieder Situationen auf, in denen ich mich sehr unwohl f\u00fchle. Kreischphase, Essen ablehnen, in den Sch\u00fcben schlecht schlafen, Tagesschlaf wird schwerer weil sie nicht einschlafen kann, usw. \n\nBesonders seit ich in Elternzeit bin habe ich folgendes Empfinden: Ich vermisse zur H\u00f6lle die Arbeit wie sonst was. Auch wenn ich die meiste Zeit im Homeoffice bin, ist die Arbeit immer eine Zuflucht gewesen. Ich wei\u00df genau, was meine Frau leistet und ich respektiere das bis zum Himmel. F\u00fcr mich gilt nach der Arbeit (\\~16 Uhr): Familie und Haushalt. Ich nehme mich sehr sehr wenig raus, weil ich nichts verpassen m\u00f6chte und dann st\u00e4ndig das Gef\u00fchl habe, meine Frau bei der Arbeit mit dem Kind allein zu lassen - vermutlich zum einen psychisch bedingt durch ihre lange Eingeschr\u00e4nktheit und zum anderen, weil ich schon immer Schwierigkeiten hatte, mich selbst in den Vordergrund zu stellen. Das sollte ich wohl \u00e4ndern, was ich online so lese. Im Moment ist die Me-Time auf 1-2h am Abend beschr\u00e4nkt.\n\nJedenfalls komme ich zunehmend \u00f6fter in die Situation, dass ich emotional an meine Grenzen sto\u00dfe. Ich hatte die Tage einen Abend, an dem ich die kleine - meine Frau kann leider immer noch nicht so gut k\u00f6rperlich - 45 Minuten st\u00e4ndig im Arm tragen musste, weil sie alle paar Sekunden wieder aufgewacht ist und wegen einer Erk\u00e4ltung Schwierigkeiten beim Schlafen hatte. Ich wei\u00df, dass sie dabei leidet und deshalb nicht schl\u00e4ft, ich habe auch Mitleid und dennoch habe ich Rotz und Wasser geheult. Mir schie\u00dfen dabei so schlimme Gedanken durch den Kopf: \"H\u00e4tte ich es gelassen mit dem Kinderkriegen\", \"Warum hab ich mir das angetan\", usw. Am n\u00e4chsten Tag strahlt sie mich an und ich freue mich wieder wie Bolle. Es ist ein st\u00e4ndiges Auf und ab und es macht mich zunehmend kaputt. Diese Downphasen nehmen zu, klar, sie wird ja auch \u00e4lter und es gibt mehr Situationen, in denen solche Gef\u00fchle passieren k\u00f6nnen - positiv oder negativ.\n\nWas mich in den Situationen noch mehr belastet ist dieses gef\u00fchlt riesige Damoklesschwert \u00fcber mir: ein zweites Kind. Meine Frau und ich haben uns auf zwei Kinder vorneweg \"geeinigt\". Im Bekanntenkreis planen die ersten mit einem Kind im selben Alter bereits, mit der Zeugung eines zweiten loszulegen und ich m\u00f6chte am liebsten schreien und fragen \"WARUM?\". Ich habe im Moment eher das Gef\u00fchl, dass mir eines schon zu viel ist und es wird mit dem Alter ja vermutlich nicht einfacher, auch wenn sie sich ausdr\u00fccken k\u00f6nnen. Ich habe in den Extremsituationen immer den Gedanken im Kopf \"Wie soll ich noch ein zweites schaukeln?\", was mich dann zunehmend belastet.\n\nMit meiner Frau rede ich \u00fcber das alles offen. Ihr geht es nicht ganz so wie mir aber sie versteht mich. Sie sagt, sie vergisst die Extremsituationen schnell wieder. Ist ja auch so, man vergisst, aber ich vergesse das unangenehme Gef\u00fchl nicht und wei\u00df, dass es wieder kommen wird. \n\n&amp;#x200B;\n\nWas will ich jetzt von euch? Sagt mir: Habt ihr auch so extreme Gedanken? Bin ich \u00fcberfordert? F\u00fchle ich mich zurecht schlecht, weil ich es manchmal bereue, Vater geworden zu sein? Kommt irgendwann dieser eine Klick bei dem ich sage \"Ja man, die ganze Show hier nochmal w\u00e4r geil\"?", "author_fullname": "t2_4b0ql2lvm", "gilded": 0, "title": "Achterbahn der Gef\u00fchle - Emotionale Grenzen, ist das \"normal\"?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10r60a7", "is_robot_indexable": true, "author": "topflop2", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10r60a7/achterbahn_der_gef\u00fchle_emotionale_grenzen_ist_das/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10r60a7/achterbahn_der_gef\u00fchle_emotionale_grenzen_ist_das/", "subreddit_subscribers": 981, "created_utc": 1675285213, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1675285227, "updated_utc": 1675285228, "utc_datetime_str": "2023-02-01 21:00:13"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Erstes Kind, Falsches Geschlecht?!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Hallo zusammen, \n\nEin etwas rei\u00dferischer Titel, das ist mir bewusst. Aber ich frage mich wie andere Eltern bzw. werdende Eltern dar\u00fcber nachdenken. \n\nMeine Frau und ich erwarten unser erstes Kind. Wir haben gerade den 2. Trimester Ultraschall gehabt und wissen auch jetzt, was es wird. - Ein Junge. \n\n&amp;#x200B;\n\nNun ist es so, dass ich mir immer schon ein M\u00e4dchen gew\u00fcnscht habe mein leben lang, weil ich glaube ich als Junge auch immer eher ein Mama Kind war und durch meine eigene Kindheit vermutlich ist es auch immer eher so, dass ich eher eine Verbundenheit mit dem Weiblichen Geschlecht hatte. D.h. klar hatte ich auch immer m\u00e4nnliche Freunde, aber bei denen ist es immer so oberfl\u00e4chlich und man hat nie \u00fcber tiefgreifende Sachen gesprochen. Kurzum ich verbinde mich einfach immer besser mit dem weiblichen Geschlecht. \n\nNun war jetzt die Hoffnung auf ein M\u00e4dchen schon recht gro\u00df und man malt sich ja auch Dinge aus und w\u00fcnscht sich, dass es sp\u00e4ter echt ne Super Vater/Tochter Beziehung wird. \n\nMeine Frau habe ich tlw. etwas mit angesteckt und sie war in letzter Zeit auch auf M\u00e4dchen eingeschossen. \n\nDas Ergebnis haben wir gestern erfahren, dass es ein Junge wird und klar freut man sich nach wie vor \u00fcber das Kind.. aber ich kann nicht abstreiten, dass es f\u00fcr mich und auch z.t schon f\u00fcr meine Frau eine kleine Entt\u00e4uschung ist. \n\nMeine Gedanken dabei sind halt, dass ich Angst habe mich dem Jungen sp\u00e4ter nicht so verbunden f\u00fchle, dass ich ihn anders behandeln w\u00fcrde als w\u00e4re es ein M\u00e4dchen usw. Es f\u00fchlt sich halt jetzt, wenn ich dar\u00fcber nachdenke irgendwie ungew\u00f6hnlich und etwas be\u00e4ngstigend an. \n\nIch denke zwar auch, dass sich das wahrscheinlich legt. Wenn das Kind da ist wird man es sowieso \u00fcber alles lieben, weil es ja sein eigenes Kind ist.. aber nunja.. \n\nEs wird auf jeden fall auch nicht das erste und letzte Kind bleiben, das ist auch schon klar. \n\n&amp;#x200B;\n\nIch w\u00fcrde mich \u00fcber ein paar Gedanken anderer Eltern freuen, wie die Situation f\u00fcr euch war, ob dies auch eine starke Rolle gespielt hat und ob wir uns hier einfach zu viele Gedanken machen, die sich sp\u00e4ter sowieso in Luft aufl\u00f6sen, wenn das Kind da ist? \n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\nDanke\n\nGru\u00df", "author_fullname": "t2_vptqd9ye", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Erstes Kind, Falsches Geschlecht?!", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Rat erw\u00fcnscht/Frage "}, {"a": ":frage:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/wij8lfhkc6891_t5_2ynvy/frage"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_10mg2ux", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.88, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 6, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Rat erw\u00fcnscht/Frage :frage:", "can_mod_post": false, "score": 6, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1674808451.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo zusammen, &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ein etwas rei\u00dferischer Titel, das ist mir bewusst. Aber ich frage mich wie andere Eltern bzw. werdende Eltern dar\u00fcber nachdenken. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Frau und ich erwarten unser erstes Kind. Wir haben gerade den 2. Trimester Ultraschall gehabt und wissen auch jetzt, was es wird. - Ein Junge. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nun ist es so, dass ich mir immer schon ein M\u00e4dchen gew\u00fcnscht habe mein leben lang, weil ich glaube ich als Junge auch immer eher ein Mama Kind war und durch meine eigene Kindheit vermutlich ist es auch immer eher so, dass ich eher eine Verbundenheit mit dem Weiblichen Geschlecht hatte. D.h. klar hatte ich auch immer m\u00e4nnliche Freunde, aber bei denen ist es immer so oberfl\u00e4chlich und man hat nie \u00fcber tiefgreifende Sachen gesprochen. Kurzum ich verbinde mich einfach immer besser mit dem weiblichen Geschlecht. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nun war jetzt die Hoffnung auf ein M\u00e4dchen schon recht gro\u00df und man malt sich ja auch Dinge aus und w\u00fcnscht sich, dass es sp\u00e4ter echt ne Super Vater/Tochter Beziehung wird. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Frau habe ich tlw. etwas mit angesteckt und sie war in letzter Zeit auch auf M\u00e4dchen eingeschossen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das Ergebnis haben wir gestern erfahren, dass es ein Junge wird und klar freut man sich nach wie vor \u00fcber das Kind.. aber ich kann nicht abstreiten, dass es f\u00fcr mich und auch z.t schon f\u00fcr meine Frau eine kleine Entt\u00e4uschung ist. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Gedanken dabei sind halt, dass ich Angst habe mich dem Jungen sp\u00e4ter nicht so verbunden f\u00fchle, dass ich ihn anders behandeln w\u00fcrde als w\u00e4re es ein M\u00e4dchen usw. Es f\u00fchlt sich halt jetzt, wenn ich dar\u00fcber nachdenke irgendwie ungew\u00f6hnlich und etwas be\u00e4ngstigend an. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich denke zwar auch, dass sich das wahrscheinlich legt. Wenn das Kind da ist wird man es sowieso \u00fcber alles lieben, weil es ja sein eigenes Kind ist.. aber nunja.. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es wird auf jeden fall auch nicht das erste und letzte Kind bleiben, das ist auch schon klar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich w\u00fcrde mich \u00fcber ein paar Gedanken anderer Eltern freuen, wie die Situation f\u00fcr euch war, ob dies auch eine starke Rolle gespielt hat und ob wir uns hier einfach zu viele Gedanken machen, die sich sp\u00e4ter sowieso in Luft aufl\u00f6sen, wenn das Kind da ist? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Danke&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gru\u00df&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "87d35b90-1294-11ed-9254-fedfe0282f20", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#0aa18f", "id": "10mg2ux", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Agile_Lie_5951", "discussion_type": null, "num_comments": 27, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/10mg2ux/erstes_kind_falsches_geschlecht/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/10mg2ux/erstes_kind_falsches_geschlecht/", "subreddit_subscribers": 25778, "created_utc": 1674808451.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/10mg2ux/erstes_kind_falsches_geschlecht/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10mi53f", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10mg2ux", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10mi53f/erstes_kind_falsches_geschlecht/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/10mg2ux/erstes_kind_falsches_geschlecht/", "subreddit_subscribers": 974, "created_utc": 1674817092, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1674817103, "updated_utc": 1674817103, "utc_datetime_str": "2023-01-27 10:58:12"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Situation: Ein Kind, knapp 4 Monate. Mama daheim, er 85% im B\u00fcro. Gro\u00dfeltern sind pr\u00e4sent und machen es super. Kind ist zuckers\u00fc\u00df und gesund, schl\u00e4ft einfach nur schlecht. Wie viele Eltern w\u00fcrden sich diese Voraussetzungen w\u00fcnschen... Fast besch\u00e4mend, so schwarz auf wei\u00df vor mir. \n\nUnd doch: Ich gehe am Stock, jedenfalls in sch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit. Der schlechte Schlaf seit Geburt macht mich fertig. Ich komme gesundheitlich einfach nicht mehr richtig auf die Beine, bin st\u00e4ndig angeschlagen. Bin gereizt, k\u00f6nnte mir von kleinsten Dingen die Stimmung vermiesen lassen. Nach  einigen Durchl\u00e4ufen merke ich nun immerhin wenn diese Emotionen aufkommen. Wenn der Druck im Kessel steigt. Anfangs haben sie mich einfach kolossal \u00fcberrannt. Und ich lese wenig dar\u00fcber, dass dies bei V\u00e4tern vorkommt. Immer mehr V\u00e4ter bleiben mit Elternzeit daheim, \u00fcbernehmen gro\u00dfe Anteile der Betreuung und Erziehung. Ist das Ph\u00e4nomen gar keins oder haben wir hier den Fall, dass ungern dar\u00fcber gesprochen wird? \u00c4hnlich wie es die \u00dcberlastung im Beruf so lange war und teils immer noch ist? \n\nIch hatte und habe gro\u00dfe Ambitionen als Vater, m\u00f6chte involviert und pr\u00e4sent sein. Und ich wei\u00df mittlerweile, dass auch diese Ambitionen ihren Teil dazu beitragen, dass es so herausfordernd ist. Es baut Druck auf, ohne Zutun von au\u00dfen. Es schwebt im Hinterkopf, wenn man die wenige Zeit alleine verbringt und nicht guten Gewissens genie\u00dfen kann. Man war doch den halben Tag/die Woche \u00fcber arbeiten und nun soll Mama endlich auch mal die H\u00e4nde frei haben. Hat sie sich verdient und ist nur fair. F\u00fcr jedes Mal, wo ich nachts mit dem Kind rumlaufe, l\u00e4uft sie drei oder vier Mal. Und mehr oder weniger ohne Beschwerde, tagein, tagaus. Wie macht sie das nur?\n\nVielleicht hilft dieser Text, geschrieben mit einer dunkleren Wolke \u00fcber dem Kopf, dem ein oder anderen Lesen weiter. M\u00f6glicherweise erkl\u00e4rt es, warum dein Kumpel so abgemeldet ist, seit er Vater geworden ist. Wieso er am Wochenende lieber daheim bleibt obwohl er so dringend mal raus m\u00fcsste. Wieso der Kollege heute kein Schw\u00e4tzchen h\u00e4lt, wof\u00fcr er doch sonst immer zu haben war. Wieso der Dauerbrenner beim Mannschaftssport bestenfalls zwei-w\u00f6chentlich da ist und das Bierchen danach gehastet und alkoholfrei trinkt. Immerhin, sie alle lernen gerade eine Menge \u00fcber sich selbst. Und es wird mit der Zeit besser, das sagen ihnen ja st\u00e4ndig alle.", "author_fullname": "t2_12oeje", "gilded": 0, "title": "Das Innenleben eines Vaters", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10io4pt", "is_robot_indexable": true, "author": "UR1869", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10io4pt/das_innenleben_eines_vaters/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10io4pt/das_innenleben_eines_vaters/", "subreddit_subscribers": 969, "created_utc": 1674406375, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1674406391, "updated_utc": 1674492043, "utc_datetime_str": "2023-01-22 16:52:55"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Bitte sucht euch Hilfe, wenn ihr ratlos seid!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Hallo liebe Eltern und die, die es noch werden (wollen)!\n\nIch bin Mitarbeiter eines Jugendamts und seit gut 15 Jahren in der Kinder- und Jugendhilfe t\u00e4tig.\n\nMeine Intention hinter diesem Beitrag ist, dass ich f\u00fcr die Hilfsangebote eurer lokalen Jugend\u00e4mter und anderer Dienste werben m\u00f6chte. In meiner t\u00e4glichen Arbeit, zu der auch die Elternberatung geh\u00f6rt, erlebe ich h\u00e4ufig S\u00e4tze wie \"Wir dachten uns w\u00fcrde das Kind weggenommen\" oder \"Ich wusste gar nicht, dass es f\u00fcr sowas eine Anlaufstelle gibt\". Dies scheint die vorherrschende Meinung und ein Irrglaube \u00fcber \"das Jugendamt\" zu sein.\n\nDoch ich m\u00f6chte hier ganz allgemein anmerken, dass ihr f\u00fcr jegliche Anliegen die euch verzweifeln lassen, **immer(!)** professionelle Hilfe in Anspruch nehmen d\u00fcrft. Ihr habt einen grundlegenden Anspruch auf eine Vielzahl von Hilfen, wie die Beratung f\u00fcr Schreikinder, Schlafberatung f\u00fcr Babys und Kleinkinder, die fr\u00fchkindlichen Bildungsstellen und viele weitere. Wenn ihr nicht wisst, an wen ihr euch wenden sollt, kann euch euer lokaler **ASD (Allgemeiner Sozialer Dienst)** helfen.\n\nDabei spielt es keine Rolle, an welche spezifische Stelle ihr vermittelt werdet, aber ihr k\u00f6nnt euch sicher sein, dass dort geschulte Fachkr\u00e4fte sitzen. Diese Menschen sind f\u00fcr ihr jeweiliges Fachgebiet geschult worden und werden euch nach bestem (Ge-) Wissen unterst\u00fctzen.\n\nIch kann sehr gut nachvollziehen, dass es eine gewisse Hemmschwelle geben mag solche Hilfen anzunehmen. Man f\u00fchlt sich eventuell als Versager\\*in, zweifelt an seinen eigenen Kompetenzen, oder hat Angst vor eventuellen negativen Konsequenzen (\"Kind kommt weg\").\n\n# Doch sich Hilfe zu suchen zeugt von St\u00e4rke!\n\n**Spoilerwarnung**: NIEMAND wird euch \"einfach so\" euer Kind wegnehmen, wenn ihr euch an das Jugendamt wendet. Das ist unsererseits die finale Ma\u00dfnahme, wenn wir hier keinen anderen Ausweg mehr sehen um das Kindeswohl gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen.\n\n&amp;#x200B;\n\nWarum in mir das Bed\u00fcrfnis wuchs, diesen Beitrag zu verfassen - 3 Beispiele aus kollegialem Umfeld.\n\n**Beispiel Nr.1:** Eine junge Mutter hat sich 4(!) Monate mit einem Kleinkind rumgeschlagen, dass nachts mal eben 3-5 Stunden wach war. Sie kam auf Anraten und mit ganz viel \"bitte bitte\" ihrer Mutter zu einem Kollegen, der Experte f\u00fcr Schlafprobleme bei Babys und Kleinkindern ist. Bei der Terminvereinbarung, wurde der Mutter ein \"Schlafprotokoll\" f\u00fcr das Kind empfohlen, das sie bis zum Termin f\u00fchren sollte. Die Mutter berichtete von etlichen n\u00e4chtlichen K\u00e4mpfen, ihrer anhaltenden Ersch\u00f6pfung und erz\u00e4hlte alles was den Kollegen interessierte. Fazit des Kollegen am Ende des Termins: \"Sie machen alles richtig! Stecken sie das Kind einfach 1 bis 1 1/2 Stunden sp\u00e4ter ins Bett und es wird in k\u00fcrzester Zeit erledigt sein\". Die Dame rief eine Woche sp\u00e4ter an und beschrieb eine fast sofortige Wirkung der Ma\u00dfnahme, sie brauchte bis heute keinen zweiten Termin.\n\n&amp;#x200B;\n\n**Beispiel Nr.2:** Ein alleinerziehender Vater kommt mit seinen 4 Kindern, die Mutter ist verstorben, in die Beratungsstelle weil er im Alltag Unterst\u00fctzung braucht. Diese Hilfe wurde ihm direkt zugesagt und es kam t\u00e4glich eine Fachkraft raus, um den Vater zu entlasten. Seine Reaktion \"Ich wusste nicht, dass sowas geht\". JA, denn auch daf\u00fcr sind wir da!\n\n&amp;#x200B;\n\n**Beispiel Nr.3:** Familie \"Meier\" findet keinen Zugang mehr zu ihrem \u00e4ltesten Sohn. Der Junge besucht ganz normal eine Realschule, hat soziale Kontakte, weder ein Alkohol-, noch ein Drogenproblem. Auch hier konnten die Kolleg\\*innen der Familie eine Fachkraft zuweisen, die mit dem Jungen Einzeltermine hatte und siehe da, der Junge war v\u00f6llig \"normal\". Er befand sich lediglich mitten in der Pubert\u00e4t und hatte die damit verbundenen alterstypischen Konflikte, die seine Eltern jedoch komplett anders interpretiert haben.\n\nWas ich damit sagen will: **Bitte bitte nutzt eure M\u00f6glichkeiten der Hilfsangebote, wenn ihr am Ende seid!**\n\nDanke f\u00fcr eure Zeit und Aufmerksamkeit - euch und euren Kindern alles Gute!\n\n&amp;#x200B;\n\n**TLDR:** Das Jugendamt hat diverse Hilfsangebote, bitte nutz sie. Hilfe annehmen ist richtig und wichtig", "author_fullname": "t2_rr0glgn0", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Bitte sucht euch Hilfe, wenn ihr ratlos seid!", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Allgemeines "}, {"a": ":allgemeines:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/bgzli0s37n381_t5_2ynvy/allgemeines"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_10i2sma", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 22, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Allgemeines :allgemeines:", "can_mod_post": false, "score": 22, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1674338110.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo liebe Eltern und die, die es noch werden (wollen)!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich bin Mitarbeiter eines Jugendamts und seit gut 15 Jahren in der Kinder- und Jugendhilfe t\u00e4tig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Intention hinter diesem Beitrag ist, dass ich f\u00fcr die Hilfsangebote eurer lokalen Jugend\u00e4mter und anderer Dienste werben m\u00f6chte. In meiner t\u00e4glichen Arbeit, zu der auch die Elternberatung geh\u00f6rt, erlebe ich h\u00e4ufig S\u00e4tze wie &amp;quot;Wir dachten uns w\u00fcrde das Kind weggenommen&amp;quot; oder &amp;quot;Ich wusste gar nicht, dass es f\u00fcr sowas eine Anlaufstelle gibt&amp;quot;. Dies scheint die vorherrschende Meinung und ein Irrglaube \u00fcber &amp;quot;das Jugendamt&amp;quot; zu sein.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Doch ich m\u00f6chte hier ganz allgemein anmerken, dass ihr f\u00fcr jegliche Anliegen die euch verzweifeln lassen, &lt;strong&gt;immer(!)&lt;/strong&gt; professionelle Hilfe in Anspruch nehmen d\u00fcrft. Ihr habt einen grundlegenden Anspruch auf eine Vielzahl von Hilfen, wie die Beratung f\u00fcr Schreikinder, Schlafberatung f\u00fcr Babys und Kleinkinder, die fr\u00fchkindlichen Bildungsstellen und viele weitere. Wenn ihr nicht wisst, an wen ihr euch wenden sollt, kann euch euer lokaler &lt;strong&gt;ASD (Allgemeiner Sozialer Dienst)&lt;/strong&gt; helfen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dabei spielt es keine Rolle, an welche spezifische Stelle ihr vermittelt werdet, aber ihr k\u00f6nnt euch sicher sein, dass dort geschulte Fachkr\u00e4fte sitzen. Diese Menschen sind f\u00fcr ihr jeweiliges Fachgebiet geschult worden und werden euch nach bestem (Ge-) Wissen unterst\u00fctzen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich kann sehr gut nachvollziehen, dass es eine gewisse Hemmschwelle geben mag solche Hilfen anzunehmen. Man f\u00fchlt sich eventuell als Versager*in, zweifelt an seinen eigenen Kompetenzen, oder hat Angst vor eventuellen negativen Konsequenzen (&amp;quot;Kind kommt weg&amp;quot;).&lt;/p&gt;\n\n&lt;h1&gt;Doch sich Hilfe zu suchen zeugt von St\u00e4rke!&lt;/h1&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spoilerwarnung&lt;/strong&gt;: NIEMAND wird euch &amp;quot;einfach so&amp;quot; euer Kind wegnehmen, wenn ihr euch an das Jugendamt wendet. Das ist unsererseits die finale Ma\u00dfnahme, wenn wir hier keinen anderen Ausweg mehr sehen um das Kindeswohl gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Warum in mir das Bed\u00fcrfnis wuchs, diesen Beitrag zu verfassen - 3 Beispiele aus kollegialem Umfeld.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beispiel Nr.1:&lt;/strong&gt; Eine junge Mutter hat sich 4(!) Monate mit einem Kleinkind rumgeschlagen, dass nachts mal eben 3-5 Stunden wach war. Sie kam auf Anraten und mit ganz viel &amp;quot;bitte bitte&amp;quot; ihrer Mutter zu einem Kollegen, der Experte f\u00fcr Schlafprobleme bei Babys und Kleinkindern ist. Bei der Terminvereinbarung, wurde der Mutter ein &amp;quot;Schlafprotokoll&amp;quot; f\u00fcr das Kind empfohlen, das sie bis zum Termin f\u00fchren sollte. Die Mutter berichtete von etlichen n\u00e4chtlichen K\u00e4mpfen, ihrer anhaltenden Ersch\u00f6pfung und erz\u00e4hlte alles was den Kollegen interessierte. Fazit des Kollegen am Ende des Termins: &amp;quot;Sie machen alles richtig! Stecken sie das Kind einfach 1 bis 1 1/2 Stunden sp\u00e4ter ins Bett und es wird in k\u00fcrzester Zeit erledigt sein&amp;quot;. Die Dame rief eine Woche sp\u00e4ter an und beschrieb eine fast sofortige Wirkung der Ma\u00dfnahme, sie brauchte bis heute keinen zweiten Termin.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beispiel Nr.2:&lt;/strong&gt; Ein alleinerziehender Vater kommt mit seinen 4 Kindern, die Mutter ist verstorben, in die Beratungsstelle weil er im Alltag Unterst\u00fctzung braucht. Diese Hilfe wurde ihm direkt zugesagt und es kam t\u00e4glich eine Fachkraft raus, um den Vater zu entlasten. Seine Reaktion &amp;quot;Ich wusste nicht, dass sowas geht&amp;quot;. JA, denn auch daf\u00fcr sind wir da!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beispiel Nr.3:&lt;/strong&gt; Familie &amp;quot;Meier&amp;quot; findet keinen Zugang mehr zu ihrem \u00e4ltesten Sohn. Der Junge besucht ganz normal eine Realschule, hat soziale Kontakte, weder ein Alkohol-, noch ein Drogenproblem. Auch hier konnten die Kolleg*innen der Familie eine Fachkraft zuweisen, die mit dem Jungen Einzeltermine hatte und siehe da, der Junge war v\u00f6llig &amp;quot;normal&amp;quot;. Er befand sich lediglich mitten in der Pubert\u00e4t und hatte die damit verbundenen alterstypischen Konflikte, die seine Eltern jedoch komplett anders interpretiert haben.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Was ich damit sagen will: &lt;strong&gt;Bitte bitte nutzt eure M\u00f6glichkeiten der Hilfsangebote, wenn ihr am Ende seid!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Danke f\u00fcr eure Zeit und Aufmerksamkeit - euch und euren Kindern alles Gute!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TLDR:&lt;/strong&gt; Das Jugendamt hat diverse Hilfsangebote, bitte nutz sie. Hilfe annehmen ist richtig und wichtig&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "e361e936-5ca1-11eb-8b65-0ed5838091c1", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#6f4f60", "id": "10i2sma", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "random_User9398", "discussion_type": null, "num_comments": 1, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/10i2sma/bitte_sucht_euch_hilfe_wenn_ihr_ratlos_seid/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/10i2sma/bitte_sucht_euch_hilfe_wenn_ihr_ratlos_seid/", "subreddit_subscribers": 25400, "created_utc": 1674338110.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/10i2sma/bitte_sucht_euch_hilfe_wenn_ihr_ratlos_seid/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10i44aq", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10i2sma", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10i44aq/bitte_sucht_euch_hilfe_wenn_ihr_ratlos_seid/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/10i2sma/bitte_sucht_euch_hilfe_wenn_ihr_ratlos_seid/", "subreddit_subscribers": 968, "created_utc": 1674341574, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1674341588, "updated_utc": 1674491855, "utc_datetime_str": "2023-01-21 22:52:54"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "An die V\u00e4ter unter uns:", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Ich hatte heute ein Gespr\u00e4ch mit einer befreundeten Mutter. Das Thema war \"MuKi\" - hier hei\u00dft alles Mutter-Kind-Turnen, Mutter-Kind-Schwimmen etc... Sogar einen Mutter-Kind-Flohmarkt gibt es. \n\nDie Frage war jetzt: Inwiefern st\u00f6rt euch das? Hat man dann eher Hemmungen an sowas als Vater teilzunehmen, oder ist euch das egal? Und w\u00e4re den Lesern hier allgemein eine neutrale Formulierung lieber? Das wird jetzt nat\u00fcrlich keine aussagekr\u00e4ftige Umfrage, aber ich bin auf eure Meinung gespannt.", "author_fullname": "t2_5cgvn0b5", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "An die V\u00e4ter unter uns:", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Plaudern "}, {"a": ":plaudern:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/rluhjzikc6891_t5_2ynvy/plaudern"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_10h6z86", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 0.87, "author_flair_background_color": "#edeff1", "subreddit_type": "public", "ups": 15, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "7b711df0-6c47-11eb-8245-0ef97878dcb9", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Plaudern :plaudern:", "can_mod_post": false, "score": 15, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Mama / Papa / Elter"}], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1674245761.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "richtext", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich hatte heute ein Gespr\u00e4ch mit einer befreundeten Mutter. Das Thema war &amp;quot;MuKi&amp;quot; - hier hei\u00dft alles Mutter-Kind-Turnen, Mutter-Kind-Schwimmen etc... Sogar einen Mutter-Kind-Flohmarkt gibt es. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Frage war jetzt: Inwiefern st\u00f6rt euch das? Hat man dann eher Hemmungen an sowas als Vater teilzunehmen, oder ist euch das egal? Und w\u00e4re den Lesern hier allgemein eine neutrale Formulierung lieber? Das wird jetzt nat\u00fcrlich keine aussagekr\u00e4ftige Umfrage, aber ich bin auf eure Meinung gespannt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "c2af2b36-1294-11ed-ad9b-6624f073a0ae", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Mama / Papa / Elter", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#cc8b00", "id": "10h6z86", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Snargels", "discussion_type": null, "num_comments": 45, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/Eltern/comments/10h6z86/an_die_v\u00e4ter_unter_uns/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/10h6z86/an_die_v\u00e4ter_unter_uns/", "subreddit_subscribers": 25344, "created_utc": 1674245761.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/10h6z86/an_die_v\u00e4ter_unter_uns/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10hmlqt", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10h6z86", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10hmlqt/an_die_v\u00e4ter_unter_uns/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/10h6z86/an_die_v\u00e4ter_unter_uns/", "subreddit_subscribers": 968, "created_utc": 1674290044, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1674290083, "updated_utc": 1674491681, "utc_datetime_str": "2023-01-21 08:34:04"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Meine Frau hat sich sehr ein M\u00e4dchen gew\u00fcnscht, mir ist beides lieb, aber irgendwie hab ich jetzt auch ein komisches Gef\u00fchl. Wie geht man mit dieser Art Trauer und irgendwie auch Entt\u00e4uschung um und wie kann ich vor allem meiner Frau helfen? Ich hab noch nie so ein kompliziertes Gef\u00fchl gef\u00fchlt.", "author_fullname": "t2_umklns99", "gilded": 0, "title": "Irgendwie hatten wir uns auf eine Tochter eingestellt und jetzt wird es ein Junge", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10eo30q", "is_robot_indexable": true, "author": "botengang", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10eo30q/irgendwie_hatten_wir_uns_auf_eine_tochter/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10eo30q/irgendwie_hatten_wir_uns_auf_eine_tochter/", "subreddit_subscribers": 966, "created_utc": 1673990836, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673990850, "updated_utc": 1673990851, "utc_datetime_str": "2023-01-17 21:27:16"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_dv8h5l38", "gilded": 0, "title": "So \u00fcberlebt man mit einem 7 Wochen alten Kind", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/oVG3gSeIzgApSz90jvivUZ9MsfNhbeNJ9wkoM-4hKzA.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "image", "content_categories": null, "is_self": false, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "i.redd.it", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=d1d6b2d8fd01323e540592a39fc87c3fdf2247ab", "width": 4000, "height": 2252}, "resolutions": [{"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=e2a0ca1a0fa26fea3d4d82fbfcb6154e7043a669", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=59852504a07d27b56e1d047ad2b0124b77efbdf0", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a1425ac4a0866a7da0164d3096dcc02c8323c3b1", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=6c5ef6334b6e75823a2d61f43dfd89c58349aaa1", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=a30ab55ad21d533475e81363d053ca1a1b5ec73b", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://preview.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=71b762babec8a9003f03a794bc8c943a3956a500", "width": 1080, "height": 608}], "variants": {}, "id": "BS1pbo0yijDYMdEi5n9as6zDmBgBGJfTAsJlm78fnL8"}], "enabled": true}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10ek6io", "is_robot_indexable": true, "author": "Ornery-Animator1036", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10ek6io/so_\u00fcberlebt_man_mit_einem_7_wochen_alten_kind/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://i.redd.it/5uyad6hezoca1.jpg", "subreddit_subscribers": 966, "created_utc": 1673981820, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673981836, "updated_utc": 1673981836, "utc_datetime_str": "2023-01-17 18:57:00"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Dr\u00fcben auf /de wird gerade eine \u00c4u\u00dferung von Robert Habeck diskutiert, der gesagt hat, dass junge Leute aufgrund des Klimawandels weniger Kinder kriegen. \n\nEs herrscht breite Ablehnung. Viele Kommentare gehen in Richtung: \"Klimawandel spielt keine Rolle, ich kriege keine Kinder, weil kann ich mir nicht leisten. Ohne Eigentum mit einem eigenen Zimmer pro Kind noch vor der Geburt denke ich da gar nicht dran.\"\n\nIch pers\u00f6nlich bin davon sehr \u00fcberrascht und mich w\u00fcrde interessieren wie ihr das so seht. Habt ihr den klassischen Weg gew\u00e4hlt und erstmal Job, Partner/-in und Eigentum gesichert oder nur grob eure Einnahmen und Ausgaben \u00fcberschlagen und gedacht:\"Bis zur Kita wird's schon klappen und dann sehen wir Mal weiter.\" \n\nBei uns war es eher Letzteres, war mit Risiken verbunden aber heute w\u00fcrde ich es genau so nochmal machen.\n\n[https://www.reddit.com/r/de/comments/10bjt8e/wachsende_zukunftsangst_habeck_klima_l\u00e4sst_jugend/](https://www.reddit.com/r/de/comments/10bjt8e/wachsende_zukunftsangst_habeck_klima_l\u00e4sst_jugend/)", "author_fullname": "t2_6wiysz7g", "gilded": 0, "title": "Geld, Sicherheit und Kinder", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10dhuvi", "is_robot_indexable": true, "author": "Hoolima", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/10dhuvi/geld_sicherheit_und_kinder/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10dhuvi/geld_sicherheit_und_kinder/", "subreddit_subscribers": 964, "created_utc": 1673884080, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673884097, "updated_utc": 1673884097, "utc_datetime_str": "2023-01-16 15:48:00"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Guten Morgen, liebe V\u00e4ter (und M\u00fctter)!\n\nZuerst einmal: Euer Subreddit gef\u00e4llt mir sehr gut! \ud83d\udc4f Wenn ich ein Vater w\u00e4re, w\u00fcrde ich hier bestimmt gerne verweilen. Aber nun rasch zum eigentlichen Punkt, denn mein Mann meint immer, ich w\u00fcrde zu viel Schreiben und m\u00fcsste schneller auf den Punkt kommen... \ud83d\ude09\n\nVor ein paar Tagen gr\u00fcndete ich das Subreddit r/kindermitadhs, weil mir hier auf Reddit ein Elternkanal f\u00fcr dieses Thema fehlte. Ich bin selbst Mama eines betroffenen Kindes (eigentlich vermutlich zwei, aber mehr dazu in dem Sub selbst) und suche gerne hin und wieder Rat bei anderen Eltern in \u00e4hnlichen Situationen. Wenn es dir auch so geht, darfst du uns sehr gerne anschlie\u00dfen! Egal ob du Vater eines betroffenen Kindes ist, oder erst die Vermutung im Raum steht. \n\nDa der Kanal noch recht neu ist, sind wir (durfte drei tolle Mitmoderatoren kennenlernen) noch ein bisschen am Ausprobieren. W\u00fcnsche, Ratschl\u00e4ge, u.\u00e4. werden jederzeit gerne entgegengenommen. \n\nFreue mich auf dich!\n\nLG Kindly-Butterfly1701", "author_fullname": "t2_u0mdk01i", "gilded": 0, "title": "Vorstellung und Einladung f\u00fcr das neue Subreddit r/kindermitadhs", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "f8e38582-ab5e-11ec-9529-92c5e3382cda", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Mama", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10d8l90", "is_robot_indexable": true, "author": "Kindly-Butterfly1701", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10d8l90/vorstellung_und_einladung_f\u00fcr_das_neue_subreddit/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10d8l90/vorstellung_und_einladung_f\u00fcr_das_neue_subreddit/", "subreddit_subscribers": 958, "created_utc": 1673855143, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673855154, "updated_utc": 1673855154, "utc_datetime_str": "2023-01-16 07:45:43"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Schon lange keinen Wochenend-Thread mehr gehabt.\n\nBevor ich nun frage, was euch so umtreibt, wollte ich zum Jahreswechsel erstmal mal Danke sagen. F\u00fcr den wirklich tollen Umgangston, den Humor, die Wertsch\u00e4tzung, das Verst\u00e4ndnis, den Respekt und das Mitgef\u00fchl die  hier in den Beitr\u00e4gen und den Kommentaren herrschen. Vor der Gr\u00fcndung des Subs gab es vereinzelte Bedenken, dass ein Unter f\u00fcr V\u00e4ter auch zur Plattform f\u00fcr Machos, Incels etc. mutieren k\u00f6nnte. Aktuell beweist r/vaeter das gute Gegenteil. Vielen Dank, ihr macht dieses Unter echt zu einem angenehmen virtuellen Ort.\n\nSo.\n\nWochenende! Das neue Jahr ist schon zwei Wochen alt und drau\u00dfen bl\u00fchen die Haselstr\u00e4ucher (wtf es ist Januar!!). Wie l\u00e4ufts bisher? Alles gut im Familienbetrieb?", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Fast vergessen: Gesundes und gutes Neues euch Allen. Ausserdem ist jetzt Wochenende!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10au78e", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10au78e/fast_vergessen_gesundes_und_gutes_neues_euch/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10au78e/fast_vergessen_gesundes_und_gutes_neues_euch/", "subreddit_subscribers": 937, "created_utc": 1673615490, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673615505, "updated_utc": 1673615505, "utc_datetime_str": "2023-01-13 13:11:30"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Ja, ich bin Papa!\n\nIch hatte in meinem ganzen Leben noch nie dieses Gef\u00fchl versp\u00fcrt, das Gef\u00fchl der vollkommenen Gl\u00fcckseligkeit. Als mein Sohn am 09.12. das Licht der Welt erblickte und mich liegend auf Mamas Bauch direkt in meine Augen sah, konnte ich meine Emotionen nicht mehr halten. Es war der Moment, als ich bemerkte, was Liebe wirklich bedeutet.\n\nDoch von Anfang an.\nEs war ein sch\u00f6ner Abend mit meiner Frau, wir haben lange gekuschelt und ich habe ihr ein- wie wir heute wissen- letztes Mal den Bauch einge\u00f6lt, bis wir den Tag mit Pl\u00e4tzchen und Weihnachtsfilmen auf dem Sofa gem\u00fctlich ausklingen lassen wollten. Doch mittendrin, w\u00e4hrend des halben Films, meldet sich die erste Wehe. Meine Frau bekam Schmerzen und ich war angsterf\u00fcllt. Dann, keine 5 Minuten sp\u00e4ter, kam die zweite. Und wieder, keine 5 Minuten sp\u00e4ter, die dritte. Mich \u00fcberkam Angst und Unwohlsein, denn ich f\u00fchlte mich hilflos und wusste nicht, wie ich sie unterst\u00fctzen sollte. Klar, man lernt viel in den Vorbereitungskursen, doch wenn es so weit ist, vergisst man pl\u00f6tzlich alles gelernte.\nUnd als eine Stunde sp\u00e4ter die Wehen immer noch im 5-Minuten-Takt anklopften und das erste Schmierblut kam, entschieden wir uns schnellstm\u00f6glich auf den Weg ins Krankenhaus zu machen. Im von uns ausgew\u00e4hlten Krankenhaus wurden wir wegen \u00dcberf\u00fcllung nicht aufgenommen und man schickte uns in ein anderes Krankenhaus. Als wir dort ankamen, wurden wir sofort mit offenen Armen empfangen und meine Frau wurde wie eine K\u00f6nigin behandelt, was ihr einiges an Angst nahm. Mittlerweile war es 01:00 und wir waren mittendrin in der 17-st\u00fcndigen Tortur von Schmerzen, die im 5-Minuten-Takt kamen.\nAls Mann schaut man dabei nur hilflos zu, wie die eigene Frau, die gro\u00dfe Liebe, sich vor Schmerzen kr\u00fcmmt und Schreie losl\u00e4sst, die man so schnell nicht mehr vergessen kann. Es waren die bis dahin wohl schlimmsten Stunden in meinem Leben.\n\nIch wei\u00df nicht wie, aber meine Frau schaffte es im Familienzimmer einzuschlafen, trotz 5-min\u00fctiger Schmerzen. Und ich konnte dabei nicht mehr als ihre Hand halten.\nAls es dann morgens war, so gegen 08:00 Uhr, gingen wir zur Untersuchung in den Krei\u00dfsaal. Und damit begann sich alles zu ver\u00e4ndern, denn mein Sohn wollte pl\u00f6tzlich kommen. Und nach einigen weiteren Stunden mit Wehen, Untersuchungen und Wehen und Untersuchungen... kam pl\u00f6tzlich w\u00e4hrend des ersten Schnees ein kleiner Engel schreiend auf die Welt. Das war der Moment, als die Achterbahnfahrt aus Emotionen endete und wir die vollkommene Gl\u00fcckseligkeit versp\u00fcrten. Ein Moment, der so sch\u00f6n war, dass wir ihn bis heute nicht richtig verbreitet haben.\n\nW\u00e4hrend ich diese Zeilen schreibe, erinnere ich mich zur\u00fcck, wie stark meine Frau ist, wie sie dieses unm\u00f6glich scheinende geschafft hat, wie sie die Schmerzen aus Liebe ertragen hat, ganze 17 ganze Stunden lang. Ich f\u00fchle mich ihr noch n\u00e4her und so bl\u00f6d es klingt, ich liebe sie auch mehr, denn ich wei\u00df, ich h\u00e4tte das nicht geschafft.\n\nMein Respekt gilt allen Mamas dieser Welt, ihr seid die st\u00e4rksten!", "author_fullname": "t2_815v0cto", "gilded": 0, "title": "Ich bin Papa!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (1 Monat)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "10a84wy", "is_robot_indexable": true, "author": "GoennjaminFranklin", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/10a84wy/ich_bin_papa/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/10a84wy/ich_bin_papa/", "subreddit_subscribers": 937, "created_utc": 1673551417, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673551436, "updated_utc": 1673551437, "utc_datetime_str": "2023-01-12 19:23:37"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Mein Vater ist zwei mal Milch holen gegangen und nicht zur\u00fcckgekehrt.", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "de_IAmA", "selftext": "Mein Vater hat meine Mutter, meinen Bruder und mich zur\u00fcckgelassen als ich ein 1 Jahr war, ist in mein Leben zur\u00fcckgekehrt als ich 8 war und hat vor kurzem, als ich selbst Vater geworden bin, wieder den Kontakt abgebrochen.\n\nAmA", "author_fullname": "t2_3o9h97tu", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Mein Vater ist zwei mal Milch holen gegangen und nicht zur\u00fcckgekehrt.", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "AMA - Unverifiziert"}], "subreddit_name_prefixed": "r/de_IAmA", "hidden": false, "pwls": 6, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_108qgpl", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 0.93, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 34, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "AMA - Unverifiziert", "can_mod_post": false, "score": 34, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1673397620.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 6, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.de_IAmA", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mein Vater hat meine Mutter, meinen Bruder und mich zur\u00fcckgelassen als ich ein 1 Jahr war, ist in mein Leben zur\u00fcckgekehrt als ich 8 war und hat vor kurzem, als ich selbst Vater geworden bin, wieder den Kontakt abgebrochen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;AmA&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": "qa", "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "33169e5e-8718-11eb-a135-0eb8b91919a5", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_30305", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#ff4500", "id": "108qgpl", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Internal_Ad734", "discussion_type": null, "num_comments": 23, "send_replies": true, "whitelist_status": "all_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/de_IAmA/comments/108qgpl/mein_vater_ist_zwei_mal_milch_holen_gegangen_und/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/de_IAmA/comments/108qgpl/mein_vater_ist_zwei_mal_milch_holen_gegangen_und/", "subreddit_subscribers": 516302, "created_utc": 1673397620.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.de_IAmA", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/de_IAmA/comments/108qgpl/mein_vater_ist_zwei_mal_milch_holen_gegangen_und/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "1090vvv", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_108qgpl", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/1090vvv/mein_vater_ist_zwei_mal_milch_holen_gegangen_und/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/de_IAmA/comments/108qgpl/mein_vater_ist_zwei_mal_milch_holen_gegangen_und/", "subreddit_subscribers": 935, "created_utc": 1673430410, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673430424, "updated_utc": 1673430425, "utc_datetime_str": "2023-01-11 09:46:50"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hallo zusammen,\n\nwir sind vor drei Wochen Eltern geworden und ich muss noch die Antr\u00e4ge f\u00fcrs Elterngeld abschicken. Beim pr\u00fcfen der Zeitr\u00e4ume ist mir nun etwas aufgefallen, auf das ich keine Antwort finde:\n\n- ich w\u00fcrde vier Monate Elterngeld beziehen und anschlie\u00dfend noch ein paar Monate Elterngeld Plus\n- der Elterngeldmonat beginnt am 21.\n- ich muss am 01.10. zu Hause sein, da dann meine Frau arbeitet\n- die Woche vom 21.09. bis zum 01.10. k\u00f6nnte ich noch voll arbeiten\n\nK\u00f6nnte ich den ersten Monat noch als elterngeld Plus beziehen und die 40h aus der vollen Woche sozusagen auf die restlichen Oktoberwochen aufteilen? Dadurch h\u00e4tte ich hinten raus noch einen Monat \u00fcbrig... Ich finde nur die maximale Wochenstundenzahl von 32h\n\nVielen Dank vorab!", "author_fullname": "t2_4f00g8dv", "gilded": 0, "title": "Elterngeld Plus - Wochenarbeitsstunden aufteilen", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "108gx1j", "is_robot_indexable": true, "author": "DieRoteKarteZahlIch", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/108gx1j/elterngeld_plus_wochenarbeitsstunden_aufteilen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/108gx1j/elterngeld_plus_wochenarbeitsstunden_aufteilen/", "subreddit_subscribers": 933, "created_utc": 1673375109, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673375122, "updated_utc": 1673375122, "utc_datetime_str": "2023-01-10 18:25:09"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Geburtstagsgeschenk Sohnemann", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_92yzixqz", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Hallo liebe Eltern,\nunser Sohn w\u00fcnscht sich zu seinem 5. Geburtstag unbedingt einen (ferngesteuerten) elektrischen Kran. Eher aber einen zum fahren, kein Standobjekt.\n\nNun sind wir eher aus Fraktion Holz (obwohl er auch etwas Playmobil/Lego hat). Nur gibt es eben diese Plastedinger nur mit Elektrik und da die kleine Schwester erst 3 wird, haben wir etwas Angst das eben gleich zum Start irgendwas kaputt geht.\n\nGibt es auch gute Kr\u00e4ne aus der Holz-Spielzeugecke (muss nicht elektrisch sein).\n\nOder habt ihr andere Ideen?", "author_fullname": "t2_92yzixqz", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Geburtstagsgeschenk Sohnemann", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Rat erw\u00fcnscht/Frage "}, {"a": ":frage:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/wij8lfhkc6891_t5_2ynvy/frage"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_10867is", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 1, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Rat erw\u00fcnscht/Frage :frage:", "can_mod_post": false, "score": 1, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1673345137.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo liebe Eltern,\nunser Sohn w\u00fcnscht sich zu seinem 5. Geburtstag unbedingt einen (ferngesteuerten) elektrischen Kran. Eher aber einen zum fahren, kein Standobjekt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nun sind wir eher aus Fraktion Holz (obwohl er auch etwas Playmobil/Lego hat). Nur gibt es eben diese Plastedinger nur mit Elektrik und da die kleine Schwester erst 3 wird, haben wir etwas Angst das eben gleich zum Start irgendwas kaputt geht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gibt es auch gute Kr\u00e4ne aus der Holz-Spielzeugecke (muss nicht elektrisch sein).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oder habt ihr andere Ideen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "87d35b90-1294-11ed-9254-fedfe0282f20", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#0aa18f", "id": "10867is", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "B3nnyP", "discussion_type": null, "num_comments": 1, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/10867is/geburtstagsgeschenk_sohnemann/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/10867is/geburtstagsgeschenk_sohnemann/", "subreddit_subscribers": 24232, "created_utc": 1673345137.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/10867is/geburtstagsgeschenk_sohnemann/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "1086atf", "is_robot_indexable": true, "author": "B3nnyP", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_10867is", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/1086atf/geburtstagsgeschenk_sohnemann/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/10867is/geburtstagsgeschenk_sohnemann/", "subreddit_subscribers": 932, "created_utc": 1673345493, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673345503, "updated_utc": 1673345503, "utc_datetime_str": "2023-01-10 10:11:33"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Endlich wieder arbeiten", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_g0sqv", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Ich habe ein schlechtes Gewissen dabei es zu zu geben aber ich bin froh wieder seit heute (nach 2 Wochen Urlaub) im Arbeitsalltag zu sein.\n\nUnser Sohn (2J.) ist ein absolutes Wunschkind und ich liebe ihn wie ich noch nie zuvor geliebt habe aber auf die Dauer ist ein \"Urlaub\" mit ihm st\u00e4ndig um mich (M,41) echt mehr anstrengend als Erholung.\n\nMeine Frau (38) arbeitet Teilzeit und ist seit letzter Woche wieder im Dienst und so war ich letzte Woche auch 2 Tage alleine mit ihm daheim (die Kita hatte Ferien) und wir haben viel gespielt, gelesen und verschiedene Aktivit\u00e4ten gemacht.\n\nWenn kein Urlaub ist dann ist die Vereinbarung mit meiner Frau, dass sie sich in der Nacht um ihn k\u00fcmmert falls er schreit und ich liegen bleiben darf - im Urlaub nehme ich mich aber darum an und versuche schneller als meine Frau zu sein.\n\nGenerell schlafe ich nicht sehr tief und werde schnell munter - und brauche dann auch lange um wieder ein zu schlafen und auch das hat die letzten beiden Wochen starkes Tribut verlangt.\n\nHeute nacht durfte ich liegen bleiben und meine Frau ist bald in der fr\u00fch auf um den Sohn f\u00fcr die Kita fertig zu machen und ich bin sogar bis 7.30 im Bett liegen geblieben.\n\nUnd jetzt habe ich wieder ein schlechtes Gewissen weil's mir so gut geht - dabei sagt meinte Frau (eher Typ \"L\u00e4rche\") mir (eher Typ \"Eule\"), dass es f\u00fcr sie kein Problem ist so.\n\nUnd ich hab jetzt sogar unter Tags mal Zeit in der Mittagpause auf Reddit zu sein.\n\nGeht das mit dem schlechten Gewissen bzw. der Empfindung von Urlaub nur mir so?\n\nSorry f\u00fcr den langen Post und \"Danke!\" f\u00fcr's dennoch lesen.\n\nTL;DR: Habe schlechtes Gewissen weil mir zum Einen der Urlaub mit Kleinkind anstrengend und zum Anderen der Arbeitsalltag fast schon entspannend vorkommt.\n\nPS: Leider haben wir nur die M\u00f6glichkeit auf bezahlte Kinderbetreuung zuzugreifen, da unser beider Familien keine Option sind - also muss immer einer von uns beiden ran.", "author_fullname": "t2_3c6m65ar", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Endlich wieder Arbeitsalltag", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Plaudern "}, {"a": ":plaudern:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/rluhjzikc6891_t5_2ynvy/plaudern"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_107dnw6", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#edeff1", "subreddit_type": "public", "ups": 26, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "7b711df0-6c47-11eb-8245-0ef97878dcb9", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Plaudern :plaudern:", "can_mod_post": false, "score": 26, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": true, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Papa | [2021]"}], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1673268719.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "richtext", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich habe ein schlechtes Gewissen dabei es zu zu geben aber ich bin froh wieder seit heute (nach 2 Wochen Urlaub) im Arbeitsalltag zu sein.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Unser Sohn (2J.) ist ein absolutes Wunschkind und ich liebe ihn wie ich noch nie zuvor geliebt habe aber auf die Dauer ist ein &amp;quot;Urlaub&amp;quot; mit ihm st\u00e4ndig um mich (M,41) echt mehr anstrengend als Erholung.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Frau (38) arbeitet Teilzeit und ist seit letzter Woche wieder im Dienst und so war ich letzte Woche auch 2 Tage alleine mit ihm daheim (die Kita hatte Ferien) und wir haben viel gespielt, gelesen und verschiedene Aktivit\u00e4ten gemacht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Wenn kein Urlaub ist dann ist die Vereinbarung mit meiner Frau, dass sie sich in der Nacht um ihn k\u00fcmmert falls er schreit und ich liegen bleiben darf - im Urlaub nehme ich mich aber darum an und versuche schneller als meine Frau zu sein.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Generell schlafe ich nicht sehr tief und werde schnell munter - und brauche dann auch lange um wieder ein zu schlafen und auch das hat die letzten beiden Wochen starkes Tribut verlangt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Heute nacht durfte ich liegen bleiben und meine Frau ist bald in der fr\u00fch auf um den Sohn f\u00fcr die Kita fertig zu machen und ich bin sogar bis 7.30 im Bett liegen geblieben.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Und jetzt habe ich wieder ein schlechtes Gewissen weil&amp;#39;s mir so gut geht - dabei sagt meinte Frau (eher Typ &amp;quot;L\u00e4rche&amp;quot;) mir (eher Typ &amp;quot;Eule&amp;quot;), dass es f\u00fcr sie kein Problem ist so.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Und ich hab jetzt sogar unter Tags mal Zeit in der Mittagpause auf Reddit zu sein.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Geht das mit dem schlechten Gewissen bzw. der Empfindung von Urlaub nur mir so?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sorry f\u00fcr den langen Post und &amp;quot;Danke!&amp;quot; f\u00fcr&amp;#39;s dennoch lesen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;TL;DR: Habe schlechtes Gewissen weil mir zum Einen der Urlaub mit Kleinkind anstrengend und zum Anderen der Arbeitsalltag fast schon entspannend vorkommt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PS: Leider haben wir nur die M\u00f6glichkeit auf bezahlte Kinderbetreuung zuzugreifen, da unser beider Familien keine Option sind - also muss immer einer von uns beiden ran.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "c2af2b36-1294-11ed-ad9b-6624f073a0ae", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | [2021]", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#cc8b00", "id": "107dnw6", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "MarkusMendax", "discussion_type": null, "num_comments": 17, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/Eltern/comments/107dnw6/endlich_wieder_arbeitsalltag/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/107dnw6/endlich_wieder_arbeitsalltag/", "subreddit_subscribers": 24209, "created_utc": 1673268719.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/107dnw6/endlich_wieder_arbeitsalltag/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "107vazw", "is_robot_indexable": true, "author": "whitehotaru", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_107dnw6", "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/107vazw/endlich_wieder_arbeiten/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/107dnw6/endlich_wieder_arbeitsalltag/", "subreddit_subscribers": 932, "created_utc": 1673310649, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673310666, "updated_utc": 1673310667, "utc_datetime_str": "2023-01-10 00:30:49"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "(Ode von r/de, hiess hier w\u00e4re es auch gut aufgehoben)\n\nMit dem Sohn auf dem Weg zur Schule im Bus.\n\nS:\"Du Papa, ich weiss jetzt wie das mit den Geburtstagen funktioniert!\"\n\nIch: \"Erz\u00e4hl mal\"\n\nS: \"Zuerst  kommen die Alten und dann die Jungen, weil sie weniger Jahre haben\"\n\nI:\"Wie meinst du das?\"\n\nS:\"Opa im Februar, Oma dann im Winter, dann dein Bruder im August, ich danach und du dann am Schluss. Mama auch noch im Fr\u00fchling\"\n\nI:\"Nein, das hat nichts mit dem Alter zu tun und man kann sich seinen Geburtstag nicht aussuchen\"\n\nWir steigen aus dem Bus aus, er nimmt meine Hand und wir laufen der Hauptstrasse entlang. Nach einigen Sekunden nehme ich ihn auf die andere Seite, auch weil ich st\u00e4rker gebaut bin gegen die z\u00fcgig fahrenden Lastwagen die mit ihrer Ladung die Strecke entlang rumpeln.\n\nS:\"Hast du mit 5 eine Frau gewollt?\"\n\nI:\"Damals nein noch nicht, weiss es nicht mehr\"\n\nS:\"Und mit 7?\"\n\nI:\"Vielleicht, kann es nicht mehr so genau sagen\"\n\nS:\"Und dann wolltest du sp\u00e4ter eine Frau und ein Kind, oder?\"\n\nIch schaue unser Wunschkind an \"Ja\" sage ich ihm. Erst viel sp\u00e4ter werde ich ihm die ganze Geschichte erz\u00e4hlen. Viel viel sp\u00e4ter.\n\nS:\"Und dann hast du Mama gefunden. Sie wurde geboren, so wie du auch.\"\n\nI:\"Ja, so wie das halt ist\"\n\nS:\"Bist du zur Frau hin und hast gesagt: Hey du Frau! Machen wir Kinder!\"\n\nI:\"Nein, nicht ganz so, es hat dann schon ein paar mehr Gespr\u00e4che gebraucht\"\n\nS: \"Und dann habt ihr euch gek\u00fcsst und umarmt und dann bekam sie einen dicken Bauch!\"\n\nI:\"Ja fast, es braucht einfach ein bisschen mehr...\"\n\nS:\"Mehr K\u00fcssen?\"\n\nI:\"Ja, mehr K\u00fcssen\"\n\nS:\"Und dann hast du Mamas dicken Bauch angefasst, ich habe es n\u00e4mlich gesp\u00fcrt!\"\n\nI:\"Bist du dir sicher, weisst du, das mit den Erinnern...\"\n\nSohn h\u00e4lt kurz inne, die Schulkinderschar hinter uns bleibt irritiert stehen an uns vorbei geht nicht, da sonst Freitod im Strassenverkehr kein guter Montagsstart ist. Also klettern sie \u00fcber das kniehohe Geb\u00fcsch auf der Seite. Mein Sohn schaut mich mit diesen durchdringenden Blick an und sagt unbek\u00fcmmert des Hindernisses, welchen wir bilden: \n\n_\"Ich kann mich an ALLES erinnern Papa, das nennt sich LIEBE und ein KIND braucht Liebe. Du hast gut getan mit den dicken Bauch von Mama zu reden und mich darin zu streicheln.\"_\n\nI: \"Danke\"\n\nWir kommen dann doch irgendwann bei der Schule an. Ich verspreche ihn das wir Abends weiterreden k\u00f6nnen, falls er m\u00f6chte und schiebe ihn in die Schule hinein. Er verabschiedet sich von mir und l\u00e4uft r\u00fcckw\u00e4rts winkend zur Garderobe ich tue es ihm gleich und drehe mich noch rechtzeitig um den Bus an mir vorbei fahren zu sehen.\n\nSohn winkt weiterhin, w\u00e4hrend er seine Finken anzieht.\n\nIch freue mich schon auf seinen Pep-Talk mit mir Heute Abend.", "author_fullname": "t2_bamjgcg8", "gilded": 0, "title": "Hey du Frau! Machen wir Kinder!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "107k212", "is_robot_indexable": true, "author": "BezugssystemCH1903", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/107k212/hey_du_frau_machen_wir_kinder/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/107k212/hey_du_frau_machen_wir_kinder/", "subreddit_subscribers": 929, "created_utc": 1673284877, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673284889, "updated_utc": 1673284889, "utc_datetime_str": "2023-01-09 17:21:17"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Meine Tochter hat vorhin mit unseren Eheringen gespielt.\n\nMeine Frau: \"Ich w\u00fcnsch dir, dass du auch mal so jemand wie Papa findest\"\n\nMir ist immer noch ganz warm! Ihr M\u00e4nner der Mutter eures Kindes k\u00f6nnt das bestimmt nachvollziehen. :)", "author_fullname": "t2_ns81d", "gilded": 0, "title": "Selten so ein sch\u00f6nes Kompliment bekommen...", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "107dhhf", "is_robot_indexable": true, "author": "M0ody_Go0D", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/107dhhf/selten_so_ein_sch\u00f6nes_kompliment_bekommen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/107dhhf/selten_so_ein_sch\u00f6nes_kompliment_bekommen/", "subreddit_subscribers": 909, "created_utc": 1673268161, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1673268177, "updated_utc": 1673268177, "utc_datetime_str": "2023-01-09 12:42:41"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hallo zusammen, ich h\u00e4tte gerne ein paar Meinungen zu meiner/unserer aktuellen Situation.  \nMein Sohn ist gerade 18 Monate und das (Ein)Schlafen war schon immer ein gr\u00f6\u00dferes Thema. Aktuell steht sein Bett auf meiner Seite neben unserem Erwachsenenbett, dort schl\u00e4ft er zun\u00e4chst und wenn er Nachts wach wird und einsam ist, legen wir ihn zwischen uns in die Mitte. Das ist mal um 12 Uhr und mal um 5 Uhr. Soweit so gut.\n\nWas leider gar nicht gut l\u00e4uft ist die Einschlafbegleitung. Er bekommt rechtzeitig Abendessen, wir fahren die Aktivit\u00e4ten herunter, lesen noch etwas im Bett, machen das Licht aus... und dann dauert es in der Regel eine gute Stunde, mal weniger aber auch oft deutlich mehr, bis er endlich schl\u00e4ft. Er fordert abwechselnd Mama oder Papa, sodass wir gerne 2-4x hin und her wechseln. Wir versuchen es nur auf dem Arm, auf dem Gymnastikball, H\u00e4ndchenhaltend in seinem Bett, nebeneinanderliegend in unserem Bett... er findet nicht in den Schlaf, knetet H\u00e4nde und fordert dann den jeweils anderen Elternteil oder \"Arm\" bzw. \"Bett\".\n\nWir respektieren, dass er Bed\u00fcrfnisse hat und dass wir seine Bezugspersonen sind, haben aber aktuell das Gef\u00fchl, dass er uns manipuliert. Der Vergleich ist nat\u00fcrlich nie gut, aber sein Kita-Freund schlief mit anderthalb alleine in seinem Zimmer in seinem Bett ein. Wir sind zunehmend genervt/ersch\u00f6pft, dass wir nach einem anstrengenden Tag mit Arbeit, Haushalt und Kind noch mindestens eine weitere Stunde mit dem Einschlafritual gebunden sind - eine/r beim Kind und eine/r stets lauschend, ob das Kind wieder einen Wechsel fordert.\n\nWie sch\u00e4tzt ihr das ein? Was k\u00f6nnten wir anders machen? Muss das so? Ich freue mich \u00fcber ein paar Meinungen.", "author_fullname": "t2_8conv", "gilded": 0, "title": "Einschlafbegleitung mit 18 Monaten", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "103bsgv", "is_robot_indexable": true, "author": "zykooo", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/103bsgv/einschlafbegleitung_mit_18_monaten/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/103bsgv/einschlafbegleitung_mit_18_monaten/", "subreddit_subscribers": 907, "created_utc": 1672858871, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1672858884, "updated_utc": 1672858885, "utc_datetime_str": "2023-01-04 19:01:11"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Eine Frage an euch Papas. Ich werde in etwas weniger als 1,5 Monaten zum ersten Mal Vater. Ich bin extrem aufgeregt.\nDas Kinderzimmer ist fertig und alles ist bereit f\u00fcr die Ankunft unseren kleinen Jungen. Wor\u00fcber wir uns aber uneinig sind, sind religi\u00f6se Rituale. Meine Freundin (nicht verheiratet) hat mit mir das gemeinsame Sorgerecht. Sie m\u00f6chte unseren Sohn, wenn er dann ca. 3 Monate alt ist, taufen lassen. Ich stimme dem aber nicht zu. Seit dem vergeht kein Tag, an dem wir uns nicht dar\u00fcber streiten.\nJetzt zu meiner Frage, oder besser Fragen. Urteile ich zu schnell? Sehe ich die Vorteile in meiner unchristlichen Verblendung nur nicht? Standet ihr einmal vor der gleichen Frage, Taufe ja, oder nein und wie habt ihr sie gel\u00f6st? \nIch sehe halt keine Notwendigkeit mein Kind in eine Religion zu zwingen, aber ich bin mir unschl\u00fcssig, ob meine Ansicht die Richtige ist. Ich freue mich, wenn ihr mir von euren Erfahrungen und Entscheidungen berichtet. \nEine kleine Bitte. Die Kirche hat genug Mist in der letzten Zeit verzapft, darum soll es aber hier nicht gehen.", "author_fullname": "t2_6go4gig3", "gilded": 0, "title": "Verrenne ich mich?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zzrgjz", "is_robot_indexable": true, "author": "Vin_cent_van_gogh_", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/zzrgjz/verrenne_ich_mich/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zzrgjz/verrenne_ich_mich/", "subreddit_subscribers": 906, "created_utc": 1672483749, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1672483760, "updated_utc": 1672483760, "utc_datetime_str": "2022-12-31 10:49:09"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hallo, \n\nzu mir, Ich hei\u00dfe Justin, bin 22 Jahre alt, bin ein anst\u00e4ndiger und ruhiger Mensch, der voller Leidenschaft seinem Job nachgeht.\n\nLetztes Wochenende wurde ich beim Feiern gehen niedergeschlagen, nun habe ich den Gr\u00f6\u00dftenteil meiner bleibenden z\u00e4hne verloren. Dies wird nicht von der Krankenkasse \u00fcbernommen. Da wir den schuldigen nicht finden k\u00f6nnen...Ich bitte um eine kleine spende, damit ich mich wieder traue zu l\u00e4cheln...\n\n[https://www.paypal.com/pools/c/8QbFdQPZG7](https://www.paypal.com/pools/c/8QbFdQPZG7)", "author_fullname": "t2_15d2tn", "gilded": 0, "title": "Z\u00e4hne", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "self", "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/bVvG6LCtJLYJT8j5hXRztvW-6zlVGiferX4OE09WoVk.jpg?auto=webp&amp;s=7a89adb41d127f302fb6147faf063bb6f2094d8e", "width": 669, "height": 321}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/bVvG6LCtJLYJT8j5hXRztvW-6zlVGiferX4OE09WoVk.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=0c59de1aaa60fce3d1497677658beaedd151dfef", "width": 108, "height": 51}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bVvG6LCtJLYJT8j5hXRztvW-6zlVGiferX4OE09WoVk.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bd37c3e83a792987d156daa68ab483b64b97033c", "width": 216, "height": 103}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bVvG6LCtJLYJT8j5hXRztvW-6zlVGiferX4OE09WoVk.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ae9070a6c434c9f905d55098a22edbf97b27cc34", "width": 320, "height": 153}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bVvG6LCtJLYJT8j5hXRztvW-6zlVGiferX4OE09WoVk.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=9eecac134a5af7af620ff56ed73b4dffbd8c0a5e", "width": 640, "height": 307}], "variants": {}, "id": "MsgZw7tS4Uxf7ka_UabIQfBcpTCiirBQahvg9dMHXIU"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zvro8p", "is_robot_indexable": true, "author": "Gr4ffZombi3", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/zvro8p/z\u00e4hne/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zvro8p/z\u00e4hne/", "subreddit_subscribers": 904, "created_utc": 1672074790, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1672074805, "updated_utc": 1672074806, "utc_datetime_str": "2022-12-26 17:13:10"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Hallo liebe Papas,\n\nerstmal frohe Weihnachten an euch und eure Familien! Nachdem der heutige Tag vielerorts in erster Linie ein Fest f\u00fcr die Kids ist, hab ich mir gedacht, sollten wir V\u00e4ter auch nicht leer ausgehen. \n\nDaher verlose ich unter allen Kommentaren eine Reihe von Games aus meiner Library, darunter:\n\n* DEATHLOOP\n* Torchlight 2 (zwei Mal)\n* Dark Pictures Anthology - Little Hope\n* Maid of Sker\n* Small World\n* Hard Reset Redux\n* Hell Let Loose\n* Shadow Tactics: Aiko's Choice\n* Eldest Souls\n* Tom Clancy's The Division (erster Teil, ggf. Ubisoft Account notwendig)\n\nDa ihr wisst, wie das ist mit Kindern, werde ich wahrscheinlich erst heute Abend irgendwann die Zeit finden, die Keys zu verlosen. \n\nWenn ihr ein Spiel zugelost bekommt, welches nicht euren Geschmack trifft (oder ggf. schon in eurer Library ist), schenkt es gerne an einen anderen Papa (oder Mama) weiter!\n\nUnd nun, genie\u00dft den Tag mit eurer Familie! \u2764\ufe0f\u270c\ufe0f", "author_fullname": "t2_cmkbi", "gilded": 0, "title": "Frohe Weihnachten - STEAM Games zu verlosen!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "1cba79de-ab5f-11ec-8292-1e70aa54b657", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (10/2019)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zu5jcr", "is_robot_indexable": true, "author": "spawnYzn", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/zu5jcr/frohe_weihnachten_steam_games_zu_verlosen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zu5jcr/frohe_weihnachten_steam_games_zu_verlosen/", "subreddit_subscribers": 902, "created_utc": 1671870503, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1671870520, "updated_utc": 1671870521, "utc_datetime_str": "2022-12-24 08:28:23"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "AMA mit dem Kinderarzt vom Bodensee zu RSV und Fieber", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "31689550-ab5f-11ec-a691-267a833ef967", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_s2g8e", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "von 9-11Uhr", "author_fullname": "t2_jb0lybs6", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "AMA mit dem Kinderarzt vom Bodensee zu RSV und Fieber", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Kleinkinder, 1-3 Jahre "}, {"a": ":kind:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/ne6yoav37n381_t5_2ynvy/kind"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "name": "t3_zsgt2r", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#dadada", "subreddit_type": "public", "ups": 3, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "e5f0fba0-8bf9-11ec-bebc-76fb42be025e", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Kleinkinder, 1-3 Jahre :kind:", "can_mod_post": false, "score": 3, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Verifiziert \u2705 "}], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1671697476.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "richtext", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;von 9-11Uhr&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "92e67a68-5ca0-11eb-9e4a-0eda4c9870b3", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Verifiziert \u2705 ", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#db9600", "id": "zsgt2r", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Kinderarzt_Bodensee", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/Eltern/comments/zsgt2r/ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee_zu_rsv_und/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": true, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/zsgt2r/ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee_zu_rsv_und/", "subreddit_subscribers": 21991, "created_utc": 1671697476.0, "num_crossposts": 3, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/zsgt2r/ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee_zu_rsv_und/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Mama | 2016 (f), 2016 (m), 2019 (m)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zsguq6", "is_robot_indexable": true, "author": "RunningInTheFamily", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_zsgt2r", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/zsguq6/ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee_zu_rsv_und/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/zsgt2r/ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee_zu_rsv_und/", "subreddit_subscribers": 897, "created_utc": 1671697648, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1671697663, "updated_utc": 1671697663, "utc_datetime_str": "2022-12-22 08:27:28"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Und zwar die emotionale Unversehrtheit meiner 3,5 j\u00e4hrigen Tochter.\n\nIch habe die Beherrschung verloren und sie angeschrien, wie noch nie... weil sie sich nicht ihre Schuhe anziehen wollte.\n\nMeine Frau ist schon frustriert vorgegangen und ich habe mich einfach so lost gef\u00fchlt. \n\nJetzt sitze ich mit Schuldgef\u00fchlen in der Sauna und komme einfach nicht mehr runter. Ich will nicht in die Opferrolle, ich will Verantwortung \u00fcbernehmen. Ich w\u00fcnschte ich k\u00f6nnte es r\u00fcckg\u00e4ngig machen. Ich hoffe so sehr, dass sie mir verzeiht.\n\nFuck.", "author_fullname": "t2_90ydr6ww", "gilded": 0, "title": "heute habe ich etwas kaputt gemacht", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zpxayx", "is_robot_indexable": true, "author": "MixCreepy", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/zpxayx/heute_habe_ich_etwas_kaputt_gemacht/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zpxayx/heute_habe_ich_etwas_kaputt_gemacht/", "subreddit_subscribers": 865, "created_utc": 1671469883, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1671469901, "updated_utc": 1671469902, "utc_datetime_str": "2022-12-19 17:11:23"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Ank\u00fcndigung: AMA Mit dem Kinderarzt vom Bodensee, Dr. med. Christof Metzler, von Thema RSV &amp; Fieber am 22.12.2022 von 09.00 Uhr - 11.00 Uhr", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": "31689550-ab5f-11ec-a691-267a833ef967", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_s2g8e", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/YAdiMC7SfspgddYVxzqSaLPFTda_TBFQe55OUwlerZo.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Liebe Community,\n\nwir freuen uns sehr, dass wir Herrn Dr. med. Christof Metzler, den \"Kinderarzt vom Bodensee\", kurzfristig und noch vor den Feiertagen f\u00fcr ein zweist\u00fcndiges AmA zum Thema RSV &amp; Fieber, in kurz: \"Wann muss ich zum Arzt?\" gewinnen konnten. Herr Dr. Metzler war schon einmal bei uns zu Gast und hat ein sehr erfolgreiches AmA gehalten, welches ihr [HIER](https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/t4uoex/ich_bin_der_kinderarzt_vom_bodensee_dr_med/) nachlesen k\u00f6nnt.\n\n[Dr. Christof Metzler](https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=1600&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=8f8ab525396429ebb0ed5feeec55caf1caef5c72)\n\nInsbesondere ist es uns allen ein Anliegen, gerade \u00fcber die Feiertage viele \u00c4ngste, Unsicherheiten und Sorgen zu nehmen. Wir hoffen, das ist in eurem Sinne!\n\nLiebe Gr\u00fc\u00dfe,\n\nDas r/Eltern Modteam", "author_fullname": "t2_xuwfa", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Ank\u00fcndigung: AMA Mit dem Kinderarzt vom Bodensee, Dr. med. Christof Metzler, von Thema RSV &amp; Fieber am 22.12.2022 von 09.00 Uhr - 11.00 Uhr", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": null, "downs": 0, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "media_metadata": {"jzzv5s2f7u6a1": {"status": "valid", "e": "Image", "m": "image/jpg", "p": [{"y": 136, "x": 108, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=a24c42861d70e2a4b629f0d7c9b0604e1822a434"}, {"y": 272, "x": 216, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b14568f568bac3f73754d0880c34411bd71bc117"}, {"y": 403, "x": 320, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=fed709c5c217ca419f70607a053a54dc21138c32"}, {"y": 806, "x": 640, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=cb868bc13c936b32d7ac877026835ec96185ce58"}, {"y": 1209, "x": 960, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f29a2ff939ed1610c97f6c359c65a74b7aa82c4a"}, {"y": 1360, "x": 1080, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b67b7eee58a857a7c6abea8a398c2da3d41c21e8"}], "s": {"y": 2016, "x": 1600, "u": "https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=1600&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=8f8ab525396429ebb0ed5feeec55caf1caef5c72"}, "id": "jzzv5s2f7u6a1"}}, "name": "t3_zpop9g", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 0.92, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 10, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "can_mod_post": false, "score": 10, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/YAdiMC7SfspgddYVxzqSaLPFTda_TBFQe55OUwlerZo.jpg", "edited": 1671448400.0, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1671448057.0, "link_flair_type": "text", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Liebe Community,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;wir freuen uns sehr, dass wir Herrn Dr. med. Christof Metzler, den &amp;quot;Kinderarzt vom Bodensee&amp;quot;, kurzfristig und noch vor den Feiertagen f\u00fcr ein zweist\u00fcndiges AmA zum Thema RSV &amp;amp; Fieber, in kurz: &amp;quot;Wann muss ich zum Arzt?&amp;quot; gewinnen konnten. Herr Dr. Metzler war schon einmal bei uns zu Gast und hat ein sehr erfolgreiches AmA gehalten, welches ihr &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/t4uoex/ich_bin_der_kinderarzt_vom_bodensee_dr_med/\"&gt;HIER&lt;/a&gt; nachlesen k\u00f6nnt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://preview.redd.it/jzzv5s2f7u6a1.jpg?width=1600&amp;amp;format=pjpg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=8f8ab525396429ebb0ed5feeec55caf1caef5c72\"&gt;Dr. Christof Metzler&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Insbesondere ist es uns allen ein Anliegen, gerade \u00fcber die Feiertage viele \u00c4ngste, Unsicherheiten und Sorgen zu nehmen. Wir hoffen, das ist in eurem Sinne!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Liebe Gr\u00fc\u00dfe,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das &lt;a href=\"/r/Eltern\"&gt;r/Eltern&lt;/a&gt; Modteam&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": "moderator", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "", "id": "zpop9g", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Cinema7D", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/zpop9g/ank\u00fcndigung_ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": true, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/zpop9g/ank\u00fcndigung_ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee/", "subreddit_subscribers": 21692, "created_utc": 1671448057.0, "num_crossposts": 2, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/zpop9g/ank\u00fcndigung_ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Mama | 2016 (f), 2016 (m), 2019 (m)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zpsu0w", "is_robot_indexable": true, "author": "RunningInTheFamily", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_zpop9g", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/zpsu0w/ank\u00fcndigung_ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/zpop9g/ank\u00fcndigung_ama_mit_dem_kinderarzt_vom_bodensee/", "subreddit_subscribers": 864, "created_utc": 1671459580, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1671459596, "updated_utc": 1671459596, "utc_datetime_str": "2022-12-19 14:19:40"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Wie sind die letzten Tag vor Weihnachten so bei euch? \n\nHabt ihr schon die Getr\u00e4nkeauswahl f\u00fcr Weihnachten zusammen? :)", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Einen sch\u00f6nen vierten Advent euch allen!", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zoxj6g", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/zoxj6g/einen_sch\u00f6nen_vierten_advent_euch_allen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zoxj6g/einen_sch\u00f6nen_vierten_advent_euch_allen/", "subreddit_subscribers": 863, "created_utc": 1671366489, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1671366503, "updated_utc": 1671366504, "utc_datetime_str": "2022-12-18 12:28:09"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Meine Freundin ist seit sie schwanger ist, bzw davon wei\u00df extrem im stimmungsschwankungen Modus.\nEinmal die Woche gibt\u2019s nen Heulkrampf bei dem sie mir das Gef\u00fchl gibt ich sei daran schuld. \nIm nachhinein entschuldigt sie sich und meint dass sei wegen der Hormone, was ich ihr auch glaube aber irgendwie werden diese heulkr\u00e4mpfe immer spezifischer und gezielter wenn ich mal nicht ihrer Meinung bin\u2026", "author_fullname": "t2_9am804aq", "gilded": 0, "title": "Bitte sagt mir bei euch ist es genauso mit euren Frauen", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zmuxof", "is_robot_indexable": true, "author": "AshamedTap4567", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/zmuxof/bitte_sagt_mir_bei_euch_ist_es_genauso_mit_euren/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zmuxof/bitte_sagt_mir_bei_euch_ist_es_genauso_mit_euren/", "subreddit_subscribers": 862, "created_utc": 1671135513, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1671135525, "updated_utc": 1671135525, "utc_datetime_str": "2022-12-15 20:18:33"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Rant \u00fcber meinen Ehemann - Einfach mal auskotzen", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "einfach_posten", "selftext": "Ich benutz den Sub jetzt einfach mal um mich richtig auszukotzen. Mein Mann (36) und ich (W35) haben zwei T\u00f6chter (k1 2,5J und K2 3Monate). Mein Mann wurde grade von seinem besten Freund eingesammelt weil er so besoffen ist,dass er aus dem Bus ausgestiegen musste und sich da erstmal auf den B\u00fcrgersteig gelegt hat. Hatte ihn auf seiner Weihnachtsfeier angerufen weil K2 wirklich stark krank ist, immer wieder starke Luftnot bekommt und ich einfach alleine Angst hatte mit einem S\u00e4ugling dem es so schlecht geht. K1 ist jetzt seit Montag zu Hause mit teils 40 Grad Fieber und einfach richtig richtig krank. Heute ist mein Mann dann um 7 Uhr aus dem Haus gegangen um erst zur Arbeit zu gehen und dann auf seine Weihnachtsfeier. Habe ihn dann um 18 Uhr angerufen weil es mir mit beiden kranken Kindern wirklich \u00fcber den Kopf gewachsen ist. Am Telefon wirkte er ziemlich normal und sagte alles klar ich geh sofort los. 45 Minuten sp\u00e4ter ruft er an und meint er w\u00e4re jetzt drau\u00dfen. Konnte sich an meinen Anruf nicht mehr erinnern. Erz\u00e4hlt noch fr\u00f6hlich,dass er seit 12Uhr nichts mehr gegessen und nur noch gesoffen hat (macht er jedes Mal und \u00e4rgert sich dann,dass er so fertig ist). Dann sagt er mir,dass der Bus kommt und er mich gleich wieder anruft. Danach bleibt das Handy still. Nach weiteren 40 Minuten erreiche ich ihn und er meint er liegt an einer Bushaltestelle und ich soll ihn bitte abholen kommen. Daf\u00fcr muss ich beide Kinder wecken die inzwischen beide Fieber haben denn ohne sie kann ich ja nicht fahren. Zum Gl\u00fcck hat meine beste Freundin das mitbekommen und mich zur\u00fcckbeordert und ihren Mann losgeschickt um meinen zu suchen. \u00dcbrigens hat er morgen um 9Uhr einen Termin auf der Arbeit mit den Chefs von seinem Chef auf den er sich seit einiger Zeit vorbereitet. Jetzt liegt er hier mit im Bett weil er sich weigert nochmal auf die Couch zu gehen und die Kinder liegen an mich gepresst und K1 versteht die Welt nicht mehr worum Papa sie nur noch anlallt. Hat ihn dann grade einen Kotzeimer gebracht\u2026und ja sie wei\u00df genau wo der steht, denn Papa ist seit der Geburt ihrer kleinen Schwester fast jedes Wochenende feiern gegangen. Dann allerdings meistens bis 3Uhr morgens und hat den Rest des Wochenendes damit verbracht nicht einzuschlafen wenn die gro\u00dfe ihm was erz\u00e4hlt. Ist er sonst ein toller Vater? Ja! Kotz er mich grade richtig an? Ja!\n\nAlso danke f\u00fcrs zuh\u00f6ren und eine gute Nacht\u2026", "author_fullname": "t2_ke5vun1z", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Rant \u00fcber meinen Ehemann - Einfach mal auskotzen", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/einfach_posten", "hidden": false, "pwls": 0, "link_flair_css_class": null, "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_zg952w", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 0.96, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 44, "total_awards_received": 1, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "can_mod_post": false, "score": 44, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1670528446.0, "link_flair_type": "text", "wls": 0, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.einfach_posten", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich benutz den Sub jetzt einfach mal um mich richtig auszukotzen. Mein Mann (36) und ich (W35) haben zwei T\u00f6chter (k1 2,5J und K2 3Monate). Mein Mann wurde grade von seinem besten Freund eingesammelt weil er so besoffen ist,dass er aus dem Bus ausgestiegen musste und sich da erstmal auf den B\u00fcrgersteig gelegt hat. Hatte ihn auf seiner Weihnachtsfeier angerufen weil K2 wirklich stark krank ist, immer wieder starke Luftnot bekommt und ich einfach alleine Angst hatte mit einem S\u00e4ugling dem es so schlecht geht. K1 ist jetzt seit Montag zu Hause mit teils 40 Grad Fieber und einfach richtig richtig krank. Heute ist mein Mann dann um 7 Uhr aus dem Haus gegangen um erst zur Arbeit zu gehen und dann auf seine Weihnachtsfeier. Habe ihn dann um 18 Uhr angerufen weil es mir mit beiden kranken Kindern wirklich \u00fcber den Kopf gewachsen ist. Am Telefon wirkte er ziemlich normal und sagte alles klar ich geh sofort los. 45 Minuten sp\u00e4ter ruft er an und meint er w\u00e4re jetzt drau\u00dfen. Konnte sich an meinen Anruf nicht mehr erinnern. Erz\u00e4hlt noch fr\u00f6hlich,dass er seit 12Uhr nichts mehr gegessen und nur noch gesoffen hat (macht er jedes Mal und \u00e4rgert sich dann,dass er so fertig ist). Dann sagt er mir,dass der Bus kommt und er mich gleich wieder anruft. Danach bleibt das Handy still. Nach weiteren 40 Minuten erreiche ich ihn und er meint er liegt an einer Bushaltestelle und ich soll ihn bitte abholen kommen. Daf\u00fcr muss ich beide Kinder wecken die inzwischen beide Fieber haben denn ohne sie kann ich ja nicht fahren. Zum Gl\u00fcck hat meine beste Freundin das mitbekommen und mich zur\u00fcckbeordert und ihren Mann losgeschickt um meinen zu suchen. \u00dcbrigens hat er morgen um 9Uhr einen Termin auf der Arbeit mit den Chefs von seinem Chef auf den er sich seit einiger Zeit vorbereitet. Jetzt liegt er hier mit im Bett weil er sich weigert nochmal auf die Couch zu gehen und die Kinder liegen an mich gepresst und K1 versteht die Welt nicht mehr worum Papa sie nur noch anlallt. Hat ihn dann grade einen Kotzeimer gebracht\u2026und ja sie wei\u00df genau wo der steht, denn Papa ist seit der Geburt ihrer kleinen Schwester fast jedes Wochenende feiern gegangen. Dann allerdings meistens bis 3Uhr morgens und hat den Rest des Wochenendes damit verbracht nicht einzuschlafen wenn die gro\u00dfe ihm was erz\u00e4hlt. Ist er sonst ein toller Vater? Ja! Kotz er mich grade richtig an? Ja!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Also danke f\u00fcrs zuh\u00f6ren und eine gute Nacht\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [{"giver_coin_reward": null, "subreddit_id": null, "is_new": false, "days_of_drip_extension": null, "coin_price": 80, "id": "award_8352bdff-3e03-4189-8a08-82501dd8f835", "penny_donate": null, "award_sub_type": "GLOBAL", "coin_reward": 0, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_q0gj4/ks45ij6w05f61_oldHugz.png", "days_of_premium": null, "tiers_by_required_awardings": null, "resized_icons": [{"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/ks45ij6w05f61_oldHugz.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=73a23bf7f08b633508dedf457f2704c522b94a04", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/ks45ij6w05f61_oldHugz.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=50f2f16e71d2929e3d7275060af3ad6b851dbfb1", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/ks45ij6w05f61_oldHugz.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=ca487311563425e195699a4d7e4c57a98cbfde8b", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/ks45ij6w05f61_oldHugz.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=7b4eedcffb1c09a826e7837532c52979760f1d2b", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/ks45ij6w05f61_oldHugz.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=e4d5ab237eb71a9f02bb3bf9ad5ee43741918d6c", "width": 128, "height": 128}], "icon_width": 2048, "static_icon_width": 2048, "start_date": null, "is_enabled": true, "awardings_required_to_grant_benefits": null, "description": "Everything is better with a good hug", "end_date": null, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "count": 1, "static_icon_height": 2048, "name": "Hugz", "resized_static_icons": [{"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/fpm0r5ryq1361_PolarHugs.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=69997ace3ef4ffc099b81d774c2c8f1530602875", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/fpm0r5ryq1361_PolarHugs.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=e9519d1999ef9dce5c8a9f59369cb92f52d95319", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/fpm0r5ryq1361_PolarHugs.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=f076c6434fb2d2f9075991810fd845c40fa73fc6", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/fpm0r5ryq1361_PolarHugs.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=85527145e0c4b754306a30df29e584fd16187636", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/fpm0r5ryq1361_PolarHugs.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=b8843cdf82c3b741d7af057c14076dcd2621e811", "width": 128, "height": 128}], "icon_format": "PNG", "icon_height": 2048, "penny_price": 0, "award_type": "global", "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_q0gj4/fpm0r5ryq1361_PolarHugs.png"}], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_3b2y1", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "", "id": "zg952w", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Anke1286", "discussion_type": null, "num_comments": 22, "send_replies": true, "whitelist_status": "no_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/einfach_posten/comments/zg952w/rant_\u00fcber_meinen_ehemann_einfach_mal_auskotzen/", "parent_whitelist_status": "no_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/einfach_posten/comments/zg952w/rant_\u00fcber_meinen_ehemann_einfach_mal_auskotzen/", "subreddit_subscribers": 16906, "created_utc": 1670528446.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.einfach_posten", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/einfach_posten/comments/zg952w/rant_\u00fcber_meinen_ehemann_einfach_mal_auskotzen/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zgthou", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_zg952w", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/zgthou/rant_\u00fcber_meinen_ehemann_einfach_mal_auskotzen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/einfach_posten/comments/zg952w/rant_\u00fcber_meinen_ehemann_einfach_mal_auskotzen/", "subreddit_subscribers": 851, "created_utc": 1670581404, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1670581416, "updated_utc": 1670581416, "utc_datetime_str": "2022-12-09 10:23:24"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Unsere Tochter (15 Monate) schl\u00e4ft nur an der Brust ein, so dass meine Frau und sie fr\u00fch abends \u201eschlafen\u201c gehen und ich dann ein paar Stunden sp\u00e4ter mich am Rand dazugeselle, m\u00f6glichst ohne eine der beiden aufzuwecken.\n\nIch finde die Idee im Prinzip zwar nett, aber gleichzeitig st\u00f6rt es mich ein wenig, dass ich mich in meinem Bett nicht mehr breitmachen kann und w\u00fcnsche mir, dass die kleine bald alleine in ihrem Bett / Zimmer schlafen kann.\n\nHabt ihr Erfahrungen mit einem Familienbett?Wie seht ihr das?", "author_fullname": "t2_j5aiy", "gilded": 0, "title": "Wie steht ihr V\u00e4ter zum Familienbett?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zgdjjz", "is_robot_indexable": true, "author": "Breatnach", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/zgdjjz/wie_steht_ihr_v\u00e4ter_zum_familienbett/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zgdjjz/wie_steht_ihr_v\u00e4ter_zum_familienbett/", "subreddit_subscribers": 850, "created_utc": 1670537568, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1670537580, "updated_utc": 1670537581, "utc_datetime_str": "2022-12-08 22:12:48"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Mein Sohn wird im April sechs Jahre alt. Er hat Gravitrax in einem Katalog gesehen und redet jetzt oft davon, dass er sich das w\u00fcnscht. Ich bin mir mit der Alterseinstufung nicht sicher, im Netz liest man unterschiedliches - offiziell ab 8, gerade das Starterset mit 100 Teilen soll aber wohl auch f\u00fcr J\u00fcngere geeignet sein.\n\nIch finde die Idee grunds\u00e4tzlich gut.. aber je nachdem wie frickelig die Kleinteile sind und wie komplex die Anleitungen, w\u00fcrde ich das evtl auch nochmal verschieben.\n\nEr kann Lego 3-in-1-S\u00e4tze nach Anleitung bauen, je nachdem wie komplex es ist (und motiviert er ist), braucht er aber z.B. noch Hilfe. Wie realistisch ist, es dass er sich dann selbst mit der Kugelbahn besch\u00e4ftigen kann, ohne dauernd frustriert zu werden?", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Hat jemand Erfahrungen mit Gravitrax? Ab welchem Alter geeignet?", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "zafeyh", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/zafeyh/hat_jemand_erfahrungen_mit_gravitrax_ab_welchem/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/zafeyh/hat_jemand_erfahrungen_mit_gravitrax_ab_welchem/", "subreddit_subscribers": 770, "created_utc": 1669967547, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1669967561, "updated_utc": 1669991391, "utc_datetime_str": "2022-12-02 07:52:27"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1669805460, "crosspost_parent": "t3_z7e8im", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "AshamedTap4567", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_9am804aq", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1669682454.0, "created_utc": 1669682454.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "z7e8im", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#0aa18f", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Rat erw\u00fcnscht/Frage "}, {"a": ":frage:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/wij8lfhkc6891_t5_2ynvy/frage"}], "link_flair_template_id": "87d35b90-1294-11ed-9254-fedfe0282f20", "link_flair_text": "Rat erw\u00fcnscht/Frage :frage:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_z7e8im", "no_follow": false, "num_comments": 62, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/z7e8im/ich_werde_vater/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 27, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo meine Lieben \n\nEigentlich habe ich gehofft mir diesen Post noch ein paar Jahre aufheben zu k\u00f6nnen aber jetzt ist es nunmal so. Meine Freundin und ich sind ungeplant aber keinesfalls ungewollt schwanger geworden. Das Kind werden wir bekommen und wir freuen uns auch schon wahnsinnig. Nun zu meiner Frage bzw meinen Fragen und wie ihr das alles einsch\u00e4tzt.\nIch bin 24 und arbeite Vollzeit, verdiene ca 3500\u20ac netto im Monat. Meine Freundin ist 26 und studierte Lehramt, noch ca 2,5 Jahre bevor das Referendariat starte. Aktuell ist der Plan dass ich ein Jahr elternzeit nehme damit meine Freundin in Ruhe weiter studieren kann, au\u00dferdem kann ich mir nichts sch\u00f6neres vorstellen als das erste Lebensjahr immer bei meinem Kind zu sein. Wir haben uns auch \u00fcberlegt ob es finanziell nicht besser w\u00e4re wenn meine Freundin das Studium einfach ein Jahr unterbricht und ich weiter arbeiten gehe und das Kind mit einem Jahr dann in die Kita geht( w\u00fcrde es so oder so). \nFinanziell w\u00e4re es machbar dass ich zuhause bleibe aber irgendwie habe ich auch Angst dass das Kind eigentlich die Mutter mehr braucht als den Vater. \nWie seht ihr das?", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo meine Lieben &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eigentlich habe ich gehofft mir diesen Post noch ein paar Jahre aufheben zu k\u00f6nnen aber jetzt ist es nunmal so. Meine Freundin und ich sind ungeplant aber keinesfalls ungewollt schwanger geworden. Das Kind werden wir bekommen und wir freuen uns auch schon wahnsinnig. Nun zu meiner Frage bzw meinen Fragen und wie ihr das alles einsch\u00e4tzt.\nIch bin 24 und arbeite Vollzeit, verdiene ca 3500\u20ac netto im Monat. Meine Freundin ist 26 und studierte Lehramt, noch ca 2,5 Jahre bevor das Referendariat starte. Aktuell ist der Plan dass ich ein Jahr elternzeit nehme damit meine Freundin in Ruhe weiter studieren kann, au\u00dferdem kann ich mir nichts sch\u00f6neres vorstellen als das erste Lebensjahr immer bei meinem Kind zu sein. Wir haben uns auch \u00fcberlegt ob es finanziell nicht besser w\u00e4re wenn meine Freundin das Studium einfach ein Jahr unterbricht und ich weiter arbeiten gehe und das Kind mit einem Jahr dann in die Kita geht( w\u00fcrde es so oder so). \nFinanziell w\u00e4re es machbar dass ich zuhause bleibe aber irgendwie habe ich auch Angst dass das Kind eigentlich die Mutter mehr braucht als den Vater. \nWie seht ihr das?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 24035, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ich werde Vater", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 27, "upvote_ratio": 0.97, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/z7e8im/ich_werde_vater/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "z8ogmj", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 12, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/z8ogmj/ich_werde_vater/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1673199712, "score": 9, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 909, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ich werde Vater", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "/r/Eltern/comments/z7e8im/ich_werde_vater/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/z7e8im/ich_werde_vater/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1673199712, "updated_utc": 1680581064, "utc_datetime_str": "2022-11-30 10:51:00"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Was gibt es bei euch, euren Kids, euren Frauen und M\u00e4nnern, Opas, Omas (etc. pp.)  f\u00fcr W\u00fcnsche und Geschenkideen? \n\nWer kriegt was?\n\nLasst uns teilhaben an euren Ideen und W\u00fcnschen!", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "gilded": 0, "title": "Wunschzettel-und-Geschenk-Ideen-Sticky", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "z8oe1l", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/z8oe1l/wunschzettelundgeschenkideensticky/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": true, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/z8oe1l/wunschzettelundgeschenkideensticky/", "subreddit_subscribers": 767, "created_utc": 1669805196, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1669805209, "updated_utc": 1669817025, "utc_datetime_str": "2022-11-30 10:46:36"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "author_fullname": "t2_s7eye", "gilded": 0, "title": "Vaterschaftsurlaub soll ab 2024 gelten", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 79, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/BWnFuFYZ2-TsIG9NDLjG4hTGgVHxGEPQBA_J7KqNUqg.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "link", "content_categories": null, "is_self": false, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "spiegel.de", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://www.spiegel.de/karriere/vaterschaftsurlaub-zweiwoechige-freistellung-fuer-vaeter-nach-der-geburt-soll-ab-2024-gelten-a-d950b4ee-3f6e-4b6d-ae47-47b19cbbf75f", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?auto=webp&amp;s=318d0750174eee9f125b6d91de5d2cf1cd074fd5", "width": 1280, "height": 723}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b91085873514f345664fd7859be509a51f93ffc0", "width": 108, "height": 61}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=5f9d3f5dcf6ae07ae4eba5734f5f5069d9b8b034", "width": 216, "height": 122}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=2f0fd779882e639f254b578df80b6f2e6254c90a", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b55865ab5f239dfdc3caa6cf0e70ee5ac4cb3bec", "width": 640, "height": 361}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f0784040df9aba7ac1e3e763c814af535dcef0e9", "width": 960, "height": 542}, {"url": "https://external-preview.redd.it/bz1WeU_C8maNBt1RJs6dPlVi7dTDZB9-1kICnq_Hf3I.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=5759d69467890afd2095be899c4656091e3df77f", "width": 1080, "height": 610}], "variants": {}, "id": "OGykjuQ2excO1UlTj0QRYN7eem5k_oqonaen27WxE5M"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "z7118u", "is_robot_indexable": true, "author": "cak9001", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/z7118u/vaterschaftsurlaub_soll_ab_2024_gelten/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.spiegel.de/karriere/vaterschaftsurlaub-zweiwoechige-freistellung-fuer-vaeter-nach-der-geburt-soll-ab-2024-gelten-a-d950b4ee-3f6e-4b6d-ae47-47b19cbbf75f", "subreddit_subscribers": 756, "created_utc": 1669653170, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1669653183, "updated_utc": 1669817559, "utc_datetime_str": "2022-11-28 16:32:50"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "Aktion Roses Revolution Day 2022 - Gewalt in der Geburtshilfe (Triggerwarnung)", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "link", "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "schwanger", "selftext": "Am 25.11. ist wieder **Globaler Tag gegen Gewalt in der Gebursthilfe** oder auch [Roses Revolution Day](https://www.rosesrevolutiondeutschland.de/)! \n\nDa dieses Thema leider immer noch zu wenig Aufmerksamkeit bekommt und viele Schwangere erst damit in Ber\u00fchrung kommen, wenn es l\u00e4ngst zu sp\u00e4t ist, haben wir vom r/schwanger Mod-Team beschlossen dieses Jahr hier darauf Aufmerksam zu machen.\n\nIn diesem Post sollt ihr die M\u00f6glichkeit haben Fragen zu stellen, eure Geschichte zu erz\u00e4hlen, euch einfach nur auszutauschen. Postet gern weitere Links, wenn ihr habt.   \nV\u00e4ter, Partner und Begleitpersonen willkommen!\n\n**Was ist Gewalt in der Geburtshilfe?**  \nEs gibt viele Formen der Gewalt unter der Geburt, manche sind offensichtlich, wie Beispielsweise Schlagen, Fixieren, ungewollter Dammschnitt (ohne Indikation) oder der ber\u00fcchtigte [Kristeller-Handgriff](https://de.wikipedia.org/wiki/Kristeller-Handgriff). Andere sind subtiler, wie das verweigern von Essen/Wasser oder Schmerzmitteln oder der Zwang zum Entkleiden. Auch psychische Gewalt, wie anschreien, herablassende Kommentare (\"Stell' dich mal nicht so an\") oder das Androhen von medizinischen Interventionen ist hier gemeint.\n\n**Was ist der Roses Revolution Day?**  \nDieser Aktionstag zum Thema Gewalt unter der Geburt soll helfen diese Sichtbar zu machen. Die Namensgebende Rose wird von Betroffenen (oder Zeugen, wie der Begleitperson) vor der T\u00fcr des Krei\u00dfsaals oder Krankenhauses niedergelegt, manchmal mit einem Brief. In sozialen Netzwerken wird unter dem Hashtag #rosrev oder #mylabor \u00fcber das erlebte gesprochen.  \n\n\nLinksammlung:  \n[Traum(a)Geburt e.V.](https://traumageburtev.de/)  \n[Hilfetelefon Schwierige Geburt](https://hilfetelefon-schwierige-geburt.de/)  \n[RoseRev Facebook](https://www.facebook.com/RosesRevolutionDeutschland/?fref=ts)  \n[Instagram](https://www.instagram.com/roses.revolution/)", "author_fullname": "t2_g9evala8", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "Aktion Roses Revolution Day 2022 - Gewalt in der Geburtshilfe (Triggerwarnung)", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/schwanger", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_z2ib6r", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "transparent", "subreddit_type": "public", "ups": 16, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "69176a9e-648e-11eb-aa2a-0e7b7da74f3f", "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Durchsage!", "can_mod_post": false, "score": 16, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "self", "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1669187321.0, "link_flair_type": "text", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.schwanger", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Am 25.11. ist wieder &lt;strong&gt;Globaler Tag gegen Gewalt in der Gebursthilfe&lt;/strong&gt; oder auch &lt;a href=\"https://www.rosesrevolutiondeutschland.de/\"&gt;Roses Revolution Day&lt;/a&gt;! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Da dieses Thema leider immer noch zu wenig Aufmerksamkeit bekommt und viele Schwangere erst damit in Ber\u00fchrung kommen, wenn es l\u00e4ngst zu sp\u00e4t ist, haben wir vom &lt;a href=\"/r/schwanger\"&gt;r/schwanger&lt;/a&gt; Mod-Team beschlossen dieses Jahr hier darauf Aufmerksam zu machen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;In diesem Post sollt ihr die M\u00f6glichkeit haben Fragen zu stellen, eure Geschichte zu erz\u00e4hlen, euch einfach nur auszutauschen. Postet gern weitere Links, wenn ihr habt.&lt;br/&gt;\nV\u00e4ter, Partner und Begleitpersonen willkommen!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Gewalt in der Geburtshilfe?&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;\nEs gibt viele Formen der Gewalt unter der Geburt, manche sind offensichtlich, wie Beispielsweise Schlagen, Fixieren, ungewollter Dammschnitt (ohne Indikation) oder der ber\u00fcchtigte &lt;a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kristeller-Handgriff\"&gt;Kristeller-Handgriff&lt;/a&gt;. Andere sind subtiler, wie das verweigern von Essen/Wasser oder Schmerzmitteln oder der Zwang zum Entkleiden. Auch psychische Gewalt, wie anschreien, herablassende Kommentare (&amp;quot;Stell&amp;#39; dich mal nicht so an&amp;quot;) oder das Androhen von medizinischen Interventionen ist hier gemeint.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist der Roses Revolution Day?&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;\nDieser Aktionstag zum Thema Gewalt unter der Geburt soll helfen diese Sichtbar zu machen. Die Namensgebende Rose wird von Betroffenen (oder Zeugen, wie der Begleitperson) vor der T\u00fcr des Krei\u00dfsaals oder Krankenhauses niedergelegt, manchmal mit einem Brief. In sozialen Netzwerken wird unter dem Hashtag #rosrev oder #mylabor \u00fcber das erlebte gesprochen.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Linksammlung:&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"https://traumageburtev.de/\"&gt;Traum(a)Geburt e.V.&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"https://hilfetelefon-schwierige-geburt.de/\"&gt;Hilfetelefon Schwierige Geburt&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"https://www.facebook.com/RosesRevolutionDeutschland/?fref=ts\"&gt;RoseRev Facebook&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"https://www.instagram.com/roses.revolution/\"&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?auto=webp&amp;s=1e9678559c09d34d81e316106930ab661cea6705", "width": 3200, "height": 9200}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f99b56ac6e5303096ad2821f01bdc597f01b9418", "width": 108, "height": 216}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=317181dca4f0850b9a803890a0a398fe19a5b308", "width": 216, "height": 432}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=1a95989c0233cae23aeede184a48fe3ce2074ee2", "width": 320, "height": 640}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=67cc4c0a1a119c72c096f723b15df84261870a03", "width": 640, "height": 1280}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ffdaa8e1d75bda1da08189a68a8990c66d79a0ca", "width": 960, "height": 1920}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=88a137815931d75d8b7db5ee2202f988ef549542", "width": 1080, "height": 2160}], "variants": {}, "id": "UHlgyjnqoxtQZurTtP5ivnNYxuoSoUy79CUgSj8LPM4"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "b4a7d1c6-65f4-11eb-8324-0eb07e690379", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "30 | Kind #1 | Juli 2022", "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": "moderator", "subreddit_id": "t5_3vi2j3", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#4f81a1", "id": "z2ib6r", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "CatEarthSociety", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/schwanger/comments/z2ib6r/aktion_roses_revolution_day_2022_gewalt_in_der/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": true, "url": "https://www.reddit.com/r/schwanger/comments/z2ib6r/aktion_roses_revolution_day_2022_gewalt_in_der/", "subreddit_subscribers": 6319, "created_utc": 1669187321.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.schwanger", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/schwanger/comments/z2ib6r/aktion_roses_revolution_day_2022_gewalt_in_der/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?auto=webp&amp;s=1e9678559c09d34d81e316106930ab661cea6705", "width": 3200, "height": 9200}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f99b56ac6e5303096ad2821f01bdc597f01b9418", "width": 108, "height": 216}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=317181dca4f0850b9a803890a0a398fe19a5b308", "width": 216, "height": 432}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=1a95989c0233cae23aeede184a48fe3ce2074ee2", "width": 320, "height": 640}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=67cc4c0a1a119c72c096f723b15df84261870a03", "width": 640, "height": 1280}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ffdaa8e1d75bda1da08189a68a8990c66d79a0ca", "width": 960, "height": 1920}, {"url": "https://external-preview.redd.it/u_eacl0bciLMpI5uzaYQD3BkKlMbqNZw9AbMU5EqgyY.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=88a137815931d75d8b7db5ee2202f988ef549542", "width": 1080, "height": 2160}], "variants": {}, "id": "UHlgyjnqoxtQZurTtP5ivnNYxuoSoUy79CUgSj8LPM4"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "z2xsnf", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_z2ib6r", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/z2xsnf/aktion_roses_revolution_day_2022_gewalt_in_der/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/schwanger/comments/z2ib6r/aktion_roses_revolution_day_2022_gewalt_in_der/", "subreddit_subscribers": 751, "created_utc": 1669230934, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1669230945, "updated_utc": 1669818840, "utc_datetime_str": "2022-11-23 19:15:34"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "Ich bin Papa von zwei Kindern (3J + 4M) die ich sehr liebe. Bin verheiratet, liebe meine Frau genauso sehr, wenn nat\u00fcrlich auch leider sie Situation mit zwei kleinen Kindern nur sehr wenig Zeit und Raum f\u00fcr uns als Paar l\u00e4sst. Das ist soweit irgendwo vertretbar und wird auch wieder besser, aber es geh\u00f6rt zur Sachlage, deswegen sei es hier erw\u00e4hnt.\n\nIch arbeite Vollzeit, befristet, als Lehrer. Meine Frau ist in Elternzeit, da unbefristet und lebzeitverbeamtet. Elternzeit h\u00e4tte f\u00fcr mich Arbeitslosigkeit bedeutet, was nicht geht. Kind Nummer 2 kam in der Woche, in der mein letzter befristeter Vertrag auslief und zwei Wochen, bevor ich einen neuen hatte. Rechnungen wollen bezahlt werden und so. \n\nBefristung hei\u00dft auch: neue Schule, neue Lehrpl\u00e4ne, kompletter Neuanfang bei 0. Ich bekomme das nur schwerlich hin, obwohl mein Tagesablauf im wesentlichen aus Schule, Sohn abholen, 1-2 Stunden mit den Kindern, Sohn hinlegen, Schreibtischarbeit und Bett besteht. Letzte Woche in Absprache mit der SL einen Kurs abgegeben, weil er mich total \u00fcberfordert hat. Ich bin eigentlich, glaube ich, kein schlechter Lehrer, aber ich bin durch und die Arbeit macht mir nur noch wenig Spa\u00df, daf\u00fcr aber sehr viele negative Gef\u00fchle. Die 60-70 Minuten im Auto geh\u00f6ren mir, dar\u00fcber hinaus bin ich immer irgendwo eingebunden, habe das Gef\u00fchl, dass es trotzdem ich st\u00e4ndig am Limit bin, nicht reicht. Auf Arbeit, Zuhause und im Umgang mit mir selbst. Ich schlafe schlecht. Ich vergesse Dinge. Ich versinke im Chaos. Ich kann nicht abschalten. Urlaub ist Horror, weil ich mich dann nichtmal ablenken kann. \nIch habe das Gef\u00fchl, irgendwie selbst nicht mehr so richtig zu existieren. Ich bin zu 99% meine Verantwortungen, denen ich gef\u00fchlt nicht gerecht werden kann und verschwinde ansonsten.\n\nDas schlimmste ist aber: ich habe niemanden, mit dem ich dar\u00fcber reden kann. Ich hatte nie viele Freunde. Die wenigen, die ich hatte, sind weg seit die Kinder da sind. Im gemeinsamen Freundeskreis mit meiner Frau existiert niemand, zu dem ich irgend eine engere Bindung habe, die ich aber dringend br\u00e4uchte. Meine Geschwister sind weit weg, entweder \u00f6rtlich oder emotional. Es ist zum heulen - aber nichtmal das klappt mehr.", "author_fullname": "t2_2meg773q", "gilded": 0, "title": "Einsamkeit", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.vaeter", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "ytfx8z", "is_robot_indexable": true, "author": "bilgamesch", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/ytfx8z/einsamkeit/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/ytfx8z/einsamkeit/", "subreddit_subscribers": 752, "created_utc": 1668280855, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1668280866, "updated_utc": 1669822313, "utc_datetime_str": "2022-11-12 19:20:55"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1668239853, "crosspost_parent": "t3_yt09x5", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 150, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "Thank you stranger. Shows the award.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 2048, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png", "icon_width": 2048, "id": "award_f44611f1-b89e-46dc-97fe-892280b13b82", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Helpful", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=a5662dfbdb402bf67866c050aa76c31c147c2f45", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=a6882eb3f380e8e88009789f4d0072e17b8c59f1", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=e50064b090879e8a0b55e433f6ee61d5cb5fbe1d", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=8e5bb2e76683cb6b161830bcdd9642049d6adc11", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=eda4a9246f95f42ee6940cc0ec65306fd20de878", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=a5662dfbdb402bf67866c050aa76c31c147c2f45", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=a6882eb3f380e8e88009789f4d0072e17b8c59f1", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=e50064b090879e8a0b55e433f6ee61d5cb5fbe1d", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=8e5bb2e76683cb6b161830bcdd9642049d6adc11", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=eda4a9246f95f42ee6940cc0ec65306fd20de878", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 2048, "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png", "static_icon_width": 2048, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}, {"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 125, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "When you come across a feel-good thing.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 2048, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png", "icon_width": 2048, "id": "award_5f123e3d-4f48-42f4-9c11-e98b566d5897", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Wholesome", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=92932f465d58e4c16b12b6eac4ca07d27e3d11c0", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=d11484a208d68a318bf9d4fcf371171a1cb6a7ef", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=febdf28b6f39f7da7eb1365325b85e0bb49a9f63", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=b4406a2d88bf86fa3dc8a45aacf7e0c7bdccc4fb", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=19555b13e3e196b62eeb9160d1ac1d1b372dcb0b", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=92932f465d58e4c16b12b6eac4ca07d27e3d11c0", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=d11484a208d68a318bf9d4fcf371171a1cb6a7ef", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=febdf28b6f39f7da7eb1365325b85e0bb49a9f63", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=b4406a2d88bf86fa3dc8a45aacf7e0c7bdccc4fb", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=19555b13e3e196b62eeb9160d1ac1d1b372dcb0b", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 2048, "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png", "static_icon_width": 2048, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": true, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Flashy_Guidance_384", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_bw1sapxw", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1668239772.0, "created_utc": 1668239772.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "yt09x5", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#cc8b00", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Plaudern "}, {"a": ":plaudern:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/rluhjzikc6891_t5_2ynvy/plaudern"}], "link_flair_template_id": "c2af2b36-1294-11ed-ad9b-6624f073a0ae", "link_flair_text": "Plaudern :plaudern:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_yt09x5", "no_follow": false, "num_comments": 25, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/yt09x5/perspektivwechsel_vater_und_erzieher/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 66, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo liebe Eltern!\n\nVielleicht findet sich der ein oder andere in meinen Erfahrungen wieder oder hat ein paar Worte dazu.\n\nKurz: ich bin 33m, Vater einer 2,5 Jahre alten Tochter und lebe mit ihr und meiner Frau in einer Mietwohnung. Von Beruf bin ich Erzieher. \n\nIch muss sagen, unterm Strich konnte ich viele Dinge die ich mir vorgenommen habe als Vater nicht einhalten, bzw. nicht immer. Da ich beruflich Erzieher bin, hatte ich nat\u00fcrlich bevor ich Vater wurde etwas vorerfahrung, aber dennoch waren diese teilweise weniger hilfreich als ich es erhofft hatte. \n\nNach wie vor, halte ich P\u00e4dagogik f\u00fcr eine wichtige jnd nat\u00fcrlich sinnvolle Sache, musste aber auch lernen, wie gro\u00df zum einen der Unterschied ist, ob man beruflich oder als Elternteil mit Kindern in Beziehung ist und vor allem, wie krass sich der 24/7 Eltern Job mit seinen Anforderungen auswirken auf erziehungsmethoden. \n\nIch glaube die meisten hier wissen wie es ist, total \u00fcberm\u00fcdet zu sein, weil man seit Wochen nicht mehr richtig geschlafen hat. Ein Keim nach dem anderen wird aus dem Grippe abgeschleppt und in unserem Fall ist (wie bei vielen) kaum Hilfe durch Familie etc.\n\nIm ersten Jahr hat unser Kind viel geschrien und nun in der Autonomiephase gibt sie auch richtig Gas. Auf den Boden werfen, schreianf\u00e4lle, morgens um 5 Uhr aufstehen wollen etcpp, volles Programm halt. \n\nIch selbst habe fr\u00fcher Eltern oft Tipps f\u00fcr schwierige Situationen gegeben und nach Lehrbuch gearbeitet. Ich halte die p\u00e4dagogischen Ma\u00dfnahmen auch nach wie vor f\u00fcr richtig, aber ich schw\u00f6re beim Bart meines Ziegenbocks, wenn mit jemand morgens um 5, mein Kind schreiend und ich komplett fertig von 1000 Altagsproblemen p\u00e4dagogische oder systemische Ratschl\u00e4ge geben w\u00fcrde....\n\nIn meiner \u00fcberforderung, Google ich mir gern auch Beitr\u00e4ge zu bestimmten Themen oder lese hier im forum nach. Oft finde ich tolle Konzepte warum man dies oder das nicht tun soll, kann auch zustimmen, aber hilft mir oft nicht weiter. Die meisten Konzepte scheinen davon auszugehen, dass der Elternteil ein emotionsloses, stressfreies Individuum ist, das in jeglicher Situation optimal zu handeln hat. Ich lese wenig Verst\u00e4ndnis auf solchen Seiten oder handfeste Tipps die realistisch sind. \n\nIch selbst habe schon gegen mein Kind die Stimme erhoben, sogar ist mir schonmal sie Hand ausgerutscht (ich sch\u00e4me mich zu tiefst daf\u00fcr, habe selbst sehr viel gewagt als Kind erfahren und mit geschworen, sowas solle mir niemals passieren als Vater....)\n\nJedenfalls verstehe ich Eltern nun auf einer ganz anderen Ebene. Habe viel mehr Verst\u00e4ndnis und verurteile deutlich weniger \"unp\u00e4dagogisches, emotionales Verhalten\".\n\nMein Respekt an alleinerziehende hat sich verzehnfacht, minimum!\n\nIch liebe meine Tochter sehr und gebe mein bestes und ich hoffe sie wird mir irgendwann, Momente in denen ich schwach wsr verzeihen.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo liebe Eltern!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vielleicht findet sich der ein oder andere in meinen Erfahrungen wieder oder hat ein paar Worte dazu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kurz: ich bin 33m, Vater einer 2,5 Jahre alten Tochter und lebe mit ihr und meiner Frau in einer Mietwohnung. Von Beruf bin ich Erzieher. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich muss sagen, unterm Strich konnte ich viele Dinge die ich mir vorgenommen habe als Vater nicht einhalten, bzw. nicht immer. Da ich beruflich Erzieher bin, hatte ich nat\u00fcrlich bevor ich Vater wurde etwas vorerfahrung, aber dennoch waren diese teilweise weniger hilfreich als ich es erhofft hatte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nach wie vor, halte ich P\u00e4dagogik f\u00fcr eine wichtige jnd nat\u00fcrlich sinnvolle Sache, musste aber auch lernen, wie gro\u00df zum einen der Unterschied ist, ob man beruflich oder als Elternteil mit Kindern in Beziehung ist und vor allem, wie krass sich der 24/7 Eltern Job mit seinen Anforderungen auswirken auf erziehungsmethoden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich glaube die meisten hier wissen wie es ist, total \u00fcberm\u00fcdet zu sein, weil man seit Wochen nicht mehr richtig geschlafen hat. Ein Keim nach dem anderen wird aus dem Grippe abgeschleppt und in unserem Fall ist (wie bei vielen) kaum Hilfe durch Familie etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Im ersten Jahr hat unser Kind viel geschrien und nun in der Autonomiephase gibt sie auch richtig Gas. Auf den Boden werfen, schreianf\u00e4lle, morgens um 5 Uhr aufstehen wollen etcpp, volles Programm halt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich selbst habe fr\u00fcher Eltern oft Tipps f\u00fcr schwierige Situationen gegeben und nach Lehrbuch gearbeitet. Ich halte die p\u00e4dagogischen Ma\u00dfnahmen auch nach wie vor f\u00fcr richtig, aber ich schw\u00f6re beim Bart meines Ziegenbocks, wenn mit jemand morgens um 5, mein Kind schreiend und ich komplett fertig von 1000 Altagsproblemen p\u00e4dagogische oder systemische Ratschl\u00e4ge geben w\u00fcrde....&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;In meiner \u00fcberforderung, Google ich mir gern auch Beitr\u00e4ge zu bestimmten Themen oder lese hier im forum nach. Oft finde ich tolle Konzepte warum man dies oder das nicht tun soll, kann auch zustimmen, aber hilft mir oft nicht weiter. Die meisten Konzepte scheinen davon auszugehen, dass der Elternteil ein emotionsloses, stressfreies Individuum ist, das in jeglicher Situation optimal zu handeln hat. Ich lese wenig Verst\u00e4ndnis auf solchen Seiten oder handfeste Tipps die realistisch sind. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich selbst habe schon gegen mein Kind die Stimme erhoben, sogar ist mir schonmal sie Hand ausgerutscht (ich sch\u00e4me mich zu tiefst daf\u00fcr, habe selbst sehr viel gewagt als Kind erfahren und mit geschworen, sowas solle mir niemals passieren als Vater....)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jedenfalls verstehe ich Eltern nun auf einer ganz anderen Ebene. Habe viel mehr Verst\u00e4ndnis und verurteile deutlich weniger &amp;quot;unp\u00e4dagogisches, emotionales Verhalten&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mein Respekt an alleinerziehende hat sich verzehnfacht, minimum!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich liebe meine Tochter sehr und gebe mein bestes und ich hoffe sie wird mir irgendwann, Momente in denen ich schwach wsr verzeihen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 24078, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "perspektivwechsel. Vater und Erzieher", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 2, "treatment_tags": [], "ups": 66, "upvote_ratio": 0.94, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/yt09x5/perspektivwechsel_vater_und_erzieher/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "yt0atw", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/yt0atw/perspektivwechsel_vater_und_erzieher/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1673218006, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 909, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "perspektivwechsel. Vater und Erzieher", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Eltern/comments/yt09x5/perspektivwechsel_vater_und_erzieher/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/yt09x5/perspektivwechsel_vater_und_erzieher/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1673218006, "updated_utc": 1680563207, "utc_datetime_str": "2022-11-12 07:57:33"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "ich\ud83e\udd66\ud83e\udd22iel", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/u920lLcTTJW3MdZdEV3xq5WKdudqIK4d0KYCvLbe3eM.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "link", "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "ich_iel", "selftext": "", "author_fullname": "t2_6jdso62k", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "ich\ud83e\udd66\ud83e\udd22iel", "link_flair_richtext": [{"a": ":brudermusslos:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/u18zt1y6jz771_t5_37k29/brudermusslos"}, {"e": "text", "t": " Bruder muss los "}, {"a": ":brudermusslos:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/u18zt1y6jz771_t5_37k29/brudermusslos"}], "subreddit_name_prefixed": "r/ich_iel", "hidden": false, "pwls": 6, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": 140, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_yrg7a6", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 0.96, "author_flair_background_color": null, "ups": 51, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": 140, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": {"reddit_video": {"bitrate_kbps": 4800, "fallback_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/DASH_1080.mp4?source=fallback", "height": 1080, "width": 1070, "scrubber_media_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/DASH_96.mp4", "dash_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/DASHPlaylist.mpd?a=1670705048%2CNTNiZDRlMTQ2NTY4YzdmNWJkOWY5MDRlMDczOTc5ZTRiZDM4ZTM3MDViMWNmMmNmNmMxZTAxNThhNWY1NmQwNw%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "duration": 8, "hls_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/HLSPlaylist.m3u8?a=1670705048%2CY2JkZDlkYTYwZDQ5NDg5NGRjM2ExNmIyN2UzMmVlNGZjNGVjOTdjYjgwZjAwYWQ3MmU1NmNhNWRhYTNmZGZmNg%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "is_gif": false, "transcoding_status": "completed"}}, "is_reddit_media_domain": true, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": ":brudermusslos: Bruder muss los :brudermusslos:", "can_mod_post": false, "score": 51, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/u920lLcTTJW3MdZdEV3xq5WKdudqIK4d0KYCvLbe3eM.jpg", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "post_hint": "hosted:video", "content_categories": null, "is_self": false, "subreddit_type": "public", "created": 1668089599.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 6, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "v.redd.it", "allow_live_comments": false, "selftext_html": null, "likes": null, "suggested_sort": "top", "banned_at_utc": null, "url_overridden_by_dest": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=74920ae4b487c1018e50e1871063af424ee6c287", "width": 1080, "height": 1090}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=108&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=e767925adc01bd713e7df98ae3f9c67adc42ab9d", "width": 108, "height": 109}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=216&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=7ef008b5ddc98bb3bea8a31892047f420293c206", "width": 216, "height": 218}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=320&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=3f7daae4b2da8a6345f9963fdb4c8d43d6c80c23", "width": 320, "height": 322}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=640&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=023f83a3a936d1e2a3e87ad2fef312942d03aa54", "width": 640, "height": 645}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=960&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=07fd3efbb53617087d9d0ac354d9f010447ba0df", "width": 960, "height": 968}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=1080&amp;crop=smart&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;s=9028cbaa904906427095637475a6ceef0a5134fd", "width": 1080, "height": 1090}], "variants": {}, "id": "KggIZzbq8-SToJ1O4xL-4RnSp6bFK__H-6wn3rmNfhM"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "85b22e66-c3fe-11ec-8929-16275a644f36", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "mod_note": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_37k29", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "num_reports": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#dadada", "id": "yrg7a6", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Ehrenlauch3000", "discussion_type": null, "num_comments": 2, "send_replies": true, "whitelist_status": "all_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/ich_iel/comments/yrg7a6/ichiel/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "stickied": false, "url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91", "subreddit_subscribers": 534623, "created_utc": 1668089599.0, "num_crossposts": 1, "media": {"reddit_video": {"bitrate_kbps": 4800, "fallback_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/DASH_1080.mp4?source=fallback", "height": 1080, "width": 1070, "scrubber_media_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/DASH_96.mp4", "dash_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/DASHPlaylist.mpd?a=1670705048%2CNTNiZDRlMTQ2NTY4YzdmNWJkOWY5MDRlMDczOTc5ZTRiZDM4ZTM3MDViMWNmMmNmNmMxZTAxNThhNWY1NmQwNw%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "duration": 8, "hls_url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91/HLSPlaylist.m3u8?a=1670705048%2CY2JkZDlkYTYwZDQ5NDg5NGRjM2ExNmIyN2UzMmVlNGZjNGVjOTdjYjgwZjAwYWQ3MmU1NmNhNWRhYTNmZGZmNg%3D%3D&amp;v=1&amp;f=sd", "is_gif": false, "transcoding_status": "completed"}}, "is_video": true}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "v.redd.it", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?auto=webp&amp;s=d8f646ef78062647993071678065f15fb8c9ec71", "width": 1080, "height": 1090}, "resolutions": [{"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=c736147e6c5ece6e2eeaeb857ddb22c86b1aab15", "width": 108, "height": 109}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=38d659bb511925a46a203a803404ec68f7598d4d", "width": 216, "height": 218}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=75ec6ff50d5e203b6af9f1881ec94f086e57bfad", "width": 320, "height": 322}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=601e7323d1a594a31abe4123f541ec11c6131fd0", "width": 640, "height": 645}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=dbb13fcec97dcf168d1253541d7d97df87308300", "width": 960, "height": 968}, {"url": "https://external-preview.redd.it/uL0Wv3HA32-lMcZGooueNs3OV2Fle87QMW-swhkOjXk.png?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7c876db8f0d45dd5fd7e7b81bfcfa1bc449b32d5", "width": 1080, "height": 1090}], "variants": {}, "id": "KggIZzbq8-SToJ1O4xL-4RnSp6bFK__H-6wn3rmNfhM"}], "enabled": false}, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "yrral0", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": true, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_yrg7a6", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/yrral0/ichiel/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "https://v.redd.it/wn2wml5at4z91", "subreddit_subscribers": 752, "created_utc": 1668113031, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1668113048, "updated_utc": 1669822912, "utc_datetime_str": "2022-11-10 20:43:51"}, {"subreddit": "vaeter", "selftext": "", "gilded": 0, "title": "wie Tage mit wenig Schlaf \u00fcberstehen", "link_flair_richtext": [], "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "hidden": false, "pwls": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": true, "quarantine": false, "link_flair_text_color": "dark", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "subreddit_type": "public", "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "is_original_content": false, "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": null, "score": 1, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "default", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": false, "crosspost_parent_list": [{"approved_at_utc": null, "subreddit": "Eltern", "selftext": "Unserer kurze (2 Jahre) war noch nie die beste Schl\u00e4ferin. Heute Nacht war aber leider wieder extrem schlecht. Sie hat zwischen 7 und 5 Uhr nur gerade einmal 6 Stunden geschlafen. Ich irgendwas zwischen 3 und 4 Stunden ca. \n\nHabt ihr Tipps, wie man solche Tage \u00fcberstehen kann und ggf sogar noch produktiv ist? Ich muss nachher noch einen halben Tag arbeiten, bekomme aber jetzt schon keinen geraden Satz auf die Reihe....\n\nKaffee ist klar. Bei mir ist es an solchen Tagen nur so, dass ich dadurch nicht wach werden sondern irgendwann nur noch hibbelich...", "author_fullname": "t2_95gww8f6", "saved": false, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "clicked": false, "title": "wie Tage mit wenig Schlaf \u00fcberstehen", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Tipps  "}, {"a": ":allgemeines:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/bgzli0s37n381_t5_2ynvy/allgemeines"}, {"a": ":ratschlag:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/sdz54cgkc6891_t5_2ynvy/ratschlag"}], "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "hidden": false, "pwls": 7, "link_flair_css_class": "", "downs": 0, "thumbnail_height": null, "top_awarded_type": null, "hide_score": false, "name": "t3_ylq3jr", "quarantine": false, "link_flair_text_color": "light", "upvote_ratio": 1.0, "author_flair_background_color": null, "subreddit_type": "public", "ups": 14, "total_awards_received": 0, "media_embed": {}, "thumbnail_width": null, "author_flair_template_id": null, "is_original_content": false, "user_reports": [], "secure_media": null, "is_reddit_media_domain": false, "is_meta": false, "category": null, "secure_media_embed": {}, "link_flair_text": "Tipps  :allgemeines::ratschlag:", "can_mod_post": false, "score": 14, "approved_by": null, "is_created_from_ads_ui": false, "author_premium": false, "thumbnail": "self", "edited": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "gildings": {}, "content_categories": null, "is_self": true, "mod_note": null, "created": 1667540589.0, "link_flair_type": "richtext", "wls": 7, "removed_by_category": null, "banned_by": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Unserer kurze (2 Jahre) war noch nie die beste Schl\u00e4ferin. Heute Nacht war aber leider wieder extrem schlecht. Sie hat zwischen 7 und 5 Uhr nur gerade einmal 6 Stunden geschlafen. Ich irgendwas zwischen 3 und 4 Stunden ca. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Habt ihr Tipps, wie man solche Tage \u00fcberstehen kann und ggf sogar noch produktiv ist? Ich muss nachher noch einen halben Tag arbeiten, bekomme aber jetzt schon keinen geraden Satz auf die Reihe....&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kaffee ist klar. Bei mir ist es an solchen Tagen nur so, dass ich dadurch nicht wach werden sondern irgendwann nur noch hibbelich...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "likes": null, "suggested_sort": null, "banned_at_utc": null, "view_count": null, "archived": false, "no_follow": false, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "link_flair_template_id": "51d8b940-1294-11ed-a32d-b6e05691348a", "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "visited": false, "removed_by": null, "num_reports": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_2ynvy", "author_is_blocked": false, "mod_reason_by": null, "removal_reason": null, "link_flair_background_color": "#007373", "id": "ylq3jr", "is_robot_indexable": true, "report_reasons": null, "author": "Traditional_Sky_7824", "discussion_type": null, "num_comments": 16, "send_replies": true, "whitelist_status": "some_ads", "contest_mode": false, "mod_reports": [], "author_patreon_flair": false, "author_flair_text_color": null, "permalink": "/r/Eltern/comments/ylq3jr/wie_tage_mit_wenig_schlaf_\u00fcberstehen/", "parent_whitelist_status": "some_ads", "stickied": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/ylq3jr/wie_tage_mit_wenig_schlaf_\u00fcberstehen/", "subreddit_subscribers": 20963, "created_utc": 1667540589.0, "num_crossposts": 1, "media": null, "is_video": false}], "link_flair_type": "text", "wls": null, "removed_by_category": null, "author_flair_type": "text", "domain": "self.Eltern", "allow_live_comments": false, "suggested_sort": null, "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/ylq3jr/wie_tage_mit_wenig_schlaf_\u00fcberstehen/", "view_count": null, "archived": false, "no_follow": true, "is_crosspostable": true, "pinned": false, "over_18": false, "all_awardings": [], "awarders": [], "media_only": false, "can_gild": true, "spoiler": false, "locked": false, "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "treatment_tags": [], "removed_by": null, "distinguished": null, "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "link_flair_background_color": "", "id": "ylsouz", "is_robot_indexable": true, "author": "Kantapper_Kantapper", "discussion_type": null, "num_comments": 0, "send_replies": false, "whitelist_status": null, "contest_mode": false, "author_patreon_flair": false, "crosspost_parent": "t3_ylq3jr", "author_flair_text_color": "dark", "permalink": "/r/vaeter/comments/ylsouz/wie_tage_mit_wenig_schlaf_\u00fcberstehen/", "parent_whitelist_status": null, "stickied": false, "url": "/r/Eltern/comments/ylq3jr/wie_tage_mit_wenig_schlaf_\u00fcberstehen/", "subreddit_subscribers": 743, "created_utc": 1667550396, "num_crossposts": 0, "media": null, "is_video": false, "retrieved_utc": 1667550408, "updated_utc": 1669825081, "utc_datetime_str": "2022-11-04 08:26:36"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "spawnYzn", "author_created_utc": 1375638642, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "1cba79de-ab5f-11ec-8292-1e70aa54b657", "author_flair_text": "Papa | Junge (10/2019)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_cmkbi", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1666558796, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "ybst51", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 4, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/ybst51/halloween_mit_der_familie/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668024487, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen!\n\nJetzt steht ja in knapp einer Woche Halloween an, welches sich inzwischen ja doch auch bei uns ganz gut eingeb\u00fcrgert hat, mit allem was dazu geh\u00f6rt: K\u00fcrbisse, Verkleidungen und \u201eS\u00fc\u00dfes sonst gibt\u2019s Saures\u201c.\n\nIch find es ganz cool, m\u00f6chte aber keine Diskussion \u00fcber Sinn und Unsinn der amerikanischen Feierlichkeit diskutieren.\n\nStattdessen w\u00fcrde mich interessieren, ob und was ihr so vor habt. F\u00fcr mich geht es am Mittwoch zum Vater-Kind-Tag in den Kindergarten zum K\u00fcrbis schnitzen, der dann vor der T\u00fcr aufgestellt wird. Das war\u2019s aber auch schon an Deko. An Halloween selbst wird der Kleine als Feuerwehrmann um die H\u00e4user ziehen, er ist schon aufgeregt.\n\nWie geht\u2019s euch so?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 750, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Halloween mit der Familie", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.86, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/ybst51/halloween_mit_der_familie/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668024487, "updated_utc": 1680538875, "utc_datetime_str": "2022-10-23 20:59:56"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1666437389, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "yal2q4", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 13, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/yal2q4/sch\u00f6nes_wochenende/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668026072, "score": 10, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ist bei euch der Herbst auch so busy? Statt R\u00fcckzug und Gem\u00fctlichkeit jagt bei Familie Kantapper ein Termin den n\u00e4chsten. Immer gut gelaunt bleiben f\u00e4llt mir da schwer, aber meistens macht es Spa\u00df :D\nHeute werden daf\u00fcr noch Kastanien ger\u00f6stet und zwar auf dem Feuer!\nWas bringt euer Oktober so, au\u00dfer bunte Bl\u00e4tter?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 750, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Sch\u00f6nes Wochenende!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/yal2q4/sch\u00f6nes_wochenende/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668026072, "updated_utc": 1680536877, "utc_datetime_str": "2022-10-22 11:16:29"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Donyiii", "author_created_utc": 1501700138, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_1zhwkxn", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1666298862, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "y99i06", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 14, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/y99i06/ich_bin_ab_n\u00e4chster_woche_alleinerziehender_papa/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668027786, "score": 18, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen. Wie der Titel schon vermuten l\u00e4sst, kommt da eine gro\u00dfe Aufgabe auf mich zu, auf die ich\nmich irgendwie freue und zu gleich auch richtig Respekt habe vor allem was noch kommt.\n\nVielleicht noch eben was zu meiner Person. Ich bin 35 Jahre, berufst\u00e4tig und wohne in der N\u00e4he vom sch\u00f6nen Bodensee. Mein Kleiner wird bald 4 Jahre alt.\n\nWarum ich das hier poste wei\u00df ich gar nicht so genau.\nVielleicht erwarte ich einfach nur Zuspruch, dass ich das schon hinbekomme.\n\nW\u00fcrde mich auf jeden Fall \u00fcber Feedback von Leuten freuen, die vielleicht auch in so einer Situation sind.\n\nMich besch\u00e4ftigen aktuell auf jeden Fall viele Dinge. Wie schaffe ich das alles finanziell? Bekomme ich Probleme im Job, wenn ich zu oft zu Hause bleiben muss wenn der Kleine krank ist? Soll ich, wenn das Geld nicht ausreicht noch einen Nebenjob annehmen\nund verpasse ich dann nicht zu viel von seiner Kindheit?\n\nHabe leider keine wirklichen Freunde hier um mich mit den auszutauschen. Und auch die meisten Arbeitskollegen, die ich habe sind kinderlos. Was ich schade finde, weil ich es f\u00fcr den Kleinen nat\u00fcrlich super f\u00e4nde, wenn er auch au\u00dferhalb des Kindergartens Kontakt zu gleichaltrigen h\u00e4tte.\n\nIch bin wirklich \u00fcber jedes Feedback dankbar.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 750, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ich bin ab n\u00e4chster Woche alleinerziehender Papa.", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/y99i06/ich_bin_ab_n\u00e4chster_woche_alleinerziehender_papa/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668027786, "updated_utc": 1680534648, "utc_datetime_str": "2022-10-20 20:47:42"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1665725832, "crosspost_parent": "t3_y37s92", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Boring_Shopping8893", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_6qkren9w", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1665689866.0, "created_utc": 1665689866.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "y37s92", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#0aa18f", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Rat erw\u00fcnscht/Frage "}, {"a": ":frage:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/wij8lfhkc6891_t5_2ynvy/frage"}], "link_flair_template_id": "87d35b90-1294-11ed-9254-fedfe0282f20", "link_flair_text": "Rat erw\u00fcnscht/Frage :frage:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_y37s92", "no_follow": false, "num_comments": 25, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/y37s92/wie_aufwecken/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Okay, triviales Thema, aber vielleicht habt ihr Tipps f\u00fcr mich. \n\nIch (Papa) bringe meine M\u00e4dels (2 und 4) zwei-, dreimal die Woche in den Kiga. Das muss zeitlich relativ gut klappen. Meine Frau macht Homeoffice und da macht es nix, wenn es mal 20 min l\u00e4nger dauert. Ich muss leider p\u00fcnktlich raus.\n\nZiel ist: Kinder sind 7:20 angezogen, dann Fr\u00fchst\u00fcck und alles haut hin. Weckzeit ist 7:05 ca. Aber sie pennen um die Zeit oft noch tief und fest (beide im gleichen, relativ gro\u00dfen Bett). Das l\u00e4uft dann oft so, dass es entweder viel zu lange dauert, oder dass sie grantig und verschlafen aufwachen. Was sind eure Tipps, die Kleinen halbwegs sanft aber doch verl\u00e4sslich aus den Tr\u00e4umen zu rei\u00dfen? \n\nDas Problem hab ich \u00fcbrigens nur unter der Woche. Am Wochenende stehen sie dann eh schon um halb sieben auf der Matte ...", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Okay, triviales Thema, aber vielleicht habt ihr Tipps f\u00fcr mich. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich (Papa) bringe meine M\u00e4dels (2 und 4) zwei-, dreimal die Woche in den Kiga. Das muss zeitlich relativ gut klappen. Meine Frau macht Homeoffice und da macht es nix, wenn es mal 20 min l\u00e4nger dauert. Ich muss leider p\u00fcnktlich raus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ziel ist: Kinder sind 7:20 angezogen, dann Fr\u00fchst\u00fcck und alles haut hin. Weckzeit ist 7:05 ca. Aber sie pennen um die Zeit oft noch tief und fest (beide im gleichen, relativ gro\u00dfen Bett). Das l\u00e4uft dann oft so, dass es entweder viel zu lange dauert, oder dass sie grantig und verschlafen aufwachen. Was sind eure Tipps, die Kleinen halbwegs sanft aber doch verl\u00e4sslich aus den Tr\u00e4umen zu rei\u00dfen? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das Problem hab ich \u00fcbrigens nur unter der Woche. Am Wochenende stehen sie dann eh schon um halb sieben auf der Matte ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 21003, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wie aufwecken?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 8, "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/y37s92/wie_aufwecken/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "y3l9l0", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/y3l9l0/wie_aufwecken/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668035030, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 751, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wie aufwecken?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Eltern/comments/y37s92/wie_aufwecken/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/y37s92/wie_aufwecken/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668035030, "updated_utc": 1680524580, "utc_datetime_str": "2022-10-14 05:37:12"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1665440676, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "y0ryve", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/y0ryve/das_schlafen_oder_besser_nicht_schlafen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1668038612, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[removed]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 752, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "das schlafen, oder besser nicht schlafen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668038612, "updated_utc": 1680519504, "utc_datetime_str": "2022-10-10 22:24:36"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "archived": false, "author": "Sanitoet3r", "author_created_utc": 1636873918, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_gj1p645g", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1665381865, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "y073or", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 6, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/y073or/das_thema_sonnencreme/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668039354, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen,\n\nVorab, ich bin kein Vater, hatte aber eine gute Unterhaltung mit meinem Vater, und w\u00fcrde das gerne mit euch teilen und eure Gedanken dazu h\u00f6ren. \n\nWir hatten l\u00e4nger \u00fcber meine Kindheit und wie ich aufgewachsen bin geredet, und sind dann auf das Thema eincremen und Sonnencreme gekommen. \nMein Vater hat sich immer geweigert andere Kinder als seine eigenen einzucremen, um nicht unter Verdacht gestellt zu werden, andere Absichten zu haben. Er meinte, so geht er dem ganzen Thema am besten aus dem Weg. \n\nDaraufhin gab es damals eine gro\u00dfe Disskusion mit den M\u00fcttern und Vater in der Nachbarschaft, weil diese das f\u00fcr vollkommen in Ordnung gehalten haben, ein anderes Kind einzucremen.\n\nWie steht ihr dazu?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 752, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Das Thema Sonnencreme", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/y073or/das_thema_sonnencreme/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668039354, "updated_utc": 1680518438, "utc_datetime_str": "2022-10-10 06:04:25"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1665313310, "crosspost_parent": "t3_xzhx78", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "pauledowa", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_q4zv5", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1665309884.0, "created_utc": 1665309884.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": 1665310679.0, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xzhx78", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#0aa18f", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Rat erw\u00fcnscht/Frage "}, {"a": ":frage:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/wij8lfhkc6891_t5_2ynvy/frage"}], "link_flair_template_id": "87d35b90-1294-11ed-9254-fedfe0282f20", "link_flair_text": "Rat erw\u00fcnscht/Frage :frage:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_xzhx78", "no_follow": false, "num_comments": 55, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/xzhx78/sollte_man_eine_trennung_wirklich_um_jeden_preis/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 33, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Das ist ein langer Beitrag, aber ich hoffe wirklich, dass ihn jemand liest.\n\n&amp;#x200B;\n\nIch schildere jetzt hier mal MEINE (m34) Seite. Die Seite der Mutter (47) w\u00e4re naturgem\u00e4\u00df eine andere.\n\nWir haben schon vor den Kindern Probleme gehabt. Sie sind jetzt 6 und 3. Wir sind seit 15 Jahren ein Paar.\n\nIch war in den letzten Jahren sehr ungl\u00fccklich und habe mir, auch als die Kinder bereits geboren waren, nur noch ein Ende gew\u00fcnscht.\n\nUnsere Beziehung ist in meinen Augen von viel Respektlosigkeit, Aggression und Gewalt gepr\u00e4gt.Ich habe der Mutter nie einen Grund geliefert ihre Wut unter Kontrolle zu halten. Es hatte nie Konsequenzen. Bis ich vor zwei Monaten auf ihr \"ewiges\" \"Pack deine Sachen und hau endlich ab\" tats\u00e4chlich gegangen bin. Seitdem bezeichnen wir uns als getrennte Eltern.\n\nIch wurde in dieser Beziehung oft geschlagen, gekniffen, getreten. Nach dem Sie mir vor ein paar Jahren das erste mal ins Gesicht gespuckt hat (im Streit) habe ich gesagt \"wenn du das noch EINMAL machst bin ich weg!\". Nach dem zweiten mal bin ich aber auch geblieben. Auch nach dem dritten mal etc.\n\nSie hat unz\u00e4hlige meiner Dinge in ihrer Wut zerst\u00f6rt, zertr\u00fcmmert oder schlicht und einfach weggeschmissen. Dinge die mir wichtig waren oder einfach nur viel Geld gekostet haben.\n\nIch habe Narben von ihren Fingern\u00e4geln auf meinen Armen.\n\nSie hat oft gedroht (im Sinne von mehr als 20 mal) meine Arbeit anzurufen und mich zu denunzieren (ich wei\u00df nicht womit), auf meiner Arbeit aufzukreuzen und die Kinder dort abzuliefern, etc.\n\nSie hat sehr oft damit gedroht sich umzubringen.\n\nIch mache hier so eine nervige Auflistung, weil ich es bisher nicht geschafft habe, Leuten wirklich zu vermitteln, was bei uns los ist.\n\nSie schafft es wenn sie w\u00fctend ist nicht die Kinder rauszuhalten. \"Papa ist ein Monster!\" \"Papa l\u00fcgt!\" \"Papa will nichts mit euch zu tun haben!\". Sie hatte schon SO oft die Kinder im Arm die schreiend zu mir wollten und hat mir gesagt ich soll gehen oder sie ruft die Polizei. Nachdem sie mich geschlagen hat zum Beispiel.\n\nVon ihrer Seite aus ist die Grundlage f\u00fcr all diese Wut, dass ich sie lieblos behandle, Absprachen nicht einhalte und generell ihr zu wenig erwachsene echte Aufmerksamkeit schenke.\n\nSo - wir sind jetzt also getrennt. Jetzt kommen die ersten Ansagen, dass sie wieder zusammenkommen will. Mit Aggressionstherapie f\u00fcr uns beide. Mit Paartherapie. Wutkursen (die macht sie schon l\u00e4nger, dort wird haupts\u00e4chlich die Wut willkommen gehei\u00dfen als Teil der Pers\u00f6nlichkeit meiner Meinung nach). Und da ich mich dagegen stemme, bin ich jetzt in Ihren Augen derjenige, der die Beziehung, in der auch sie todungl\u00fccklich war, einseitig beendet. Sie schickt mir t\u00e4glich weiterhin vernichtende SMS. Dutzende. Gleichzeitig r\u00fchrselige Bilder oder Geschichten von gl\u00fccklichen Paaren oder R\u00fcckblicke von uns (die das Handy immer erstellt wenn man irgendwo war, etc.).\n\nIch bin v\u00f6llig durcheinander.\n\nIch habe unseren Kindern in so vielen eskalierenden Streits versprochen, dass das irgendwann endet. Und ich sehe keine andere M\u00f6glichkeit als eine Trennung.\n\nDas ist jetzt alles sehr einseitig. Aber die Male, die ich handgreiflich geworden bin waren Selbstverteidigung. Als Mann hat man nicht die M\u00f6glichkeit sich wirklich zu wehren ohne das die andere Person verletzt wird. Sie hat also wirklich mit aller ihr zur Verf\u00fcgung stehenden Kraft auf mich eingekratzt oder geschlagen bis ich mir einen Weg daraus bahnen musste woraufhin sie aus voller Kraft um Hilfe schreit, etc.\n\nUnser Nachbar hat mich mehrmals darauf angesprochen, dass er beim n\u00e4chsten Mal das Jugendamt ruft.\n\nSie hat mir praktisch jedes mal wenn ich gehen wollte weil ich es nicht mehr ausgehalten habe angedroht mein Leben zur H\u00f6lle zu machen, mich umzubringen, daf\u00fcr zu sorgen, dass ich nie wieder eine Arbeit finde, etc. Jenachdem, was gerade n\u00f6tig war um mich zum Bleiben zu bewegen. Ich finde solche Aussagen einfach nur furchtbar und unfair und respektlos. So etwas habe ich niemals gesagt zu ihr.\n\nAlso ich bin kein heiliger. Aber ich habe mich immer bem\u00fcht auch auf sie einzugehen. Ich habe ihr wo es ging Freizeit und Freiheit verschafft. Sie hat das alleinige Sorgerecht. Ich hatte jeweils ein Jahr Elternzeit. Sie ist Freiberuflerin aber arbeitet mehr oder weniger nur ein paar Tage pro Jahr - es l\u00e4uft also nicht so gut. Wir ern\u00e4hren unsere Kinder nach ihren Vorstellunge. Obwohl ich ihnen manchmal zu viel Zucker gebe, etc. Solche Dinge f\u00fchren einfach regelm\u00e4\u00dfig zu Eskalationen und ich habe das Gef\u00fchl egal wie perfekt ich es mache, jeder Mensch macht Dinge falsch. Ich und sie auch. Und wenn man will, dass es knallt, dann findet sich ein Grund.\n\nIch wei\u00df auch nicht.\n\nJetzt sagt sie mir jeden einzelnen Tag, dass ich das Leben der Kinder f\u00fcr immer zerst\u00f6re wenn ich gehe. Bzw. wenn ich nicht zur\u00fcck komme. Die Kinder werden das niemals \u00fcberstehen und es ist das beste sie in eine Pflegefamilie zu geben. Ich hoffe ich komme hier nicht wie der letzte Idiot r\u00fcber. Ich sage ihr dann schon, dass es noch mich gibt und die Kinder zu mir kommen w\u00fcrden statt in eine Pflegefamilie, etc.\n\nAber ich habe das Gef\u00fchl sie probiert so lange rum mit angstmachenden Dingen, bis etwas funktioniert.\n\nUnd das tut es auch: n\u00e4mlich das mit den Kindern, dass ich ihr Leben zerst\u00f6re. Sie f\u00fcr immer traumatisiert von der Trennung sind und Kinder ausschlie\u00dflich in einer gemeinsamen Familie gedeihen k\u00f6nnen.\n\nNaja - kann mir bitte jemand eine Meinung dazu sagen?\n\nIch bin vollkommen panisch (im wahrsten Sinne, ich habe seit langer Zeit immer wieder Panikattacken, \u00e4ngstlich und verunsichert).", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Das ist ein langer Beitrag, aber ich hoffe wirklich, dass ihn jemand liest.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich schildere jetzt hier mal MEINE (m34) Seite. Die Seite der Mutter (47) w\u00e4re naturgem\u00e4\u00df eine andere.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Wir haben schon vor den Kindern Probleme gehabt. Sie sind jetzt 6 und 3. Wir sind seit 15 Jahren ein Paar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich war in den letzten Jahren sehr ungl\u00fccklich und habe mir, auch als die Kinder bereits geboren waren, nur noch ein Ende gew\u00fcnscht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Unsere Beziehung ist in meinen Augen von viel Respektlosigkeit, Aggression und Gewalt gepr\u00e4gt.Ich habe der Mutter nie einen Grund geliefert ihre Wut unter Kontrolle zu halten. Es hatte nie Konsequenzen. Bis ich vor zwei Monaten auf ihr &amp;quot;ewiges&amp;quot; &amp;quot;Pack deine Sachen und hau endlich ab&amp;quot; tats\u00e4chlich gegangen bin. Seitdem bezeichnen wir uns als getrennte Eltern.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich wurde in dieser Beziehung oft geschlagen, gekniffen, getreten. Nach dem Sie mir vor ein paar Jahren das erste mal ins Gesicht gespuckt hat (im Streit) habe ich gesagt &amp;quot;wenn du das noch EINMAL machst bin ich weg!&amp;quot;. Nach dem zweiten mal bin ich aber auch geblieben. Auch nach dem dritten mal etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sie hat unz\u00e4hlige meiner Dinge in ihrer Wut zerst\u00f6rt, zertr\u00fcmmert oder schlicht und einfach weggeschmissen. Dinge die mir wichtig waren oder einfach nur viel Geld gekostet haben.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich habe Narben von ihren Fingern\u00e4geln auf meinen Armen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sie hat oft gedroht (im Sinne von mehr als 20 mal) meine Arbeit anzurufen und mich zu denunzieren (ich wei\u00df nicht womit), auf meiner Arbeit aufzukreuzen und die Kinder dort abzuliefern, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sie hat sehr oft damit gedroht sich umzubringen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich mache hier so eine nervige Auflistung, weil ich es bisher nicht geschafft habe, Leuten wirklich zu vermitteln, was bei uns los ist.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sie schafft es wenn sie w\u00fctend ist nicht die Kinder rauszuhalten. &amp;quot;Papa ist ein Monster!&amp;quot; &amp;quot;Papa l\u00fcgt!&amp;quot; &amp;quot;Papa will nichts mit euch zu tun haben!&amp;quot;. Sie hatte schon SO oft die Kinder im Arm die schreiend zu mir wollten und hat mir gesagt ich soll gehen oder sie ruft die Polizei. Nachdem sie mich geschlagen hat zum Beispiel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Von ihrer Seite aus ist die Grundlage f\u00fcr all diese Wut, dass ich sie lieblos behandle, Absprachen nicht einhalte und generell ihr zu wenig erwachsene echte Aufmerksamkeit schenke.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;So - wir sind jetzt also getrennt. Jetzt kommen die ersten Ansagen, dass sie wieder zusammenkommen will. Mit Aggressionstherapie f\u00fcr uns beide. Mit Paartherapie. Wutkursen (die macht sie schon l\u00e4nger, dort wird haupts\u00e4chlich die Wut willkommen gehei\u00dfen als Teil der Pers\u00f6nlichkeit meiner Meinung nach). Und da ich mich dagegen stemme, bin ich jetzt in Ihren Augen derjenige, der die Beziehung, in der auch sie todungl\u00fccklich war, einseitig beendet. Sie schickt mir t\u00e4glich weiterhin vernichtende SMS. Dutzende. Gleichzeitig r\u00fchrselige Bilder oder Geschichten von gl\u00fccklichen Paaren oder R\u00fcckblicke von uns (die das Handy immer erstellt wenn man irgendwo war, etc.).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich bin v\u00f6llig durcheinander.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich habe unseren Kindern in so vielen eskalierenden Streits versprochen, dass das irgendwann endet. Und ich sehe keine andere M\u00f6glichkeit als eine Trennung.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das ist jetzt alles sehr einseitig. Aber die Male, die ich handgreiflich geworden bin waren Selbstverteidigung. Als Mann hat man nicht die M\u00f6glichkeit sich wirklich zu wehren ohne das die andere Person verletzt wird. Sie hat also wirklich mit aller ihr zur Verf\u00fcgung stehenden Kraft auf mich eingekratzt oder geschlagen bis ich mir einen Weg daraus bahnen musste woraufhin sie aus voller Kraft um Hilfe schreit, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Unser Nachbar hat mich mehrmals darauf angesprochen, dass er beim n\u00e4chsten Mal das Jugendamt ruft.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sie hat mir praktisch jedes mal wenn ich gehen wollte weil ich es nicht mehr ausgehalten habe angedroht mein Leben zur H\u00f6lle zu machen, mich umzubringen, daf\u00fcr zu sorgen, dass ich nie wieder eine Arbeit finde, etc. Jenachdem, was gerade n\u00f6tig war um mich zum Bleiben zu bewegen. Ich finde solche Aussagen einfach nur furchtbar und unfair und respektlos. So etwas habe ich niemals gesagt zu ihr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Also ich bin kein heiliger. Aber ich habe mich immer bem\u00fcht auch auf sie einzugehen. Ich habe ihr wo es ging Freizeit und Freiheit verschafft. Sie hat das alleinige Sorgerecht. Ich hatte jeweils ein Jahr Elternzeit. Sie ist Freiberuflerin aber arbeitet mehr oder weniger nur ein paar Tage pro Jahr - es l\u00e4uft also nicht so gut. Wir ern\u00e4hren unsere Kinder nach ihren Vorstellunge. Obwohl ich ihnen manchmal zu viel Zucker gebe, etc. Solche Dinge f\u00fchren einfach regelm\u00e4\u00dfig zu Eskalationen und ich habe das Gef\u00fchl egal wie perfekt ich es mache, jeder Mensch macht Dinge falsch. Ich und sie auch. Und wenn man will, dass es knallt, dann findet sich ein Grund.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich wei\u00df auch nicht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jetzt sagt sie mir jeden einzelnen Tag, dass ich das Leben der Kinder f\u00fcr immer zerst\u00f6re wenn ich gehe. Bzw. wenn ich nicht zur\u00fcck komme. Die Kinder werden das niemals \u00fcberstehen und es ist das beste sie in eine Pflegefamilie zu geben. Ich hoffe ich komme hier nicht wie der letzte Idiot r\u00fcber. Ich sage ihr dann schon, dass es noch mich gibt und die Kinder zu mir kommen w\u00fcrden statt in eine Pflegefamilie, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aber ich habe das Gef\u00fchl sie probiert so lange rum mit angstmachenden Dingen, bis etwas funktioniert.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Und das tut es auch: n\u00e4mlich das mit den Kindern, dass ich ihr Leben zerst\u00f6re. Sie f\u00fcr immer traumatisiert von der Trennung sind und Kinder ausschlie\u00dflich in einer gemeinsamen Familie gedeihen k\u00f6nnen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Naja - kann mir bitte jemand eine Meinung dazu sagen?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich bin vollkommen panisch (im wahrsten Sinne, ich habe seit langer Zeit immer wieder Panikattacken, \u00e4ngstlich und verunsichert).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 21003, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Sollte man eine Trennung wirklich um jeden Preis vermeiden? Zum Wohle der Kinder?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 33, "upvote_ratio": 0.95, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/xzhx78/sollte_man_eine_trennung_wirklich_um_jeden_preis/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xzivmo", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 4, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xzivmo/sollte_man_eine_trennung_wirklich_um_jeden_preis/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668040216, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 752, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Sollte man eine Trennung wirklich um jeden Preis vermeiden? Zum Wohle der Kinder?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.73, "url": "/r/Eltern/comments/xzhx78/sollte_man_eine_trennung_wirklich_um_jeden_preis/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/xzhx78/sollte_man_eine_trennung_wirklich_um_jeden_preis/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668040216, "updated_utc": 1680517163, "utc_datetime_str": "2022-10-09 11:01:50"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1664984776, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "urbandictionary.com", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xwe3qa", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 20, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xwe3qa/wie_geht_ihr_mit_eurem_dad_bod_um/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668044210, "score": 10, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wie hat sicher euer K\u00f6rper so mit dem \u00c4lterwerden, oder eben auch dem Vaterwerden ver\u00e4ndert?\n\nIch merke, dass die Umstellung von t\u00e4glicher k\u00f6rperlicher Arbeit (in ungutem Ausma\u00df) zum B\u00fcrojob gewisse... k\u00f6rperliche Ver\u00e4nderungen mit sich bringt. Werde jetzt regelm\u00e4\u00dfig Eigengewicht\u00fcbungen machen und evtl Schwimmen, da ich merke dass mich das irgendwie st\u00f6rt. Ich bin eigentlich immer sehr schlank gewesen und habe durch den letzten Job etwas Muskeln aufgebaut..die Situation da jetzt tats\u00e4chlich Sport f\u00fcr machen zu m\u00fcssen nervt mich bisschen, ist aber halt die Normalit\u00e4t. Zumal der Job vorher meinem K\u00f6rper auch nicht gut getan hat.\n\nH\u00e4tte ich durch den Job nix aufgebaut, h\u00e4tte es mir VL nicht gefehlt. Ich merke aber, dass ich mich jetzt schwer von meinem alten K\u00f6rperbild verabschieden kann.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 752, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "(wie) geht ihr mit eurem \"Dad Bod\" um?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Dad%20bod", "url_overridden_by_dest": "https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Dad%20bod", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668044210, "updated_utc": 1680511520, "utc_datetime_str": "2022-10-05 15:46:16"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1664739118, "crosspost_parent": "t3_xtuxst", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Ahoi89", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_j93q1qv6", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1664732800.0, "created_utc": 1664732800.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "i.redd.it", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xtuxst", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": true, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_xtuxst", "no_follow": false, "num_comments": 8, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/ich_iel/comments/xtuxst/ichiel/", "pinned": false, "post_hint": "image", "preview": {"enabled": true, "images": [{"id": "kmfXVolAQEJ25Cq-jfEaoTO9iJ_etQdzyai5ok_Olqs", "resolutions": [{"height": 124, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=87c563bb5ef66e985b9eff9ced1bc259b0230482", "width": 108}, {"height": 248, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=a12ed04951220c9a75180c57f64ddc132040f0db", "width": 216}, {"height": 368, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=293a2b61912aede0a40ddaf6322a4f95a4baf482", "width": 320}, {"height": 737, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f0a61deac7347f64bf80050522e423eecf33e732", "width": 640}], "source": {"height": 800, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?auto=webp&amp;s=ce42361aac19a262c1b0cec2e263984d54114dde", "width": 694}, "variants": {}}]}, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 313, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "selftext_html": null, "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "ich_iel", "subreddit_id": "t5_37k29", "subreddit_name_prefixed": "r/ich_iel", "subreddit_subscribers": 534019, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": "top", "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SDGzF-fzLcmGqsA0gxJ7AHk8-sTSJgbOKSBP3QZVeHI.jpg", "thumbnail_height": 140, "thumbnail_width": 140, "title": "ich\ud83d\udec0iel", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 313, "upvote_ratio": 0.98, "url": "https://i.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg", "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "i.redd.it", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xtxjhv", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": true, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 3, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xtxjhv/ichiel/", "pinned": false, "post_hint": "image", "preview": {"enabled": true, "images": [{"id": "kmfXVolAQEJ25Cq-jfEaoTO9iJ_etQdzyai5ok_Olqs", "resolutions": [{"height": 124, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=87c563bb5ef66e985b9eff9ced1bc259b0230482", "width": 108}, {"height": 248, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=a12ed04951220c9a75180c57f64ddc132040f0db", "width": 216}, {"height": 368, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=293a2b61912aede0a40ddaf6322a4f95a4baf482", "width": 320}, {"height": 737, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f0a61deac7347f64bf80050522e423eecf33e732", "width": 640}], "source": {"height": 800, "url": "https://preview.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg?auto=webp&amp;s=ce42361aac19a262c1b0cec2e263984d54114dde", "width": 694}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1668047686, "score": 17, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 752, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SDGzF-fzLcmGqsA0gxJ7AHk8-sTSJgbOKSBP3QZVeHI.jpg", "thumbnail_height": 140, "thumbnail_width": 140, "title": "ich\ud83d\udec0iel", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.96, "url": "https://i.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg", "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/134s5nfsjfr91.jpg", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1668047686, "updated_utc": 1680507590, "utc_datetime_str": "2022-10-02 19:31:58"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1664178937, "crosspost_parent": "t3_xo7lbm", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "MaXCe17", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_14aq4t", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1664162219.0, "created_utc": 1664162219.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xo7lbm", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_xo7lbm", "no_follow": false, "num_comments": 67, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/FragReddit/comments/xo7lbm/klassische_v\u00e4terspruche/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Im Titel steht schon alles", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Im Titel steht schon alles&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "FragReddit", "subreddit_id": "t5_2r6ca", "subreddit_name_prefixed": "r/FragReddit", "subreddit_subscribers": 180135, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Klassische V\u00e4terspruche?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 11, "upvote_ratio": 0.74, "url": "https://www.reddit.com/r/FragReddit/comments/xo7lbm/klassische_v\u00e4terspruche/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xocsyb", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xocsyb/klassische_v\u00e4terspruche/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665432942, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hat bei euch die Dad-Joke-Mutation schon eingesetzt?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Klassische V\u00e4terspruche?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/FragReddit/comments/xo7lbm/klassische_v\u00e4terspruche/", "url_overridden_by_dest": "/r/FragReddit/comments/xo7lbm/klassische_v\u00e4terspruche/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665432942, "updated_utc": 1680497805, "utc_datetime_str": "2022-09-26 07:55:37"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1664017245, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xmpu56", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 9, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xmpu56/wochenende_und_ank\u00fcndigung/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665435420, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "1. Ank\u00fcndigung: Wir haben Community-Awards! Und ja - ich gestehe auch dass wir schon ein paar Monate haben und ich verpennt habe, das zu melden.\nDanke u/goennjaminfranklin. Goennjamin ist wahrscheinlich mittlerweile Papa geworden und ist bestimmt zu m\u00fcde f\u00fcr Reddit :) Trotzdem hoffe ich, dass dich unser Dank erreicht!\n\n2. Wochenende-Plauderei: Was ging, was geht, was wird gehen?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wochenende und Ank\u00fcndigung", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/xmpu56/wochenende_und_ank\u00fcndigung/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665435420, "updated_utc": 1680494820, "edited_on": 1664017484, "utc_datetime_str": "2022-09-24 11:00:45"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1663867732, "crosspost_parent": "t3_xkzq5p", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Freezingahhh", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_8r35767u", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1663848880.0, "created_utc": 1663848880.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xkzq5p", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#ccac2b", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Auskotzen "}, {"a": ":auskotzen:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/1x2u1alkc6891_t5_2ynvy/auskotzen"}], "link_flair_template_id": "b2be524c-1294-11ed-885a-8e74ada82938", "link_flair_text": "Auskotzen :auskotzen:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_xkzq5p", "no_follow": false, "num_comments": 37, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/xkzq5p/verlassener_vater_wie_kann_ich_trotz_trauer/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 59, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo liebe Eltern,\n\nich versuche mich m\u00f6glichst kurz zu fassen, muss aber dennoch etwas ausholen, damit ihr die Situation nachvollziehen k\u00f6nnt.\n\nMeine Exfrau hat sich vor 2,5 Jahren von mir getrennt und ist mit einem damaligen Freund von mir zusammen gekommen. War alles sehr respektlos, viel Mist passiert, der mich unn\u00f6tig verletzt hat usw. - was mir wichtig war zu dieser Zeit, war f\u00fcr die Kids der sichere Hafen, der Fels in der Brandung zu sein. Sie waren damals 3 und 4 Jahre alt. \n\nIch bin im Mietshaus geblieben und hatte die Kids im Wechselmodell (ging dank Home Office w\u00e4hrend Corona prima). \n\nMeine Ex hat ein ewiges hin- und her veranstaltet - sie kommt zur\u00fcck, stand nachts vor der T\u00fcr, dann doch wieder nicht - ist 2x umgezogen in 6 Monaten usw. - war sehr hart f\u00fcr alle, ich habe trotzdem weiter alles f\u00fcr die Kids gegeben. Waren bei der Ehetherapie, nur damit sie von dort aus gleich weiter zum neuen fahren konnte usw. - ging mir zu der Zeit richtig schlecht. \n\nNoch vor der Scheidung hat meine damalige Frau ein weiteres Kind von ihrem neuen Partner bekommen. \n\nIch habe ein dreiviertel Jahr nach der Trennung eine neue Freundin gefunden, es lief anfangs perfekt - ich bin wieder auf die F\u00fc\u00dfe gekommen und alles sah gut aus. \n\nDurch das dritte Kind (der Neue meiner Ex hat auch noch eins, also insgesamt vier Kinder...) war der Platzbedarf gro\u00df und sie sind 25km weiter weg in ein Mietshaus gezogen.\n\nDadurch kein Wechselmodell mehr m\u00f6glich, Fahrtweg in die Arbeit ist in die entgegengesetzte Richtung, also unter der Woche mit Kindergarten nicht mehr m\u00f6glich. \n\nWenige Wochen danach kam schon der Brief vom Jugendamt, Unterhaltszahlungen berechnen. \n\nMeine damalige Freundin hat sich dann entschieden, sich von mir zu trennen. Aber nicht auf die normale Art und Weise sondern 4 Monate lang per On-Off - immer wieder Hoffnungen gemacht usw. \n\ndas hat mich dann alles emotional v\u00f6llig verkr\u00fcppelt. Ich also mich von meinem Mietshaus geistig verabschiedet, mit vollem Unterhalt konnte ich mir das nicht mehr leisten. \n\nEine sehr gute Freundin hat sich von ihrem Mann getrennt, auch zwei Kinder im \u00e4hnlichen Alter wie meine, die kannten sich gut vom Kindergarten fr\u00fcher usw. \n\nDa sie keine Wohnung gefunden hat und ich das Haus halten wollte, haben wir eine WG gegr\u00fcndet. Ein Stockwerk f\u00fcr sie und ihre beiden Kids ausgebaut, es hat alles super geklappt. \n\nDas zweite mal wieder aufgestanden und auf die F\u00fc\u00dfe gekommen. Haben uns gegenseitig jeden Abend stundenlang zugeh\u00f6rt und bei allen Problemen geholfen, es war einfach super. Schon kurz danach kamen erste Gef\u00fchle auf, es wurde immer besser. Wir waren vor 4 Wochen noch zusammen in Kroatien mit allen vier Kids im Urlaub. Offiziell nannten wir es noch nicht Beziehung, da wir nach unser beider Altlasten es langsam angehen lassen wollten - faktisch war es aber eine. \n\nDrei Tage nach dem Urlaub er\u00f6ffnet sie mir, dass sie zur\u00fcck zu ihrem Partner zieht. Ab der Nach war sie dann auch schon weg.\n\nJetzt holt sie St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck ihre Sachen hier raus, Samstag diese Woche kommt ein Unternehmen und holt den Rest. \n\nEs zieht mir wieder mal den Boden unter den F\u00fc\u00dfen weg. \n\nIch habe das Haus gek\u00fcndigt und ziehe in 8 Wochen in eine kleine 3-Zimmer Wohnung. \n\nIch habe keine Ahnung wie ich es schaffen soll, das Haus leer zu bekommen und vor allem alle vier Stockwerke wei\u00df zu streichen. \n\nNoch dazu bin ich so antriebslos und unmotiviert wie nie, und erschlagen von der schieren Menge, die sich in 7 Jahren in einem Haus ansammelt. \n\nIch mache jeden Abend irgendwas, aber man sieht kaum ein Ergebnis, das ist sehr frustrierend. Und heute kann ich mich \u00fcberhaupt nicht motivieren. Heute will ich mich einfach nur auf die Couch l\u00fcmmeln. \n\nAb morgen Mittag bis Mittwoch vormittag hab ich meine Kinder. Wird eh schon anstrengend - Schul- und Kindergartenzeiten unterscheiden sich, ich muss am Tag ja Minimum 100km fahren, um sie dort abzuliefern und wieder abzuholen. \n\nUnd ich muss mir was f\u00fcr Samstag \u00fcberlegen, damit sie nicht mitten im Umzugstrubel meiner Ex landen. \n\nAber wie motiviere ich mich denn nun, zumindest den Kids ein spa\u00dfiges Wochenende zu erm\u00f6glichen? Ich hab echt grad keine Kraft! \n\nHabt ihr Ideen, was ich mit ihnen machen kann, was mir selbst nicht allzuviel abverlangt? Um ehrlich zu sein w\u00fcsste ich grad gar nix - schon allein wenn ich andere gl\u00fcckliche Familien sehe f\u00fchle ich mich einfach nur gescheitert. \n\nIch bin v\u00f6llig \u00fcberfahren - m\u00f6chte aber, dass meine Kinder die 5 Tage bei mir davon nicht allzuviel mitbekommen. Ist eh schon schwer f\u00fcr sie. \n\nMeine Tochter fragte letztes Mal: \"Papa? Warum m\u00f6gen dich alle Frauen irgendwann nicht mehr?\" Ja, was antwortet man da? \n\nIch wei\u00df, dass ich mit der Zeit irgendwann wieder gut da steh. Und ich muss vor allem alleine dahin kommen.\n\nTrotzdem f\u00fchlt es sich so verdammt gescheitert an. Kinder weg, Scheidung, Haus weg, Freundin weg, Freunde meiner Kids weg. Und ich steh noch ganz am Anfang eines langen Wegs. \n\nVielleicht habt ihr ja ein paar Tipps, wie ich das Wochenende kindertauglich gestalten kann... Heulen kann ich abends wenn sie im Bett sind, das hab ich die letzten 2,5 Jahre oft genug ge\u00fcbt. Danke.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo liebe Eltern,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ich versuche mich m\u00f6glichst kurz zu fassen, muss aber dennoch etwas ausholen, damit ihr die Situation nachvollziehen k\u00f6nnt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Exfrau hat sich vor 2,5 Jahren von mir getrennt und ist mit einem damaligen Freund von mir zusammen gekommen. War alles sehr respektlos, viel Mist passiert, der mich unn\u00f6tig verletzt hat usw. - was mir wichtig war zu dieser Zeit, war f\u00fcr die Kids der sichere Hafen, der Fels in der Brandung zu sein. Sie waren damals 3 und 4 Jahre alt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich bin im Mietshaus geblieben und hatte die Kids im Wechselmodell (ging dank Home Office w\u00e4hrend Corona prima). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Ex hat ein ewiges hin- und her veranstaltet - sie kommt zur\u00fcck, stand nachts vor der T\u00fcr, dann doch wieder nicht - ist 2x umgezogen in 6 Monaten usw. - war sehr hart f\u00fcr alle, ich habe trotzdem weiter alles f\u00fcr die Kids gegeben. Waren bei der Ehetherapie, nur damit sie von dort aus gleich weiter zum neuen fahren konnte usw. - ging mir zu der Zeit richtig schlecht. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Noch vor der Scheidung hat meine damalige Frau ein weiteres Kind von ihrem neuen Partner bekommen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich habe ein dreiviertel Jahr nach der Trennung eine neue Freundin gefunden, es lief anfangs perfekt - ich bin wieder auf die F\u00fc\u00dfe gekommen und alles sah gut aus. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Durch das dritte Kind (der Neue meiner Ex hat auch noch eins, also insgesamt vier Kinder...) war der Platzbedarf gro\u00df und sie sind 25km weiter weg in ein Mietshaus gezogen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dadurch kein Wechselmodell mehr m\u00f6glich, Fahrtweg in die Arbeit ist in die entgegengesetzte Richtung, also unter der Woche mit Kindergarten nicht mehr m\u00f6glich. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Wenige Wochen danach kam schon der Brief vom Jugendamt, Unterhaltszahlungen berechnen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine damalige Freundin hat sich dann entschieden, sich von mir zu trennen. Aber nicht auf die normale Art und Weise sondern 4 Monate lang per On-Off - immer wieder Hoffnungen gemacht usw. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;das hat mich dann alles emotional v\u00f6llig verkr\u00fcppelt. Ich also mich von meinem Mietshaus geistig verabschiedet, mit vollem Unterhalt konnte ich mir das nicht mehr leisten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eine sehr gute Freundin hat sich von ihrem Mann getrennt, auch zwei Kinder im \u00e4hnlichen Alter wie meine, die kannten sich gut vom Kindergarten fr\u00fcher usw. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Da sie keine Wohnung gefunden hat und ich das Haus halten wollte, haben wir eine WG gegr\u00fcndet. Ein Stockwerk f\u00fcr sie und ihre beiden Kids ausgebaut, es hat alles super geklappt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das zweite mal wieder aufgestanden und auf die F\u00fc\u00dfe gekommen. Haben uns gegenseitig jeden Abend stundenlang zugeh\u00f6rt und bei allen Problemen geholfen, es war einfach super. Schon kurz danach kamen erste Gef\u00fchle auf, es wurde immer besser. Wir waren vor 4 Wochen noch zusammen in Kroatien mit allen vier Kids im Urlaub. Offiziell nannten wir es noch nicht Beziehung, da wir nach unser beider Altlasten es langsam angehen lassen wollten - faktisch war es aber eine. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Drei Tage nach dem Urlaub er\u00f6ffnet sie mir, dass sie zur\u00fcck zu ihrem Partner zieht. Ab der Nach war sie dann auch schon weg.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jetzt holt sie St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck ihre Sachen hier raus, Samstag diese Woche kommt ein Unternehmen und holt den Rest. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es zieht mir wieder mal den Boden unter den F\u00fc\u00dfen weg. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich habe das Haus gek\u00fcndigt und ziehe in 8 Wochen in eine kleine 3-Zimmer Wohnung. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich habe keine Ahnung wie ich es schaffen soll, das Haus leer zu bekommen und vor allem alle vier Stockwerke wei\u00df zu streichen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Noch dazu bin ich so antriebslos und unmotiviert wie nie, und erschlagen von der schieren Menge, die sich in 7 Jahren in einem Haus ansammelt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich mache jeden Abend irgendwas, aber man sieht kaum ein Ergebnis, das ist sehr frustrierend. Und heute kann ich mich \u00fcberhaupt nicht motivieren. Heute will ich mich einfach nur auf die Couch l\u00fcmmeln. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ab morgen Mittag bis Mittwoch vormittag hab ich meine Kinder. Wird eh schon anstrengend - Schul- und Kindergartenzeiten unterscheiden sich, ich muss am Tag ja Minimum 100km fahren, um sie dort abzuliefern und wieder abzuholen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Und ich muss mir was f\u00fcr Samstag \u00fcberlegen, damit sie nicht mitten im Umzugstrubel meiner Ex landen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aber wie motiviere ich mich denn nun, zumindest den Kids ein spa\u00dfiges Wochenende zu erm\u00f6glichen? Ich hab echt grad keine Kraft! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Habt ihr Ideen, was ich mit ihnen machen kann, was mir selbst nicht allzuviel abverlangt? Um ehrlich zu sein w\u00fcsste ich grad gar nix - schon allein wenn ich andere gl\u00fcckliche Familien sehe f\u00fchle ich mich einfach nur gescheitert. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich bin v\u00f6llig \u00fcberfahren - m\u00f6chte aber, dass meine Kinder die 5 Tage bei mir davon nicht allzuviel mitbekommen. Ist eh schon schwer f\u00fcr sie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meine Tochter fragte letztes Mal: &amp;quot;Papa? Warum m\u00f6gen dich alle Frauen irgendwann nicht mehr?&amp;quot; Ja, was antwortet man da? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich wei\u00df, dass ich mit der Zeit irgendwann wieder gut da steh. Und ich muss vor allem alleine dahin kommen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Trotzdem f\u00fchlt es sich so verdammt gescheitert an. Kinder weg, Scheidung, Haus weg, Freundin weg, Freunde meiner Kids weg. Und ich steh noch ganz am Anfang eines langen Wegs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vielleicht habt ihr ja ein paar Tipps, wie ich das Wochenende kindertauglich gestalten kann... Heulen kann ich abends wenn sie im Bett sind, das hab ich die letzten 2,5 Jahre oft genug ge\u00fcbt. Danke.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 20404, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "verlassener Vater - wie kann ich trotz Trauer meinen Kindern ein sch\u00f6nes Wochenende machen?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 59, "upvote_ratio": 0.96, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/xkzq5p/verlassener_vater_wie_kann_ich_trotz_trauer/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xl7nhx", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xl7nhx/verlassener_vater_wie_kann_ich_trotz_trauer/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665437654, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "verlassener Vater - wie kann ich trotz Trauer meinen Kindern ein sch\u00f6nes Wochenende machen?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Eltern/comments/xkzq5p/verlassener_vater_wie_kann_ich_trotz_trauer/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/xkzq5p/verlassener_vater_wie_kann_ich_trotz_trauer/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665437654, "updated_utc": 1680491873, "utc_datetime_str": "2022-09-22 17:28:52"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "archived": false, "author": "Herbert-Quain", "author_created_utc": 1470317552, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_104bxl", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1662807747, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "xaml3u", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 19, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/xaml3u/als_mann_mit_kindern_badenduschen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665453171, "score": 26, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Sagt mal, wie haltet ihr es mit Nacktheit und Kindern? \n\nNormalerweise badet mein Sohn (3) alleine, aber bei zwei, drei Gelegenheiten bin ich mit in die Wanne gestiegen, dann nat\u00fcrlich nackt. Auch wenn es nur eine Dusche gibt, gehe ich einfach mit rein und wir duschen zusammen (zumal Haare waschen unbeliebt ist und zum Spiel gemacht werden muss).\n\nJetzt habe ich neulich eine (wahrscheinlich amerikanisch gepr\u00e4gte) Diskussion verfolgt, da waren es noch die gem\u00e4\u00dfigten Stimmen, die meinten, dass M\u00e4nner dabei ja auf jeden Fall Boxershorts tragen m\u00fcssten. Teilweise wurde auch die Meinung vertreten, man m\u00fcsse sofort die Polizei rufen, wenn ein Mann mit dem Kind duschen geht... \n\nDieser standardm\u00e4\u00dfige P\u00e4dophilieverdacht hat mich ehrlich gesagt ganz sch\u00f6n vor den Kopf gesto\u00dfen. Und ich habe definitiv auch nicht das Gef\u00fchl, dass es mein Kind traumatisiert, m\u00e4nnliche oder weibliche Geschlechtsteile zu sehen - im Gegenteil.\n\nNaja, aber jetzt interessiert mich, ob ich da auch in Deutschland allein auf weiter Flur stehe. Au\u00dferdem frage ich mich, ab welchem Alter man da wohl mehr Grenzen ziehen muss. Sp\u00e4testens mit der Pubert\u00e4t wollen vermutlich alle Beteiligten mehr Privatsph\u00e4re :\u2060-\u2060D", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Als Mann mit Kindern Baden/Duschen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.97, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/xaml3u/als_mann_mit_kindern_badenduschen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665453171, "updated_utc": 1680471782, "utc_datetime_str": "2022-09-10 11:02:27"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "schmeissmichwegF", "author_created_utc": 1662729769, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_sc7ywnwi", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1662730412, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "x9voly", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 14, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/x9voly/alkohol_bei_kinderwunsch_als_mann/", "pinned": false, "post_hint": "self", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "tFup1q84K3cfxiJdbfn6v8qP3lO0TIl7ni7Tiko21qw", "resolutions": [{"height": 72, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=cfaf6bcc8573ec3985cf34efc0f9b35d2a9a6ae4", "width": 108}, {"height": 144, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=c7e30b4a3a0e8b9120e432f833ed63330b3dbcfd", "width": 216}, {"height": 213, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=69e5196fe8d5a10c57b27f1a89c14663eb6cf1b7", "width": 320}, {"height": 427, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=a103a6992c0377f84c752961fc7cf298972ffec4", "width": 640}, {"height": 640, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ecc3afa360c9c1b4f16aad9d39335ea291deb8d0", "width": 960}, {"height": 720, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8d5517bf29a3a26bfef319092bc9647103d5bfcb", "width": 1080}], "source": {"height": 1415, "url": "https://external-preview.redd.it/M_XcKOlgKb_nl02lFKPIOiyRXz-ZZnWpRWJJvKFJKAU.jpg?auto=webp&amp;s=66563648f59224ff0b30b55253916f90f2f33107", "width": 2120}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665454269, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen!\n\nWegwerf aus Gr\u00fcnden - ich hoffe ich bin mit meiner Frage im richtigen Sub:\n\nMeine Partnerin und ich (beide 30) planen aktuell ein Kind - wir wollten eigentlich jetzt dann loslegen mit den Versuchen.\n\nNun ist mir folgende Thematik untergekommen: [M\u00e4nner sollten bei Kinderwunsch kein Alkohol trinken](https://www.fitbook.de/health/bei-kinderwunsch-sollten-maenner-kein-alkohol-trinken-fitbook). (Oder [hier](https://www.zentrum-der-gesundheit.de/news/medizin/allgemein-medizin/bei-kinderwunsch-auf-alkohol-verzichten-191005122)).\n\nEmpfehlung ist hierbei 3 Monate kein Alkohol, wenn man gaaanz sicher gehen will - ich habe in den letzten drei Monaten \"normal\" getrunken (Feierabendbierchen hier und da + ein paar wildere Wochenend-Abende mit viel Bier und Wein). \n\nMich w\u00fcrde interessieren, ob und wenn ja wie ihr das Thema in und vor der Zeit des Kinderwunsches behandelt habt. Ich h\u00e4tte kein Problem damit, mehrere Monate kein Alkohol zu trinken - das Thema ist mir nur jetzt erst untergekommen. Ich wusste vorher nicht davon, deshalb besch\u00e4ftigt mich nat\u00fcrlich jetzt die Frage, ob wir mit gutem Gewissen jetzt dann mit den Versuchen starten k\u00f6nnen und das eher eine etwas \u00fcbertriebene Darstellung ist oder ob es unverantwortlich w\u00e4re.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Alkohol bei Kinderwunsch als Mann", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.7, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/x9voly/alkohol_bei_kinderwunsch_als_mann/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665454269, "updated_utc": 1680470398, "utc_datetime_str": "2022-09-09 13:33:32"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1662641210, "crosspost_parent": "t3_x8u7bx", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Finnwhale", "author_flair_background_color": "#edeff1", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Vater | [ J 2021]"}], "author_flair_template_id": "7b711df0-6c47-11eb-8245-0ef97878dcb9", "author_flair_text": "Vater | [ J 2021]", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "richtext", "author_fullname": "t2_o3mlo", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1662623719.0, "created_utc": 1662623719.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "x8u7bx", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#0aa18f", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Rat erw\u00fcnscht/Frage "}, {"a": ":frage:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/wij8lfhkc6891_t5_2ynvy/frage"}], "link_flair_template_id": "87d35b90-1294-11ed-9254-fedfe0282f20", "link_flair_text": "Rat erw\u00fcnscht/Frage :frage:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_x8u7bx", "no_follow": false, "num_comments": 33, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/x8u7bx/papa_allein_zu_haus_bitte_um_ideen_bei_schlechtem/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Heute bin ich das erste mal seit sehr langer Zeit wieder allein mit meinem kleinen fast 10 Monate alten Sohn. Fr\u00fcher war ich der absolute Chef-Entertainer und konnte ohne Probleme den kleinen pausenlos unterhalten und er hat ununterbrochen gestrahlt. \n\nAber dann hatte ich einen Unfall, bin schwer verletzt am Bein, musste operiert werden und sa\u00df drei Monate eigentlich nur auf der Couch und konnte mich kaum bewegen. In der Zeit konnte ich mit dem kleinen nat\u00fcrlich nicht so spielen und toben wie vorher und drei Monate sind nat\u00fcrlich viel zu viel Zeit, in denen er sich daran gew\u00f6hnen k\u00f6nnte, dass Papa eher langweilig ist. Ich habe den Zugang zu ihm zwar nicht vollst\u00e4ndig verloren, aber besser geworden ist er dadurch sicher nicht.\n\nJetzt kann ich einigerma\u00dfen wieder laufen, im Haus sogar ein paar Schritte ganz ohne Kr\u00fccken, und bin heute den ganzen Tag mit ihm Zuhause. Ich hab mich seit Tagen schon sehr drauf gefreut aber war auch ziemlich nerv\u00f6s. Um 05:30 hat er den Tag eingel\u00e4utet und ich Frage mich, ob mir bis mittags die Ideen ausgehen. Wir haben schon die Duplo Kiste ausgekippt, flei\u00dfig gebaut, malen mit Wachsmalstiften, wollte ich heute Nachmittag probieren aber so ganz wei\u00df ich nicht wie ich den Tag ausgestalten soll. \n\nDeshalb bin ich dankbar f\u00fcr Ideen und Tipps, gerade bei schlechtem Wetter und unter Anbetracht meiner sehr eingeschr\u00e4nkten Mobilit\u00e4t.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Heute bin ich das erste mal seit sehr langer Zeit wieder allein mit meinem kleinen fast 10 Monate alten Sohn. Fr\u00fcher war ich der absolute Chef-Entertainer und konnte ohne Probleme den kleinen pausenlos unterhalten und er hat ununterbrochen gestrahlt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aber dann hatte ich einen Unfall, bin schwer verletzt am Bein, musste operiert werden und sa\u00df drei Monate eigentlich nur auf der Couch und konnte mich kaum bewegen. In der Zeit konnte ich mit dem kleinen nat\u00fcrlich nicht so spielen und toben wie vorher und drei Monate sind nat\u00fcrlich viel zu viel Zeit, in denen er sich daran gew\u00f6hnen k\u00f6nnte, dass Papa eher langweilig ist. Ich habe den Zugang zu ihm zwar nicht vollst\u00e4ndig verloren, aber besser geworden ist er dadurch sicher nicht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jetzt kann ich einigerma\u00dfen wieder laufen, im Haus sogar ein paar Schritte ganz ohne Kr\u00fccken, und bin heute den ganzen Tag mit ihm Zuhause. Ich hab mich seit Tagen schon sehr drauf gefreut aber war auch ziemlich nerv\u00f6s. Um 05:30 hat er den Tag eingel\u00e4utet und ich Frage mich, ob mir bis mittags die Ideen ausgehen. Wir haben schon die Duplo Kiste ausgekippt, flei\u00dfig gebaut, malen mit Wachsmalstiften, wollte ich heute Nachmittag probieren aber so ganz wei\u00df ich nicht wie ich den Tag ausgestalten soll. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Deshalb bin ich dankbar f\u00fcr Ideen und Tipps, gerade bei schlechtem Wetter und unter Anbetracht meiner sehr eingeschr\u00e4nkten Mobilit\u00e4t.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 20409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Papa allein zu Haus, bitte um Ideen bei schlechtem Wetter", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 11, "upvote_ratio": 0.87, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/x8u7bx/papa_allein_zu_haus_bitte_um_ideen_bei_schlechtem/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "x8zmcw", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/x8zmcw/rvaeter_eure_expertise_ist_gefragt_papa_allein_zu/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665455581, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "r/vaeter, eure Expertise ist gefragt: Papa allein zu Haus, bitte um Ideen bei schlechtem Wetter", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Eltern/comments/x8u7bx/papa_allein_zu_haus_bitte_um_ideen_bei_schlechtem/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/x8u7bx/papa_allein_zu_haus_bitte_um_ideen_bei_schlechtem/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665455581, "updated_utc": 1680468847, "utc_datetime_str": "2022-09-08 12:46:50"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "dadaccountno6", "author_created_utc": 1661083674, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_rr0crhtg", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1662129497, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "x435vr", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 13, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/x435vr/besten_freund_fragen_ob_er_halbe_stunde_auf_kind/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1665463049, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Weil wir als Paar nochmal Sex in Ruhe haben wollen.\n\nOK oder weird?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 708, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Besten Freund fragen ob er halbe Stunde auf Kind aufpassen kann", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.75, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/x435vr/besten_freund_fragen_ob_er_halbe_stunde_auf_kind/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1665463049, "updated_utc": 1680460111, "utc_datetime_str": "2022-09-02 14:38:17"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1661792483, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "x0tvdo", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 10, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/x0tvdo/habt_ihr_einfache_kleine_oder_gr\u00f6\u00dfere/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662791604, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich meine damit Bastel-, Experimentier- oder Bauaktionen. Oder einen Ausflug in den Wald mit kleinen Aufgaben, etc. Oder Dinge, die ihr auf Vorrat da habt und und..", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Habt ihr einfache, kleine (oder gr\u00f6\u00dfere) Papa-Aktionen, mit denen man spontan einen Nachmittag retten kann?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.88, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/x0tvdo/habt_ihr_einfache_kleine_oder_gr\u00f6\u00dfere/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662791604, "updated_utc": 1680453773, "utc_datetime_str": "2022-08-29 17:01:23"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1661610123, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wz42z4", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 14, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wz42z4/mal_wieder_ein_wochenendefaden/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662794649, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Der entspannte Laberfaden f\u00fcr Freund*innen der gepflegten Vaterschaft (und solche die es werden wollen)! \nWie war eure Woche?\nWas lief, was l\u00e4uft, was habt ihr noch vor?\n\nLasst uns teilhaben :)", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Mal wieder ein Wochenende-Faden.", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wz42z4/mal_wieder_ein_wochenendefaden/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662794649, "updated_utc": 1680450438, "edited_on": 1661610353, "utc_datetime_str": "2022-08-27 14:22:03"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "-Vin-", "author_created_utc": 1516396156, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "ede0b42a-ab5e-11ec-9b82-26ba9e90ed14", "author_flair_text": "Papa", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_lulpzi7", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1661237545, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wvho5a", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 16, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wvho5a/baby_unterwegs_f\u00fcttern/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662801039, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Guten Morgen,\n\nbei mir beginnt n\u00e4chsten Monat die Elternzeit f\u00fcr unsere Kleine (dann 6 Monate) und ich zerbreche mir gerade den Kopf dar\u00fcber, wie ich sie au\u00dferhalb der Wohnung f\u00fcttern kann. Aktuell wird sie noch voll gestillt und wir wollen sie auch zumindest das erste Jahr prim\u00e4r mit Muttermilch f\u00fcttern. Daheim ist das auch kein Problem, sie trinkt wunderbar aus der Flasche. Nur m\u00f6chte ich eben auch gerne das Haus f\u00fcr l\u00e4nger als 2-3h verlassen.\n\nMeine Idee ist, die Milch in einem Thermosbecher gek\u00fchlt zu lagern und in einem gr\u00f6\u00dferem Thermosbeh\u00e4lter warmes Wasser mitzunehmen, in dem ich die Flasche erw\u00e4rmen kann. Ich wei\u00df nur nicht, ob das wirklich funktioniert. Habt ihr da Erfahrungswerte?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Baby unterwegs f\u00fcttern", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wvho5a/baby_unterwegs_f\u00fcttern/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662801039, "updated_utc": 1680442881, "utc_datetime_str": "2022-08-23 06:52:25"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1660931754, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wskf63", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 10, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wskf63/welche_basicteile_um_mit_lego_durch_zu_starten/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662806173, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wildes Sammelsurium? Focus auf R\u00e4der etc? Oder ein fertiges Set?\nMeiner Erfahrung nach werden die Sets nachgebaut und stehen dann rum.. und unsere Sammelsurium hat zu wenig R\u00e4der. Was kommt bei euch denn gut an?\nHabt ihr (oder eure Kids) pers\u00f6nliche Favoriten?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Welche Basic-Teile um mit Lego durch zu starten?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wskf63/welche_basicteile_um_mit_lego_durch_zu_starten/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662806173, "updated_utc": 1680436744, "utc_datetime_str": "2022-08-19 17:55:54"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "archived": false, "author": "BruceGrillies", "author_created_utc": 1416748791, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_jjrsn", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1660234635, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wlvdqt", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wlvdqt/energiepreispauschale_und_kindesunterhalt/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662818524, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo liebe Mit-Unterhalszahlenden,\n\nhat einer von Euch ne Idee wie sich die 300\u20ac auswirken? Beim Kinderbonus darf ich ja die H\u00e4lfte vom Unterhaltsanspruch abziehen, ich denke das gilt bei der EPP nicht, durch den Bonus rutsche ich in eine h\u00f6here Eingruppierung in der D\u00fcsseldorcer Tabelle und der dann  h\u00f6here Unterhalt schm\u00e4lert die versteuerten 300\u20ac gleich noch mal.\nGegooglet hab ich schon, aber ne genaue Aussage ob die nicht zur Unterhaltsberechnung herangezogen wird, hab ich nicht gefunden.\n\n\nDisclaimer:\n\nIch zahle nat\u00fcrlich den Kindesunterhalt und bezahle meiner Tochter noch andere Dinge, aber nat\u00fcrlich w\u00fcrde ich auch gern einen positiven Effekt der Pauschale haben. Es geht mir nicht darum, so wenig wie m\u00f6glich zu bezahlen!", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Energiepreispauschale und Kindesunterhalt", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.8, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wlvdqt/energiepreispauschale_und_kindesunterhalt/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662818524, "updated_utc": 1680422868, "utc_datetime_str": "2022-08-11 16:17:15"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "SammyDLux", "author_created_utc": 1431421096, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_nfe0m", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1660042408, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wk08mi", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 13, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wk08mi/gesucht_kochrezepte/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662822065, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo an all die V\u00e4ter,\n\nes ist so weit. Wovor es mich am meisten graute ist nun eingetroffen. \n\nIch bin mit den Kindern (1 und 5) eine Woche lang alleine zu Hause. \n\nNun wei\u00df ich einfach nicht, was ich den Teufeln zum Essen mache. Grade Mittags f\u00e4llt mir au\u00dfer Nudeln/Sp\u00e4tzle mit So\u00dfe nichts vern\u00fcnftiges ein.\n\nAbgesehen von meinem Talent Bratw\u00fcrste zu verbraten (haha Wortwitz); habe ich wenig Zeit da ich immer ein Auge auf die zwei haben muss. \n\nHabt ihr Ideen, oder was essen eure Kids so gerne?\n\nBeste Gr\u00fc\u00dfe!\n\nPS: Heute gibts Sp\u00e4tzle mit Rahmso\u00dfe.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Gesucht: Kochrezepte", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.9, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wk08mi/gesucht_kochrezepte/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662822065, "updated_utc": 1680419266, "utc_datetime_str": "2022-08-09 10:53:28"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "dorin-rav", "author_created_utc": 1593195892, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_6fd0ouds", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1659718575, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wh0gzf", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 15, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wh0gzf/sparbuchalternativen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662827760, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Kaum ist der Nachwuchs auf der Welt, wollen Oma und Opa schon ein Sparbuch f\u00fcr ihn anlegen. Ich halte nicht viel vom klassischen Sparbuch, da - zumindest aktuell - die Konditionen wahrscheinlich erschreckend sind, und w\u00fcrde auch gerne selbst f\u00fcr den Kleinen etwas anlegen.\n\nF\u00fcr mich selbst bin ich in ETFs unterwegs und dachte f\u00fcr ihn ggf. an Oskar o.\u00e4.\n\nKurzum: Habt ihr f\u00fcr eure Kinder etwas angelegt? Welche Anlageform und -produkte habt ihr genutzt?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Sparbuchalternativen?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wh0gzf/sparbuchalternativen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662827760, "updated_utc": 1680413631, "utc_datetime_str": "2022-08-05 16:56:15"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1659547102, "crosspost_parent": "t3_wf3ocm", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "BananeenBoot", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_n0i4k574", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1659524662.0, "created_utc": 1659524662.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "downs": 0, "edited": 1659525069.0, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wf3ocm", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_wf3ocm", "no_follow": false, "num_comments": 44, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/FragReddit/comments/wf3ocm/an_die_v\u00e4ter_hier_wie_fandet_ihr_den_k\u00f6rper_eurer/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 10, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Klar, der K\u00f6rper ver\u00e4ndert sich, haben sich nach der Geburt eure Vorlieben an den weiblichen K\u00f6rper nachhaltig ver\u00e4ndert? \nWie steht ihr zu dem Druck, als Mutter perfekt aussehen zu m\u00fcssen? \nMich interessiert das Thema sehr, da ich letztens einen Beitrag gelesen habe.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Klar, der K\u00f6rper ver\u00e4ndert sich, haben sich nach der Geburt eure Vorlieben an den weiblichen K\u00f6rper nachhaltig ver\u00e4ndert? \nWie steht ihr zu dem Druck, als Mutter perfekt aussehen zu m\u00fcssen? \nMich interessiert das Thema sehr, da ich letztens einen Beitrag gelesen habe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "FragReddit", "subreddit_id": "t5_2r6ca", "subreddit_name_prefixed": "r/FragReddit", "subreddit_subscribers": 163082, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "An die V\u00e4ter hier: Wie fandet ihr den K\u00f6rper eurer Frau nach der Geburt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 10, "upvote_ratio": 0.69, "url": "https://www.reddit.com/r/FragReddit/comments/wf3ocm/an_die_v\u00e4ter_hier_wie_fandet_ihr_den_k\u00f6rper_eurer/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wfcc67", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 8, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wfcc67/an_die_v\u00e4ter_hier_wie_fandet_ihr_den_k\u00f6rper_eurer/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662830893, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "An die V\u00e4ter hier: Wie fandet ihr den K\u00f6rper eurer Frau nach der Geburt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/FragReddit/comments/wf3ocm/an_die_v\u00e4ter_hier_wie_fandet_ihr_den_k\u00f6rper_eurer/", "url_overridden_by_dest": "/r/FragReddit/comments/wf3ocm/an_die_v\u00e4ter_hier_wie_fandet_ihr_den_k\u00f6rper_eurer/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662830893, "updated_utc": 1680410279, "utc_datetime_str": "2022-08-03 17:18:22"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "einmaldrin_alleshin", "author_created_utc": 1618423638, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_bjejjrqp", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1659527639, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "wf4mu7", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 15, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/wf4mu7/gesucht_musik/", "pinned": false, "post_hint": "self", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "mLkLAQpTXDZqJ7Lzd8Y09ul24wJ892layWZGMyEDD6A", "resolutions": [{"height": 81, "url": "https://external-preview.redd.it/gxvOCQMXyT1SUkfeDLNAQMBgNf1ke1oj1inOOV4uW3M.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=4982fbc7fe610a800ae96a8fbef9e33567802347", "width": 108}, {"height": 162, "url": "https://external-preview.redd.it/gxvOCQMXyT1SUkfeDLNAQMBgNf1ke1oj1inOOV4uW3M.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=215ecb39915116511d43599400c47429db6d55eb", "width": 216}, {"height": 240, "url": "https://external-preview.redd.it/gxvOCQMXyT1SUkfeDLNAQMBgNf1ke1oj1inOOV4uW3M.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=379947353cce0cee67da5e6fe2c3050e734ebcde", "width": 320}], "source": {"height": 360, "url": "https://external-preview.redd.it/gxvOCQMXyT1SUkfeDLNAQMBgNf1ke1oj1inOOV4uW3M.jpg?auto=webp&amp;s=c18b139b6c9eaa58ffdf762eed2ea1dd864f4cde", "width": 480}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662831292, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Meine kleine Tochter (20 Monate) h\u00f6rt gerne Musik. Sie hat schon auf ihrem Windelpopo mitgetanzt, als sie gerade eben sitzen konnte. Allerdings hab ich da ein Dilemma: \n\nMeine Eltern haben zwei CDs von Frederik Vahle, die mir mittlerweile auf die Nerven gehen (au\u00dfer meiner Tochter).\nMeine Frau hat eine Playlist voller koreanischer Lieder von Pingfong (Baby Shark d\u00fc d\u00fcd\u00fc d\u00fcd\u00fcd\u00fc...), die wahrscheinlich jedem auf die Nerven gehen (au\u00dfer meiner Tochter)\n\nAls Konter bin ich dann irgendwann auf \"[Achtung Kokosnuss](https://www.youtube.com/watch?v=zijRG0C9D1I)\" gesto\u00dfen: Ein bisschen rock, punk und eine richtig gute [kulinarische Metalnummer](https://www.youtube.com/watch?v=d9XXZMy-yTU) mit Unterst\u00fctzung von Mille Petrozzi von Kreator und Marc G\u00f6rtz von Caliban. Wahrscheinlich eher f\u00fcr etwas \u00e4ltere Semester gedacht, aber wenn die kleine auf dem TripTrap mosht, ist das glaube ich gut so. Wie dem auch sei, mittlerweile kann ich jedes Lied mitsingen, und bin daher auf der Suche nach anderen Liedern, die \u00e4hnlich gut ankommen. Kennt ihr da irgendwas?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Gesucht: Musik", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/wf4mu7/gesucht_musik/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662831292, "updated_utc": 1680409840, "utc_datetime_str": "2022-08-03 11:53:59"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "archived": false, "author": "duff901", "author_created_utc": 1623435998, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_cnzgkj8z", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1659447515, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "webxs6", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 9, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/webxs6/pl\u00f6tzlich_stiefpapa_hilfe_d/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1662832785, "score": 9, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo in die Runde,\n\nich ( M31 ) hab eine tolle Frau kennengelernt. Ich bin mir ziemlich sicher, dass daraus auch etwas wirklich dauerhaftes wird. \n\nSie hat eine tolle, gesunde 1,5 J\u00e4hrige Tochter. Und solangsam sollen wir uns auch kennenlernen.\n\nEs geht nicht um mein Ego oder das ich denke die Beziehung zur Mutter noch mehr zu verbessern indem ich da Punkte sammle. Ich habe auch verstanden, dass das M\u00e4dchen auch wirklich abweisend zu mir sein kann. \n\nAber ich hatte glaube ich einmal im Leben ein Kind auf dem Arm. Ich bin sicher ein freundlicher und offener Mensch aber so Sachen wie rumbl\u00f6deln / einfach spielen hab ich null Erfahrung mit so kleinen Kindern. \n\nGibt es da Erfahrungen von anderen die in diese Situation geschlittert sind. Oder vielleicht sogar ein Buch ? Das sich weder mit S\u00e4uglingen noch mit dem Selbstbild von V\u00e4tern auseinandersetzt?\n\nFreue mich \u00fcber jede R\u00fcckmeldung", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 662, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Pl\u00f6tzlich (Stief)Papa!, Hilfe :D", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.91, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/webxs6/pl\u00f6tzlich_stiefpapa_hilfe_d/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1662832785, "updated_utc": 1680408211, "utc_datetime_str": "2022-08-02 13:38:35"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "-Vin-", "author_created_utc": 1516396156, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "ede0b42a-ab5e-11ec-9b82-26ba9e90ed14", "author_flair_text": "Papa", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_lulpzi7", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1658956525, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w9q892", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 10, "num_crossposts": 2, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w9q892/romane_\u00fcbers_vater_sein/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660029242, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Die Urlaubssaison steht wieder an und vielleicht schaffe ich es mal wieder etwas mehr zu lesen. Sachb\u00fccher f\u00fcr Eltern im Allgemeinen und V\u00e4ter im Speziellen gibt es ja wie Sand am Meer und ich kann sie langsam nicht mehr sehen. Stattdessen suche ich gerade nach Romanen, in denen Vaterschaft (bzw. Elternschaft) ein Motiv ist - am besten nat\u00fcrlich in einer positiven Form. Viele fallen mir da leider nicht ein, eigentlich nur To Kill a Mockingbird und The Road. Aber vielleicht f\u00e4llt der Schwarmintelligenz ja mehr ein.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Romane \u00fcbers Vater sein", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.78, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w9q892/romane_\u00fcbers_vater_sein/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660029242, "updated_utc": 1680398551, "utc_datetime_str": "2022-07-27 21:15:25"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Hoolima", "author_created_utc": 1591996489, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_6wiysz7g", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1658685561, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w71mnk", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 10, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w71mnk/hli_tabletopsysteme_lassen_sich_auch_mit/", "pinned": false, "post_hint": "self", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "HQjchGCVYroL0sSfr_M_D35Lq63E8XNy0e5BkES6Hck", "resolutions": [{"height": 56, "url": "https://external-preview.redd.it/UzHXs8zcdwKc21pKXlEzICr0qBelOA5xnEE_3duAPV8.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=90bc9a1fdf237d7f04d5f349ef8f5319aa4b18f5", "width": 108}, {"height": 113, "url": "https://external-preview.redd.it/UzHXs8zcdwKc21pKXlEzICr0qBelOA5xnEE_3duAPV8.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=abb928463997db4edc9947ac451a2140c091c6b4", "width": 216}, {"height": 168, "url": "https://external-preview.redd.it/UzHXs8zcdwKc21pKXlEzICr0qBelOA5xnEE_3duAPV8.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=64103dc0a3c83aa23a5ef4396d21738a42a81855", "width": 320}, {"height": 336, "url": "https://external-preview.redd.it/UzHXs8zcdwKc21pKXlEzICr0qBelOA5xnEE_3duAPV8.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ad41a0c17ab4dda5cdce589ecf47a65cc7534067", "width": 640}, {"height": 504, "url": "https://external-preview.redd.it/UzHXs8zcdwKc21pKXlEzICr0qBelOA5xnEE_3duAPV8.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bfd58478d90b1e2d1b30655272f2cdc8be93b0cf", "width": 960}], "source": {"height": 504, "url": "https://external-preview.redd.it/UzHXs8zcdwKc21pKXlEzICr0qBelOA5xnEE_3duAPV8.jpg?auto=webp&amp;s=20e25b5c1da76dc197bc9934f1f93dae336eb248", "width": 960}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660032223, "score": 13, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich dachte, dass k\u00f6nnte f\u00fcr diejenigen unter euch, die sich f\u00fcr Rollenspiele interessieren, interessant sein. \n\nIch habe die Tage mit meinen Jungs mit Playmobilrittern gespielt. Mir ging es irgendwann auf den Keks, das K\u00e4mpfe dadurch ausgetragen wurden, dass man mit der eigenen Ritterfigur m\u00f6glichst wild auf die Figur des anderen einschl\u00e4gt. \n\nUm Abhilfe zu schaffen haben ich meine Rollenspielw\u00fcrfel ausgepackt und ein rudiment\u00e4res Bonussystem je nach R\u00fcstung und Bewaffnung notiert, um K\u00e4mpfe per W\u00fcrfelwurf auszutragen. Die Jungs (7/5) konnten sich auch ganz gut darauf einlassen. Dem kleineren fiel es aber zumindest am Anfang noch schwer die Figuren stehen zu lassen. Nach einer Weile ging es aber wirklich gut.  Da ich mir sicher war, dass auch andere die Idee hatten, habe ich Mal gegoogelt was es noch so f\u00fcr M\u00f6glichkeiten gibt, Kinderspielzeug und Rollenspiel zusammen zu bringen.\n\nDie Ergebnisse m\u00f6chte ich auch nicht vorenthalten:\n\n[Playmo Skirmish ](https://sawyersplaymobil.blogspot.com/p/playmo-skirmish.html?m=1)\nF\u00fcr kleine Scharm\u00fctzel mit weniger Figuren. \n\nDas Mordheim-Regelsystem soll wohl f\u00fcr epische Schlachten mit vielen Figuren geeignet sein.\n\nInteressant k\u00f6nnte auch das Legoset \"Verlies des Totenkopfmagiers\" (71722) mit den Erweiterungen sein. Das Set dient als Kulisse f\u00fcr eine beiliegendes einfaches Pen and Paper Abenteuer. \n\n\nHabt ihr schonmal versucht eure Kinder an Rollenspiele heranzuf\u00fchren, falls das auch euer Hobby ist/war. K\n\u00f6nnte sich langfristig auch auszahlen. Ich denke es gibt schlimmere Orte an denen man als Jugendlicher abh\u00e4ngen kann als im lokalen Games Workshop. Au\u00dferdem ist dann auch kein Geld mehr f\u00fcr Drogen da, wenn alles in Warhammer o.\u00e4. investiert wird.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "HLI: Tabletop-Systeme lassen sich auch mit Kinderspielfiguren umsetzen.", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w71mnk/hli_tabletopsysteme_lassen_sich_auch_mit/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660032223, "updated_utc": 1680392927, "utc_datetime_str": "2022-07-24 17:59:21"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1658576933, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w625k5", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 3, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w625k5/wissenssammlung_kennt_ihr_vereine_institutionen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660033364, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "\n\nV\u00e4teraufbruch f\u00fcr Kinder e.V. wurde bereits genannt.\n **Caveat**: Der Verein befindet sich in der Kritik, in manchen Ortsverb\u00e4nden herrschen wohl rechtskonservative Positionen, es gibt au\u00dferdem den Vorwurf des Antifeminismus (siehe z.B. [Wikipedia](https://de.m.wikipedia.org/wiki/V\u00e4teraufbruch_f\u00fcr_Kinder)).\n\nIm Bereich der M\u00e4nner- und Vaterpolitik, bzw. M\u00e4nnerrechtsbewegungen gibt es von aufrichtigen Gleichstellungsbem\u00fchungen bis hin zu Antifeminismus und Incel-Idiotie Alles.\n\nAn sich ist das ganze Thema eh irgendwie ein Minenfeld, daher ist es wichtig hier von Anfang an transparent und kritisch zu bleiben.\n\nIch habe allerdings die Hoffnung f\u00fcr dieses Unter trotzdem eine Liste an Einrichtungen aufstellen zu k\u00f6nnen, die den Regeln und Grunds\u00e4tzen dieser Community gerecht wird.\n\nEs w\u00e4re toll wenn ihr eure Vorschl\u00e4ge vorher auf Kritikpunkte pr\u00fcft oder eure Erfahrungen schildert.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": true, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wissenssammlung: Kennt ihr Vereine, Institutionen, Personen die sich f\u00fcr V\u00e4ter, M\u00e4nner etc. einsetzen?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w625k5/wissenssammlung_kennt_ihr_vereine_institutionen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660033364, "updated_utc": 1680390950, "utc_datetime_str": "2022-07-23 11:48:53"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1658575966, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w61w6c", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w61w6c/sammelaufruf_hilfsorganisationen_vereine_etc_f\u00fcr/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1660033368, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Sammelaufruf: Hilfsorganisationen, Vereine etc. f\u00fcr (aber nicht nur): Vater, M\u00e4nner, etc.", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w61w6c/sammelaufruf_hilfsorganisationen_vereine_etc_f\u00fcr/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660033368, "updated_utc": 1680390935, "utc_datetime_str": "2022-07-23 11:32:46"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1658498421, "crosspost_parent": "t3_w59vik", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "bjorfr", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_31d9f", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1658494373.0, "created_utc": 1658494373.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w59vik", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#5a74cc", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Schwangerschaft "}, {"a": ":schwanger:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/2a5vw9z37n381_t5_2ynvy/schwanger"}], "link_flair_template_id": "839d200c-5ca0-11eb-b674-0eb1306df97f", "link_flair_text": "Schwangerschaft :schwanger:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_w59vik", "no_follow": false, "num_comments": 31, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/w59vik/gute_podcasts_f\u00fcr_werdende_v\u00e4ter/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 16, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Was habt ihr an Empfehlungen? Ich lebe nicht mehr im deutschsprachigen Raum und habe auch nur wenige Deutsche im Umgangskreis. Also empfehlt gerne auch Podcasts, die eh schon jeder kennt.\nWir erwarten unser erstes Kind im September \ud83e\udd70", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Was habt ihr an Empfehlungen? Ich lebe nicht mehr im deutschsprachigen Raum und habe auch nur wenige Deutsche im Umgangskreis. Also empfehlt gerne auch Podcasts, die eh schon jeder kennt.\nWir erwarten unser erstes Kind im September \ud83e\udd70&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 16940, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Gute Podcasts f\u00fcr werdende V\u00e4ter", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 16, "upvote_ratio": 0.94, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/w59vik/gute_podcasts_f\u00fcr_werdende_v\u00e4ter/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w5bcwk", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w5bcwk/gute_podcasts_f\u00fcr_werdende_v\u00e4ter/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660034086, "score": 9, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Gute Podcasts f\u00fcr werdende V\u00e4ter", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "/r/Eltern/comments/w59vik/gute_podcasts_f\u00fcr_werdende_v\u00e4ter/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/w59vik/gute_podcasts_f\u00fcr_werdende_v\u00e4ter/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660034086, "updated_utc": 1680389495, "utc_datetime_str": "2022-07-22 14:00:21"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "forlittlebird", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_qb4mvil2", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1658432736, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w4ptte", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 10, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w4ptte/fragen_zu_umgangfrequenz_und_dauer_nach_trennung/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660034716, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo r/Vaeter!\n\nIch werde mich in den n\u00e4chsten Tagen mit meiner Ex-Partnerin au\u00dfergerichtlich in einem gesch\u00fctzten Rahmen (therapeutische Beratungsstelle) treffen um nach einiger Einigung f\u00fcr den Umgang mit meiner etwas \u00fcber drei Jahre alten Tochter zu finden. Das Sorgerecht liegt leider bei der Mutter, da unsere Tochter im Ausland geboren wurde.\n\nEine Einigung ist nicht wahrscheinlich. Es l\u00e4uft derzeit ein Umgangsverfahren gegen die Mutter, die leider versucht hat mich sehr brutal und r\u00fccksichtslos von meiner Tochter abzutrennen. Im Gegenantrag hat die Mutter versucht mich psychisch krank zu erkl\u00e4ren und mir damit dem Zugang zu meiner Tochter zu verwehren. Folglich konnte sie Zeit schinden - durch die Urlaubszeit und amtlichen Verz\u00f6gerungen ist es gelungen, mich von meiner Tochter, die ich bisher eine sehr enge und liebevolle Beziehung hatte, etwas entfremden. Zum Gl\u00fcck hat meine Tochter nach knapp sechs Monaten Trennung\\*\\* formuliert, dass sich mich noch sehen m\u00f6chte - und die Sozialarbeiter als auch  Jugendamtmitarbeiter sehen nichts, was gegen einen Umgang sprechen w\u00fcrde - das Feedback ist klar und sagt, dass ich meiner Tochter gut tue und wichtig f\u00fcr sie bin.\n\nDie Beziehung ist leider durch schlimme \u00e4u\u00dfere Umst\u00e4nde  (Verlust des Vaters der Mutter, Stillgeburt im 9 Monat, wirklich heftige Aufl\u00f6sung der Beziehung seitens der Mutter und dann das Verfahren, Pandemie und andere Entwicklungen), Paardynamik als auch meine eigenen Baustellen (die ich therapeutisch aufgel\u00f6st habe, leider zu sp\u00e4t) hin\u00fcber - an dieser Stelle macht es keinen Sinn dies zu diskutieren.\n\nDa die Elterneben gerade \u00fcberhaupt nicht funktioniert und die Kommunikation einseitig ist, werde ich versuchen zumindest jedes zweite Wochenende, H\u00e4lfte des Urlaubes, und einen Br\u00fcckentag als Umgangsrecht zu bekommen. Mein worst case Szenario ist die Ausreise der Mutter aus Deutschland in die Schweiz oder Frankreich. Und nat\u00fcrlich w\u00fcrde ich mich auf jeden Tip freuen.\n\nIch w\u00fcrde mich freuen, wenn V\u00e4ter, die eine harte Trennung durchgemacht haben Erfahrungen teilen k\u00f6nnten, wie eine solche verfahrene Situation (insbesondere im Sinne meinter Tochter) verbessert werden k\u00f6nnte. \n\nWas habt Ihr gemacht (au\u00dfer nicht aufgeben und mit allem was bleibt um Euer Kind k\u00e4mpfen)? Was hat Euch geholfen (au\u00dfer Therapie und Anwalt)? \n\nDanke!!!\n\n\\-- forlittlebird\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\n\\*\\* worst time of my life :'(", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Fragen zu Umgangfrequenz und Dauer nach Trennung", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w4ptte/fragen_zu_umgangfrequenz_und_dauer_nach_trennung/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660034716, "updated_utc": 1680388337, "utc_datetime_str": "2022-07-21 19:45:36"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "phi_rus", "author_created_utc": 1563016269, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_458xsd85", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657987929, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w0k4hg", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 19, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w0k4hg/wie_teilt_ihr_den_mental_load_praktisch_auf/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660039417, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wir schaffen es irgendwie nicht richtig den mental load, den meine Frau tr\u00e4gt, halbwegs fair unter uns aufzuteilen. F\u00fcr einzelne Ereignisse wie Einschulungen o.\u00e4. bekommen wir das okay hin, aber irgendwie nicht konstant. \n\nHabt ihr evtl schon Erfahrungen mit irgendwelchen sinnvollen Tools gemacht? Macht es z.B. Sinn f\u00fcr die Familie Jira (o.\u00e4.) mit regelm\u00e4\u00dfigen Planning und Refinement Terminen zu nutzen?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wie teilt ihr den mental load praktisch auf?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.78, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w0k4hg/wie_teilt_ihr_den_mental_load_praktisch_auf/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660039417, "updated_utc": 1680380177, "utc_datetime_str": "2022-07-16 16:12:09"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657975156, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w0frbv", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 16, "num_crossposts": 1, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w0frbv/ab_welchem_alter_soll_ich_meinem_sohn_erkl\u00e4ren/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660039494, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich habe es bisher vermieden, da da so viele weitere Themen dran h\u00e4ngen.. k\u00f6nnen Kinder ihre Papas wechseln, sterben Eltern manchmal pl\u00f6tzlich (er fragt das sowieso schon manchmal, ich will ihm so fr\u00fch keine weitere Angst machen). Ich denke mir auch dass das mit 5 vl noch zu abstrakt f\u00fcr ihn ist. Er findet seinen Opa so cool, vielleicht macht das ja auch was mit der Beziehung?\nAndererseits hat das nat\u00fcrlich auch damit zu tun dass ich mich manchmal selbst vor dem Thema sch\u00fctzen will, vielleicht ist das f\u00fcr den Kleinen gar kein gro\u00dfes Thema?\nIch wei\u00df auch gar nicht so genau, wie damit anfangen...was w\u00fcrdet ihr tun? Manchmal denke ich mir, je l\u00e4nger ich warte umso komischer ist es dann irgendwann f\u00fcr ihn.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ab welchem Alter soll ich meinem Sohn erkl\u00e4ren, dass sein Opa eigtl nicht mein leiblicher Vater ist (der ist schon gestorben)", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.83, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/w0frbv/ab_welchem_alter_soll_ich_meinem_sohn_erkl\u00e4ren/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660039494, "updated_utc": 1680379946, "utc_datetime_str": "2022-07-16 12:39:16"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657974538, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "deutschlandfunkkultur.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "w0fkfq", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 1, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/w0fkfq/eine_pers\u00f6nliche_spurensuche_wie_v\u00e4ter_ihre/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "--QVhkUu1ZL3q3WZCPb3eCYQkmp2nca42caxcIgw1Xg", "resolutions": [{"height": 60, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8ca8cb595595b97483b08853016a1cef75021e6b", "width": 108}, {"height": 121, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=4e282fb83ad3c6b5ed745db4129c0e863222730c", "width": 216}, {"height": 179, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=4a6aad71e1dbdceb71fcb6331fbcc17ee09d244f", "width": 320}, {"height": 359, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=543741972ed9d335fd6c6d94412b04878a4124b9", "width": 640}, {"height": 539, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=58a3847b55c570faa495d8ee1414894268000490", "width": 960}, {"height": 606, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=4a0c1587e67a9bf8fcada73133c7347f29eb53cf", "width": 1080}], "source": {"height": 1124, "url": "https://external-preview.redd.it/pCJPkTw0s8FA0D9TCZ6Jvi1RZRuaoU8dCAlMLfMt0Xs.jpg?auto=webp&amp;s=bb818bd7ac01338c921371b0104b76c465380615", "width": 2000}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660039497, "score": 18, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/bti8w31IaN8cVJ3abCcX8XgGCLDHsU69C_oucESnWvY.jpg", "thumbnail_height": 78, "thumbnail_width": 140, "title": "Eine pers\u00f6nliche Spurensuche - Wie V\u00e4ter ihre T\u00f6chter pr\u00e4gen | deutschlandfunkkultur.de", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "https://www.deutschlandfunkkultur.de/eine-persoenliche-spurensuche-wie-vaeter-ihre-toechter-100.html", "url_overridden_by_dest": "https://www.deutschlandfunkkultur.de/eine-persoenliche-spurensuche-wie-vaeter-ihre-toechter-100.html", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660039497, "updated_utc": 1680379936, "utc_datetime_str": "2022-07-16 12:28:58"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657911462, "crosspost_parent": "t3_vzw1xp", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "HekatesPharmacy", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_7f8y1b9v", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1657910772.0, "created_utc": 1657910772.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.de", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vzw1xp", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#cd0000", "link_flair_css_class": "category psa", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dienstmeldung"}], "link_flair_template_id": "7794ac4c-6f4c-11e8-babb-0e920894d2ee", "link_flair_text": "Dienstmeldung", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_vzw1xp", "no_follow": false, "num_comments": 58, "num_crossposts": 2, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/de/comments/vzw1xp/update_knappheit_bei_kindermedikamenten_in/", "pinned": false, "post_hint": "self", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "9yxF-bL2ivBXBF2YN7DtuLtlg2RTWvPJv_-_FwYhghs", "resolutions": [{"height": 60, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ef1d042ff78e56d4bdeba989a06a286e2dd0dd92", "width": 108}, {"height": 121, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7228767cd388579001e21d4331d9ea2438462b7b", "width": 216}, {"height": 180, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=49fd063fc9d1121d597246278a2deef16bdd6eb9", "width": 320}, {"height": 360, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8d26ed0084caef7984625bc9f2c7b3dc87bf742c", "width": 640}, {"height": 540, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bd1a321cf08beebe0c05dc15df5c8c6c8706f2da", "width": 960}, {"height": 607, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=15a649978de068df9f6c0b08e4e4544fa4643146", "width": 1080}], "source": {"height": 675, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?auto=webp&amp;s=e6fa44bc6d8212666fe93b87cd7dcecb0a4efe7b", "width": 1200}, "variants": {}}]}, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 93, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Dieser Beitrag ist ein Update zu dem hier: [Deutschland gehen die (Kinder)Arzneimittel aus](https://www.reddit.com/r/de/comments/vtr3tu/deutschland_gehen_die_kinderarzneimittel_aus_wie/)\n\nW\u00e4hrend sich eigentlich eine Entspannung in dem Bereich andeutete (Lieferungen wurden f\u00fcr Ende des Monats versprochen), scheint sich das heute alles in Luft aufgel\u00f6st zu haben. Einer der gr\u00f6\u00dften Hersteller (ratiopharm), hat heute deutschlandweit den Apotheken, die Winterbevorratung f\u00fcr einige Produkte gestrichen. ([Q1](https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/apothekenpraxis/winterbevorratung-ratiopharm-streicht-auch-fiebersaefte/))\n\n**Was hei\u00dft Winterbevorratung?** Die meisten Apotheken bestellen Ware oft Saisonweise. Das hei\u00dft gro\u00dfe Mengen direkt beim Hersteller f\u00fcr einen g\u00fcnstigeren Preis, als wenn sie st\u00e4ndig einzelne Packungen beim Gro\u00dfhandel bestellen. In diesem Fall handelt es sich um Medikamente bei Erk\u00e4ltungssymptomen. Diese Ware versuchen die Apotheken nun \u00fcber den Gro\u00dfh\u00e4ndler oder \u00fcber andere Firmen zu beziehen, die nat\u00fcrlich nicht vorbereitet sind darauf.\n\n**Welche Medikamente sind betroffen?** Bereits letzte Woche verk\u00fcndete ratiopharm, dass die Winterbevorratung f\u00fcr Kindernasenspray gestrichen wird. Noch am selben Tag gingen nach und nach andere Hersteller defekt (Apothekendeutsch f\u00fcr: nicht bestellbar). Heute folgten:\n\n* Ibuprofen Saft in allen St\u00e4rken\n* Paracetamol-Z\u00e4pfchen in allen St\u00e4rken\n* Paracetamol Brausetabletten\n* Paracetamol-Saft\n\n**Was wird nun passieren?** Bei Paracetamol-S\u00e4ften gibt es nur zwei Hersteller. Bene und Ratiopharm. Beide sind momentan nicht lieferbar. Bene wollte ende des Monats wieder ausliefern. Allerdings ist fraglich, ob es genug Ware geben wird um den gesamten Markt zu tragen. Normalerweise w\u00fcrde man auf Z\u00e4pfchen umstellen, die nun ja aber auch nicht lieferbar sind von ratiopharm. Die Pr\u00e4parate von anderen Firmen werden nun so stark nachgefragt, dass es auch hier zu Lieferengp\u00e4ssen kommen wird. Alternativ zu Paracetamol w\u00fcrde man normalerweise Ibuprofen verwenden. Aber der Ibuprofensaft von Ratiopharm ist ebenfalls nicht lieferbar. Auch wenn es hier mehr Hersteller gibt, so k\u00e4mpft man hier mit Rohstoffmangel. Die Alternative Z\u00e4pfchen ist auch nur noch begrenzt lieferf\u00e4hig. \n\nRezepturen, also das Herstellen von zb S\u00e4ften in der Apotheke, sind auch schlecht umsetzbar, denn reines Paracetamol oder Ibuprofen sind kaum noch zu bekommen.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dieser Beitrag ist ein Update zu dem hier: &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/de/comments/vtr3tu/deutschland_gehen_die_kinderarzneimittel_aus_wie/\"&gt;Deutschland gehen die (Kinder)Arzneimittel aus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;W\u00e4hrend sich eigentlich eine Entspannung in dem Bereich andeutete (Lieferungen wurden f\u00fcr Ende des Monats versprochen), scheint sich das heute alles in Luft aufgel\u00f6st zu haben. Einer der gr\u00f6\u00dften Hersteller (ratiopharm), hat heute deutschlandweit den Apotheken, die Winterbevorratung f\u00fcr einige Produkte gestrichen. (&lt;a href=\"https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/apothekenpraxis/winterbevorratung-ratiopharm-streicht-auch-fiebersaefte/\"&gt;Q1&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was hei\u00dft Winterbevorratung?&lt;/strong&gt; Die meisten Apotheken bestellen Ware oft Saisonweise. Das hei\u00dft gro\u00dfe Mengen direkt beim Hersteller f\u00fcr einen g\u00fcnstigeren Preis, als wenn sie st\u00e4ndig einzelne Packungen beim Gro\u00dfhandel bestellen. In diesem Fall handelt es sich um Medikamente bei Erk\u00e4ltungssymptomen. Diese Ware versuchen die Apotheken nun \u00fcber den Gro\u00dfh\u00e4ndler oder \u00fcber andere Firmen zu beziehen, die nat\u00fcrlich nicht vorbereitet sind darauf.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Welche Medikamente sind betroffen?&lt;/strong&gt; Bereits letzte Woche verk\u00fcndete ratiopharm, dass die Winterbevorratung f\u00fcr Kindernasenspray gestrichen wird. Noch am selben Tag gingen nach und nach andere Hersteller defekt (Apothekendeutsch f\u00fcr: nicht bestellbar). Heute folgten:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Ibuprofen Saft in allen St\u00e4rken&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Paracetamol-Z\u00e4pfchen in allen St\u00e4rken&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Paracetamol Brausetabletten&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Paracetamol-Saft&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was wird nun passieren?&lt;/strong&gt; Bei Paracetamol-S\u00e4ften gibt es nur zwei Hersteller. Bene und Ratiopharm. Beide sind momentan nicht lieferbar. Bene wollte ende des Monats wieder ausliefern. Allerdings ist fraglich, ob es genug Ware geben wird um den gesamten Markt zu tragen. Normalerweise w\u00fcrde man auf Z\u00e4pfchen umstellen, die nun ja aber auch nicht lieferbar sind von ratiopharm. Die Pr\u00e4parate von anderen Firmen werden nun so stark nachgefragt, dass es auch hier zu Lieferengp\u00e4ssen kommen wird. Alternativ zu Paracetamol w\u00fcrde man normalerweise Ibuprofen verwenden. Aber der Ibuprofensaft von Ratiopharm ist ebenfalls nicht lieferbar. Auch wenn es hier mehr Hersteller gibt, so k\u00e4mpft man hier mit Rohstoffmangel. Die Alternative Z\u00e4pfchen ist auch nur noch begrenzt lieferf\u00e4hig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Rezepturen, also das Herstellen von zb S\u00e4ften in der Apotheke, sind auch schlecht umsetzbar, denn reines Paracetamol oder Ibuprofen sind kaum noch zu bekommen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "de", "subreddit_id": "t5_22i0", "subreddit_name_prefixed": "r/de", "subreddit_subscribers": 664364, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Update: Knappheit bei (Kinder)Medikamenten in Deutschland", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 93, "upvote_ratio": 0.87, "url": "https://www.reddit.com/r/de/comments/vzw1xp/update_knappheit_bei_kindermedikamenten_in/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vzwb9g", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vzwb9g/update_knappheit_bei_kindermedikamenten_in/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "9yxF-bL2ivBXBF2YN7DtuLtlg2RTWvPJv_-_FwYhghs", "resolutions": [{"height": 60, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ef1d042ff78e56d4bdeba989a06a286e2dd0dd92", "width": 108}, {"height": 121, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7228767cd388579001e21d4331d9ea2438462b7b", "width": 216}, {"height": 180, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=49fd063fc9d1121d597246278a2deef16bdd6eb9", "width": 320}, {"height": 360, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8d26ed0084caef7984625bc9f2c7b3dc87bf742c", "width": 640}, {"height": 540, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bd1a321cf08beebe0c05dc15df5c8c6c8706f2da", "width": 960}, {"height": 607, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=15a649978de068df9f6c0b08e4e4544fa4643146", "width": 1080}], "source": {"height": 675, "url": "https://external-preview.redd.it/rlPeF2gAOL809agXUn2MGp2du2m9ho3GzooDlcZX4ZA.jpg?auto=webp&amp;s=e6fa44bc6d8212666fe93b87cd7dcecb0a4efe7b", "width": 1200}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660040090, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Update: Knappheit bei (Kinder)Medikamenten in Deutschland", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/de/comments/vzw1xp/update_knappheit_bei_kindermedikamenten_in/", "url_overridden_by_dest": "/r/de/comments/vzw1xp/update_knappheit_bei_kindermedikamenten_in/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660040090, "updated_utc": 1680378931, "utc_datetime_str": "2022-07-15 18:57:42"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657600964, "crosspost_parent": "t3_vofj26", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 400, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "An amazing showing.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": "APNG", "icon_height": 512, "icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/SnooClapping_512.png", "icon_width": 512, "id": "award_84276b1e-cc8f-484f-a19c-be6c09adc1a5", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Bravo!", "penny_donate": null, "penny_price": 0, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/SnooClapping_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/SnooClapping_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/SnooClapping_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/SnooClapping_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/SnooClapping_128.png", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/m5fdvo7cl4451_Bravo-Static.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=647cccf78702582f30d23908180da092b135cffe", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/m5fdvo7cl4451_Bravo-Static.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=4644ac0618ecdef010ae2368e2e58669953fd9a3", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/m5fdvo7cl4451_Bravo-Static.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=ca4efb2faa26429279f44ced2822f5e81ff37537", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/m5fdvo7cl4451_Bravo-Static.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=3a307ad71aad031accfd47f1af82a2b1e09195cc", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_q0gj4/m5fdvo7cl4451_Bravo-Static.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=fb9b2c432b1ddd85fd653ef3cc1a28e5edc40a1f", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 512, "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_q0gj4/m5fdvo7cl4451_Bravo-Static.png", "static_icon_width": 512, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}, {"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 100, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "Shows the Silver Award... and that's it.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 512, "icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_512.png", "icon_width": 512, "id": "gid_1", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Silver", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_128.png", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_128.png", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 512, "static_icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_512.png", "static_icon_width": 512, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "appa4ever", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_fefime33", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1656614334.0, "created_utc": 1656614334.0, "discussion_type": null, "distinguished": "admin", "domain": "self.reddit", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {"gid_1": 1}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vofj26", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_vofj26", "no_follow": false, "num_comments": 94, "num_crossposts": 14, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "no_ads", "permalink": "/r/reddit/comments/vofj26/community_funds_applications_are_open/", "pinned": false, "post_hint": "self", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "bqOxj0ywI2BLkZGAZrTNuH53Ly0ZEMuyhnKsxCAaWuQ", "resolutions": [{"height": 56, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=c1b14258dff1b41b8db11a8c2ad20a88b0966a7a", "width": 108}, {"height": 113, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8898474af78482dbbe491c684248e3fe67c6f330", "width": 216}, {"height": 168, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f42fd48420a9e52663e0d8880b1a240f9c1cc802", "width": 320}, {"height": 336, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7b390770e5e779c93899f5117bb5432a9aa5344c", "width": 640}, {"height": 504, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7e5966cbf1d51700d0720097c80b9610c48c7bb6", "width": 960}, {"height": 567, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bbeb203b73f0d8adc75254250725321fd1a81c2c", "width": 1080}], "source": {"height": 630, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?auto=webp&amp;s=5813f2d23bfe5d324549e477f990dd75ee642473", "width": 1200}, "variants": {}}]}, "pwls": 0, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 434, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Rejoice, redditors!\n\n(But first, allow me to introduce myself\u2026I\u2019m u/appa4ever and a member of Reddit\u2019s Community team. Part of my focus this year has centered on scaling the Community Funds program.)\n\nWe\u2019re excited to share that [applications for Community Funds](https://forms.gle/ZjzSpYnmojXtmGZF7) are now open, and we can\u2019t wait to learn what creative, powerful, collaborative projects you come up with.\n\n**What are Community Funds?**\nBack in April, we [announced](https://www.reddit.com/r/reddit/comments/ubq33x/announcing_the_community_funds_program/) that we\u2019d be pledging $1 million towards expanding our Community Funds Program. This new program offers grants of up to $50,000 to support community-led projects. With these funds, we hope to empower redditors to positively impact the world around them through the power of their communities.\n\n**How do I apply?**\nModerators can nominate their community for funding by completing [this application](https://forms.gle/ZjzSpYnmojXtmGZF7) (just make sure to review [our complete program guidelines and rules](https://mods.reddithelp.com/hc/en-us/articles/4959902393741-Community-Funds) first!). Please keep in mind that you must be a moderator to apply, but we encourage users to collaborate with mods on projects that can enhance their community\u2019s experience or the broader Reddit community. If you\u2019re not a mod but have an idea for Community Funds, contact the mod team in the relevant community and share your idea with them!\n\n**What sort of projects or events will get funded?**\nWe are looking for projects that encourage participation and involvement between your community\u2019s users, and, as an extension, Reddit as a whole. Think: online conferences, festivals, books, movies, exhibitions, and more!\n\nHere are just a few examples of previously funded projects:  \n\n* [r/askhistorians](https://www.askhistorians.com/2021-digital-conference) organized a free digital conference\n* [r/bangtan](https://www.reddit.com/r/bangtan/comments/rmxgl7/211223_announcing_permission_to_billboard_ptb_a/) hosted a community-designed billboard contest\n* [RPAN](https://www.reddit.com/r/pan/comments/pupkxx/rpan_gives_back_community_gifts/?utm_source=share&amp;utm_medium=web2x&amp;context=3) provided gifts to streamers\n* [r/de](https://www.reddit.com/r/de/comments/r5l5w6/dachadventskalender_tag_1_adventskalender/) teamed up with 24 other communities to create an interactive advent calendar\n* [r/NRL](https://www.reddit.com/r/nrl/comments/t31j3i/design_your_own_jersey/) held a \u201cdesign your own jersey\u201d competition\n* [r/comics](https://www.reddit.com/r/comics/comments/q3pgx0/rcomics_tournament_announcement/) launched a comics tournament\n* [r/webdev](https://redditweb.dev/) and [r/web_design](https://www.reddit.com/r/web_design/) organized a free conference\n* [r/Random_Acts_of_Amazon](https://www.reddit.com/r/Random_Acts_Of_Amazon/comments/qzx065/giveaway_contest_return_of_modmas) sent holiday gifts to kids\n\nPlease visit [our help center](https://mods.reddithelp.com/hc/en-us/articles/4959902393741-Community-Funds) for comprehensive project guidelines.\n\n**How do I come up with an idea for my subreddit?**\nDoes your subreddit want to host a movie night with popcorn and blankets? Or maybe you want plushies of the derpiest dogs? How about a virtual reality game where people can explore fantasy lands? It\u2019s entirely up to you! If you need help or ideas, head to r/CommunityFunds where our community team will help you brainstorm and put together your proposal.\n\n**How much funding can I apply for?**\nYou can request financial support in any amount ranging between $1000 to $50,000.\n\n**What\u2019s the deadline to apply?**\nWe are accepting applications from now until **August 10**. If you miss the deadline for this round, don\u2019t worry \u2013 we\u2019ll be accepting applications on a quarterly basis.\n\nWe\u2019re interested in what questions you have about Community Funds, so please ask away in the comments!", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rejoice, redditors!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(But first, allow me to introduce myself\u2026I\u2019m &lt;a href=\"/u/appa4ever\"&gt;u/appa4ever&lt;/a&gt; and a member of Reddit\u2019s Community team. Part of my focus this year has centered on scaling the Community Funds program.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;We\u2019re excited to share that &lt;a href=\"https://forms.gle/ZjzSpYnmojXtmGZF7\"&gt;applications for Community Funds&lt;/a&gt; are now open, and we can\u2019t wait to learn what creative, powerful, collaborative projects you come up with.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What are Community Funds?&lt;/strong&gt;\nBack in April, we &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/reddit/comments/ubq33x/announcing_the_community_funds_program/\"&gt;announced&lt;/a&gt; that we\u2019d be pledging $1 million towards expanding our Community Funds Program. This new program offers grants of up to $50,000 to support community-led projects. With these funds, we hope to empower redditors to positively impact the world around them through the power of their communities.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;How do I apply?&lt;/strong&gt;\nModerators can nominate their community for funding by completing &lt;a href=\"https://forms.gle/ZjzSpYnmojXtmGZF7\"&gt;this application&lt;/a&gt; (just make sure to review &lt;a href=\"https://mods.reddithelp.com/hc/en-us/articles/4959902393741-Community-Funds\"&gt;our complete program guidelines and rules&lt;/a&gt; first!). Please keep in mind that you must be a moderator to apply, but we encourage users to collaborate with mods on projects that can enhance their community\u2019s experience or the broader Reddit community. If you\u2019re not a mod but have an idea for Community Funds, contact the mod team in the relevant community and share your idea with them!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What sort of projects or events will get funded?&lt;/strong&gt;\nWe are looking for projects that encourage participation and involvement between your community\u2019s users, and, as an extension, Reddit as a whole. Think: online conferences, festivals, books, movies, exhibitions, and more!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Here are just a few examples of previously funded projects:  &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.askhistorians.com/2021-digital-conference\"&gt;r/askhistorians&lt;/a&gt; organized a free digital conference&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/bangtan/comments/rmxgl7/211223_announcing_permission_to_billboard_ptb_a/\"&gt;r/bangtan&lt;/a&gt; hosted a community-designed billboard contest&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/pan/comments/pupkxx/rpan_gives_back_community_gifts/?utm_source=share&amp;amp;utm_medium=web2x&amp;amp;context=3\"&gt;RPAN&lt;/a&gt; provided gifts to streamers&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/de/comments/r5l5w6/dachadventskalender_tag_1_adventskalender/\"&gt;r/de&lt;/a&gt; teamed up with 24 other communities to create an interactive advent calendar&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/nrl/comments/t31j3i/design_your_own_jersey/\"&gt;r/NRL&lt;/a&gt; held a \u201cdesign your own jersey\u201d competition&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/comics/comments/q3pgx0/rcomics_tournament_announcement/\"&gt;r/comics&lt;/a&gt; launched a comics tournament&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://redditweb.dev/\"&gt;r/webdev&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/web_design/\"&gt;r/web_design&lt;/a&gt; organized a free conference&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/Random_Acts_Of_Amazon/comments/qzx065/giveaway_contest_return_of_modmas\"&gt;r/Random_Acts_of_Amazon&lt;/a&gt; sent holiday gifts to kids&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Please visit &lt;a href=\"https://mods.reddithelp.com/hc/en-us/articles/4959902393741-Community-Funds\"&gt;our help center&lt;/a&gt; for comprehensive project guidelines.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;How do I come up with an idea for my subreddit?&lt;/strong&gt;\nDoes your subreddit want to host a movie night with popcorn and blankets? Or maybe you want plushies of the derpiest dogs? How about a virtual reality game where people can explore fantasy lands? It\u2019s entirely up to you! If you need help or ideas, head to &lt;a href=\"/r/CommunityFunds\"&gt;r/CommunityFunds&lt;/a&gt; where our community team will help you brainstorm and put together your proposal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;How much funding can I apply for?&lt;/strong&gt;\nYou can request financial support in any amount ranging between $1000 to $50,000.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What\u2019s the deadline to apply?&lt;/strong&gt;\nWe are accepting applications from now until &lt;strong&gt;August 10&lt;/strong&gt;. If you miss the deadline for this round, don\u2019t worry \u2013 we\u2019ll be accepting applications on a quarterly basis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;We\u2019re interested in what questions you have about Community Funds, so please ask away in the comments!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "reddit", "subreddit_id": "t5_5s5qbl", "subreddit_name_prefixed": "r/reddit", "subreddit_subscribers": 117773, "subreddit_type": "restricted", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Community Funds applications are open!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 2, "treatment_tags": [], "ups": 434, "upvote_ratio": 0.88, "url": "https://www.reddit.com/r/reddit/comments/vofj26/community_funds_applications_are_open/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "no_ads", "wls": 0}], "discussion_type": null, "distinguished": "moderator", "domain": "self.reddit", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vx2mtj", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vx2mtj/communityfunds_sind_gestartet/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "bqOxj0ywI2BLkZGAZrTNuH53Ly0ZEMuyhnKsxCAaWuQ", "resolutions": [{"height": 56, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=c1b14258dff1b41b8db11a8c2ad20a88b0966a7a", "width": 108}, {"height": 113, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8898474af78482dbbe491c684248e3fe67c6f330", "width": 216}, {"height": 168, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f42fd48420a9e52663e0d8880b1a240f9c1cc802", "width": 320}, {"height": 336, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7b390770e5e779c93899f5117bb5432a9aa5344c", "width": 640}, {"height": 504, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=7e5966cbf1d51700d0720097c80b9610c48c7bb6", "width": 960}, {"height": 567, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bbeb203b73f0d8adc75254250725321fd1a81c2c", "width": 1080}], "source": {"height": 630, "url": "https://external-preview.redd.it/AHfvmYg6yUP6Ng2a9TyMrb766cDMZuMnSaoHAOkEw_k.jpg?auto=webp&amp;s=5813f2d23bfe5d324549e477f990dd75ee642473", "width": 1200}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660043432, "score": 2, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Community-Funds sind gestartet", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.75, "url": "/r/reddit/comments/vofj26/community_funds_applications_are_open/", "url_overridden_by_dest": "/r/reddit/comments/vofj26/community_funds_applications_are_open/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660043432, "updated_utc": 1680373661, "utc_datetime_str": "2022-07-12 04:42:44"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657559625, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "i.redd.it", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vwnllx", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": true, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 3, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vwnllx/ich_muss_mich_oft_dran_erinnern_dass_wir_von_ganz/", "pinned": false, "post_hint": "image", "preview": {"enabled": true, "images": [{"id": "9JZPSRnwvw5RssvX4AE7_4zmVChswn0czSuFp28lqqc", "resolutions": [{"height": 75, "url": "https://preview.redd.it/5l3vtof92za91.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=97ec18fc47226c00fe8118b39e64ab13f47cd979", "width": 108}, {"height": 150, "url": "https://preview.redd.it/5l3vtof92za91.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=90724e58f523a4b71dfd735a005bc29f9a28fb8c", "width": 216}, {"height": 223, "url": "https://preview.redd.it/5l3vtof92za91.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8772036a717b98d4789f1fd9f50dba7a9d9fe7e6", "width": 320}, {"height": 446, "url": "https://preview.redd.it/5l3vtof92za91.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=aa519d0b2f5f004e8b2810486ea47bdacb8bf11f", "width": 640}], "source": {"height": 628, "url": "https://preview.redd.it/5l3vtof92za91.jpg?auto=webp&amp;s=cba5cc91c048e3a93409e6721076c210a76f7d41", "width": 900}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660043703, "score": 27, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/LXOm03DyubngiKJXekY7s7zm6DQebxjKfhfR6VR0ad0.jpg", "thumbnail_height": 97, "thumbnail_width": 140, "title": "Ich muss mich oft dran erinnern dass wir von ganz anderen Perspektiven ausgehen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://i.redd.it/5l3vtof92za91.jpg", "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/5l3vtof92za91.jpg", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660043703, "updated_utc": 1680372887, "utc_datetime_str": "2022-07-11 17:13:45"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657354421, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vuwzge", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 21, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vuwzge/wochendende/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1660045826, "score": 10, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wie war die Woche? Was lief gut, was lief .. ausbauf\u00e4hig.. ? Den ganzen Ballast k\u00f6nnt ihr hier im Faden liegenlassen und gerne erz\u00e4hlen was ihr so vorhabt dieses WE. Egal ob Ausflug, Projekt oder\n dolcefarniente..vielleicht inspiriert ihr ja den ein oder anderen mit euren Vorhaben ;)", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wochendende!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vuwzge/wochendende/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660045826, "updated_utc": 1680369677, "utc_datetime_str": "2022-07-09 08:13:41"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1657049723, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "zeit.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vs657c", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vs657c/ungewollte_schwangerschaft_wie_pr\u00e4gt_ein/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1660048870, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 622, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ungewollte Schwangerschaft: Wie pr\u00e4gt ein Schwangerschaftsabbruch das Leben eines Mannes? | ZEITmagazin", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.zeit.de/zeit-magazin/2022-07/schwangerschaftsabbruch-maenner-ungewollte-schwangerschaft-umfrage", "url_overridden_by_dest": "https://www.zeit.de/zeit-magazin/2022-07/schwangerschaftsabbruch-maenner-ungewollte-schwangerschaft-umfrage", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "retrieved_utc": 1660048870, "updated_utc": 1680364398, "utc_datetime_str": "2022-07-05 19:35:23"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "gaehnende-leere", "author_created_utc": 1656449850, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_pbt8fdt0", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656450359, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vmxv6v", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 18, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vmxv6v/wie_lernt_man_den_job_zu_lieben/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657080941, "retrieved_utc": 1657080941, "score": 15, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hi zusammen, \n\nich bin Vater eines Kindes (5) und muss gestehen, dass ich es ziemlich bereue Vater geworden zu sein.\nMeine Frau wei\u00df und versteht es auch, kann aber nur bedingt weiterhelfen. Sie selbst geht jetzt nicht au\u00dferordentlich darin auf Mutter zu sein, findet es aber nicht schlecht und ist auch eher optimistischer drauf als ich. Sie ist von uns beiden die 'erste Wahl' des Kindes.\n\nNur damit ich nicht falsch verstanden werde: Ich bereue es Vater zu sein aber nicht mein Kind. Es kann nichts daf\u00fcr geboren worden zu sein und ist an sich auch ein ziemlich angenehmes Menschenwesen. \n\nIdeell gesehen, habe ich nie das erhabene Gef\u00fchl erfahren von dem alle sprechen. Keine 'bedingungslose Liebe', keine Verz\u00fcckung, nichts. Es ist ab dem letzten Drittel der Schwangerschaft bis zum jetzigen Zeitpunkt eigentlich nur Maloche gewesen. Mit einem Mal habe ich viele Freiheiten, Ruhe und Zeit verloren. Stattdessen habe ich das Gef\u00fchl, ungeduldiger, gestresster und nihilistischer denn je geworden zu sein. Auch aus dem pers\u00f6nlichen Eindruck heraus, dass dieses vermeintlich gro\u00dfe, wichtige Ding auch nur eine Mogelpackung zu sein scheint, die alle um einen herum hochgejazzed haben. Wenn Leute diese Gef\u00fchle wirklich versp\u00fcren und leben, dann freut es mich nat\u00fcrlich f\u00fcr sie - auch wenn ich es nicht nachvollziehen kann. Manchmal werde ich sogar neidisch. \n\nPraktisch gesehen, sind meine Frau und ich nun Arbeitskollegen, Eltern aber nicht wirklich ein Paar. Das Ding ist irgendwie durch. Auch Dates und gemeinsam was unternehmen wird f\u00fcr mich \u00fcberschattet von Gedanken daran, dass in wenigen Stunden der elterliche Alltag auf mich wartet. \n\nIch finde mich langsam damit ab, dass ich mit meinen Entscheidungen leben muss und bin als 'vollwertiges' Mitglied der Familie anwesend, beteilige mich am Haushalt (war nie ein Problem) und mache den \u00fcblichen Elternbums mit.\nSelbst wenn mich oft der Gedanke \u00fcberkommt, diese anstrengende Langeweile hinter mir zu lassen und einfach zu gehen, ist mir bewusst, dass ich f\u00fcr immer Vater bleiben werde. Ich kann mich aus dieser Situation nicht mehr 'befreien' - deswegen bleibe ich und versuche das Beste daraus zu machen. \n\nVielleicht erkennt sich ja jemand hier wieder und kann mir verraten, wie man den Job nicht nur gut macht, sondern vielleicht auch Gefallen daran finden kann? \n\n\u00c4ndert sich das mit dem Alter des Kindes? Oder des Vaters?\n\nVerstehe oder \u00fcbersehe ich etwas?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wie lernt man den Job zu lieben?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.89, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vmxv6v/wie_lernt_man_den_job_zu_lieben/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680353505, "utc_datetime_str": "2022-06-28 21:05:59"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656355084, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vm2j54", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 27, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vm2j54/pc_spiele_f\u00fcrs_kleine_zeitbudget/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657085016, "retrieved_utc": 1657085016, "score": 9, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Aus dem Hobbie- und Freizeit-Thread erinnere ich mich an: Baustellensimulator, Cities Skylines und Landwirtschaftssimulator.\n\nWas habt ihr noch so in Empfehlung? Ich kann Wildermyth absolut empfehlen, da besteht allerdings die Gefahr Mal ne Stunde l\u00e4nger dran zu sitzen ;)", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "PC Spiele f\u00fcr's kleine Zeitbudget", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vm2j54/pc_spiele_f\u00fcrs_kleine_zeitbudget/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680351503, "utc_datetime_str": "2022-06-27 18:38:04"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656230948, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vkzrxq", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 6, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vkzrxq/sonntagsthread_was_macht_ihr_heute_so/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657089953, "retrieved_utc": 1657089953, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Sonntagsausflug oder chillen auf dem Sofa? Was geht heute bei euch?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Sonntags-Thread - was macht ihr heute so?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vkzrxq/sonntagsthread_was_macht_ihr_heute_so/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680349060, "utc_datetime_str": "2022-06-26 08:09:08"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656226056, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vkylv7", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 7, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vkylv7/frage_an_einzelkindpapas_wie_viel_qualitytime_hab/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657090100, "retrieved_utc": 1657090100, "score": 10, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Mit Quality-Time meine ich: Mit euren Kindern spielen, Zeiten in denen eure volle Aufmerksamkeit beim Kind liegt.\nNebenher laufen: Jeder ist anwesend und macht halt seins. Das Kind \"besch\u00e4ftigt sich selbst\", bzw wird weiterverwiesen wenn es irgendwas will ;) und generell eher weniger beachtet.\n\nHintergrund: Ich neige dazu, schnell ein schlechtes Gewissen zu kriegen wenn ich mit meiner Aufmerksamkeit nicht bei meinem Sohn bin. Da ich selbst nicht das Vergn\u00fcgen hatte, eine st\u00e4ndige Vaterfigur in meinem Leben zu haben, wei\u00df ich auch nicht, wieviel Aufmerksamkeit \"normal\" ist...ich selbst h\u00e4tte mir nat\u00fcrlich immer mehr Vater gew\u00fcnscht.\n\nDas ist nat\u00fcrlich hier der Knackpunkt. Ich wei\u00df dass mein schlechtes Gewissen meist v\u00f6llig unbegr\u00fcndet ist und handle entsprechend. Mein Sohn hat ja einen Vater, er wird also nie diese \"Sehnsucht\" sp\u00fcren m\u00fcssen, die ich gesp\u00fcrt habe ode gelegentlich sp\u00fcre. Trotzdem frage ich mich das oft. \nIch will nicht \u00fcberbeh\u00fctend werden und meinen Sohn dauernd bet\u00fctteln und jede Sekunde neben ihm sitzen, noch will ich bei all der Arbeit die ich hier Zuhause zu tun habe unerreichbar wirken.\nGleichzeitig frage ich mich ob das ganze Thema in unserer Generation nicht oft ziemlich aufgeblasen wird (\u00dcberbeh\u00fctung ist ja wirklich ein aktuelles gesellschaftliches Ph\u00e4nomen). Wie w\u00e4re die Menschheit so weit gekommen, wenn Kinder nicht die meiste Zeit nebenher gelaufen w\u00e4ren? \nIm Grunde ist Anwesenheit und das Verrichten der t\u00e4glichen Aufgaben ja ebenso wichtig, da Kinder am Vorbild lernen und \nUnd wohin entwickelt sich ein Kind, das immer im Zentrum der Aufmerksamkeit steht und wichtiger als die allt\u00e4glichen Aufgaben ist? Sicher in keine gute Richtung.\n\n\nTrotzdem trage ich die Frage (aus meiner pers\u00f6nlichen Geschichte heraus) viel mit mir herum und w\u00fcrde gerne Mal h\u00f6ren wie das bei euch so ist! Wie balanciert ihr das?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Frage an Einzelkind-Papas: Wie viel Quality-Time hab ihr mit euren Kindern und wie oft \"laufen sie so nebenher\"?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vkylv7/frage_an_einzelkindpapas_wie_viel_qualitytime_hab/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680348988, "utc_datetime_str": "2022-06-26 06:47:36"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "albrecht_werner", "author_created_utc": 1643793836, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_j9u7vo6w", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656193656, "crosspost_parent": "t3_vkp9s9", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "albrecht_werner", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_j9u7vo6w", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1656193634.0, "created_utc": 1656193634.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vkp9s9", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#6f4f60", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Allgemeines "}, {"a": ":allgemeines:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/bgzli0s37n381_t5_2ynvy/allgemeines"}], "link_flair_template_id": "e361e936-5ca1-11eb-8b65-0ed5838091c1", "link_flair_text": "Allgemeines :allgemeines:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_vkp9s9", "no_follow": false, "num_comments": 31, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/vkp9s9/beziehungen_zwischen_mama_und_papa_kennt_ihr_das/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 24, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Lieber Eltern-Schwarm,\n\nmeine Frau ist eine tolle Frau und super Mutter f\u00fcr unsere drei Kids. Auch f\u00fcr Letzteres bewundere und liebe ich sie.\n\nIch bin als Vati auch nicht der allerschlechteste, das wei\u00df ich und das wird mir von meinem Umfeld und auch von meiner Frau auch immer wieder best\u00e4tigt. Wir haben unser Familienleben ziemlich stark gleichberechtigt organisiert, arbeiten beide reduziert. Es ist klar eingeteilt, wer die Kids an welchen Wochentagen nachmittags betreut, das kriege ich \u00e4hnlich gut hin wie sie. Viele finden unsere Familienorganisation ziemlich gut. Und wir eigentlich auch.\n\nGleichzeitig ist auch offensichtlich, dass bei mir im Umgang mit den Kids Vergleich zu ihr einiges an Luft nach oben ist ist. Ich bin allgemein weniger geschickt im Umgang mit den Kids, oft weniger geduldig, schneller genervt, etwas weniger selbstlos. \n\nIm allgemeinen k\u00f6nnen wir das akzeptieren, wir lieben uns und tolerieren die Schw\u00e4chen des anderen, wertsch\u00e4tzen seine St\u00e4rken (und bei uns selbst auch). Aber vor allem in stressigen Momenten ger\u00e4t das teilweise heftig an seine Grenzen. \n\nDann erwartet sie von mir dieselben F\u00e4higkeiten, wie sie sie hat. Dasselbe Geschick, dieselbe Geduld, die gleichen Nerven und Selbstlosigkeit. Da ich die aber nicht habe, geraten wir dann schnell aneinander. Ich hingegen bin dann manchmal total hilflos und blockiert und kann dann gar nicht mehr helfen. Hatten deshalb heute unseren bislang heftigsten Streit \u00fcberhaupt. \n\nIch kam zu dem Schluss, dass wir hier ohne Paartherapie wohl nicht mehr weiterkommen. Ich glaube nicht, dass es darum geht, hier irgendwie \"Schuld\" zuzuweisen. Wir sind, wie wir sind und wir sind grunds\u00e4tzlich okay. Aber es gelingt uns nicht, Verhaltensregeln f\u00fcr stressige Situationen zu finden, die deeskalieren. Und ich glaube, dass uns hier eine neutrale dritte Person helfen k\u00f6nnte.\n\nAber ich dachte mir, ich frage hier mal, ob Ihr \u00e4hnliches kennt.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lieber Eltern-Schwarm,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;meine Frau ist eine tolle Frau und super Mutter f\u00fcr unsere drei Kids. Auch f\u00fcr Letzteres bewundere und liebe ich sie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich bin als Vati auch nicht der allerschlechteste, das wei\u00df ich und das wird mir von meinem Umfeld und auch von meiner Frau auch immer wieder best\u00e4tigt. Wir haben unser Familienleben ziemlich stark gleichberechtigt organisiert, arbeiten beide reduziert. Es ist klar eingeteilt, wer die Kids an welchen Wochentagen nachmittags betreut, das kriege ich \u00e4hnlich gut hin wie sie. Viele finden unsere Familienorganisation ziemlich gut. Und wir eigentlich auch.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gleichzeitig ist auch offensichtlich, dass bei mir im Umgang mit den Kids Vergleich zu ihr einiges an Luft nach oben ist ist. Ich bin allgemein weniger geschickt im Umgang mit den Kids, oft weniger geduldig, schneller genervt, etwas weniger selbstlos. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Im allgemeinen k\u00f6nnen wir das akzeptieren, wir lieben uns und tolerieren die Schw\u00e4chen des anderen, wertsch\u00e4tzen seine St\u00e4rken (und bei uns selbst auch). Aber vor allem in stressigen Momenten ger\u00e4t das teilweise heftig an seine Grenzen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dann erwartet sie von mir dieselben F\u00e4higkeiten, wie sie sie hat. Dasselbe Geschick, dieselbe Geduld, die gleichen Nerven und Selbstlosigkeit. Da ich die aber nicht habe, geraten wir dann schnell aneinander. Ich hingegen bin dann manchmal total hilflos und blockiert und kann dann gar nicht mehr helfen. Hatten deshalb heute unseren bislang heftigsten Streit \u00fcberhaupt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich kam zu dem Schluss, dass wir hier ohne Paartherapie wohl nicht mehr weiterkommen. Ich glaube nicht, dass es darum geht, hier irgendwie &amp;quot;Schuld&amp;quot; zuzuweisen. Wir sind, wie wir sind und wir sind grunds\u00e4tzlich okay. Aber es gelingt uns nicht, Verhaltensregeln f\u00fcr stressige Situationen zu finden, die deeskalieren. Und ich glaube, dass uns hier eine neutrale dritte Person helfen k\u00f6nnte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aber ich dachte mir, ich frage hier mal, ob Ihr \u00e4hnliches kennt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 15394, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Beziehungen zwischen Mama und Papa: Kennt Ihr das, dass Euer Partner / Eure Partnerin ein \u00dcber-Elter ist - und das zu Problemen f\u00fchrt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 24, "upvote_ratio": 0.96, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/vkp9s9/beziehungen_zwischen_mama_und_papa_kennt_ihr_das/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vkpa2y", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vkpa2y/beziehungen_zwischen_mama_und_papa_kennt_ihr_das/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657091276, "retrieved_utc": 1657091276, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Beziehungen zwischen Mama und Papa: Kennt Ihr das, dass Euer Partner / Eure Partnerin ein \u00dcber-Elter ist - und das zu Problemen f\u00fchrt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Eltern/comments/vkp9s9/beziehungen_zwischen_mama_und_papa_kennt_ihr_das/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/vkp9s9/beziehungen_zwischen_mama_und_papa_kennt_ihr_das/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680348385, "utc_datetime_str": "2022-06-25 21:47:36"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "live_is_awesome", "author_created_utc": 1654898669, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ofm7pzg6", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656052427, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vjhx91", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 12, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vjhx91/wie_steig_ich_vom_fahrrad_mit_kindersitz_ohne/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657096649, "retrieved_utc": 1657096649, "score": 17, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "wie steig ich vom Fahrrad mit Kindersitz ohne mein Kind wegzutreten?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.95, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vjhx91/wie_steig_ich_vom_fahrrad_mit_kindersitz_ohne/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680345617, "utc_datetime_str": "2022-06-24 06:33:47"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "spiritual_seeking", "author_created_utc": 1645611808, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_jzjlizhp", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656052135, "crosspost_parent": "t3_vj5a8z", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "LeatherGanache6822", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_bb14dlxz", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1656013362.0, "created_utc": 1656013362.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "downs": 0, "edited": 1656074834.0, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vj5a8z", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_vj5a8z", "no_follow": false, "num_comments": 78, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/FragReddit/comments/vj5a8z/irgendwelche_tipps_f\u00fcr_junge_v\u00e4ter/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 20, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Yo hab gerade erfahren das ich Vater werde (24). Bin dezent \u00fcberfordert aber irgendwie freue Ich mich auch darauf.\n\nEigentlich wollte Ich immer jung Papa werden aber jetzt wo der Moment da ist, merke Ich, das Ich schon ein bisschen Respekt vor der Sache habe.\n\nVielleicht hat der ein oder andere ja paar Tipps wie Ich ein guter Vater werden kann.\n\nEdit: Wirklich vielen Dank f\u00fcr die lieben und guten Ratschl\u00e4ge. Hat mir echt geholfen(:", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Yo hab gerade erfahren das ich Vater werde (24). Bin dezent \u00fcberfordert aber irgendwie freue Ich mich auch darauf.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eigentlich wollte Ich immer jung Papa werden aber jetzt wo der Moment da ist, merke Ich, das Ich schon ein bisschen Respekt vor der Sache habe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vielleicht hat der ein oder andere ja paar Tipps wie Ich ein guter Vater werden kann.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Wirklich vielen Dank f\u00fcr die lieben und guten Ratschl\u00e4ge. Hat mir echt geholfen(:&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "FragReddit", "subreddit_id": "t5_2r6ca", "subreddit_name_prefixed": "r/FragReddit", "subreddit_subscribers": 145875, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Irgendwelche Tipps f\u00fcr junge V\u00e4ter?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 20, "upvote_ratio": 0.81, "url": "https://www.reddit.com/r/FragReddit/comments/vj5a8z/irgendwelche_tipps_f\u00fcr_junge_v\u00e4ter/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vjhui0", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 6, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vjhui0/irgendwelche_tipps_f\u00fcr_junge_v\u00e4ter/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657096659, "retrieved_utc": 1657096659, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Irgendwelche Tipps f\u00fcr junge V\u00e4ter?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/FragReddit/comments/vj5a8z/irgendwelche_tipps_f\u00fcr_junge_v\u00e4ter/", "url_overridden_by_dest": "/r/FragReddit/comments/vj5a8z/irgendwelche_tipps_f\u00fcr_junge_v\u00e4ter/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680345614, "utc_datetime_str": "2022-06-24 06:28:55"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Hiviq", "author_created_utc": 1633774655, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_fae2ly1u", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1656030731, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vjbfvl", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 16, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vjbfvl/habt_ihr_einen_freundeskreis/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657097440, "retrieved_utc": 1657097440, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Mit  Karriere und Weiterbildungen + sp\u00e4ter Kind seit mehreren Jahren habe ich exakt 0 Freunde . \n\nMit fehlt da ehrlich gesagt die Zeit und Lust zu, habe das Gef\u00fchl jedoch, jetzt mit Kind kein gro\u00dfartiges \u201esoziales Umfeld\u201c bieten zu k\u00f6nnen. Bin da recht froh drum, dass meine Frau in der Richtung den \u201esozialkram\u201c sp gut es geht abfackelt.\n\nWie sieht das bei euch aus?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Habt ihr einen Freundeskreis?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vjbfvl/habt_ihr_einen_freundeskreis/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680345224, "utc_datetime_str": "2022-06-24 00:32:11"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Hiviq", "author_created_utc": 1633774655, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_fae2ly1u", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655847928, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vhohe8", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 8, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vhohe8/privat_oder_\u00f6ffentliche_schule/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657104817, "retrieved_utc": 1657104817, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wie seht ihr das Thema Private oder \u00d6ffentliche Schule?\n\nGrundschule bei mir war top, danach ging es bergab mit Mobbing etc. (trotz Gymnasium) - ich hege den Gedanke ich kann bei meinen Kind sp\u00e4ter auf einer Privaten besser eingreifen, respektive die LehrerInnen haben da eher ein Auge drauf, da weniger Problemkinder bzw. bessere Arbeitsbedingungen. \n\nDer ggf. negative Touch a la zwei Klassengesellschaft ist mir hierbei total egal. \n\nWie seht ihr das?\n\nEdit: Danke f\u00fcr die Antworten, sind gute Perspektiven dabei - \u00fcber die ich nachdenken werden", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Privat oder \u00f6ffentliche Schule", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vhohe8/privat_oder_\u00f6ffentliche_schule/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680341601, "edited_on": 1656030812, "utc_datetime_str": "2022-06-21 21:45:28"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "KnockKnockItsC4", "author_created_utc": 1550237658, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_38a75z3s", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655846494, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vhnxyh", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 9, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vhnxyh/leute/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657104889, "retrieved_utc": 1657104889, "score": 38, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "...bin froh das es euch und diesen sub gibt.\n\nF\u00fcr V\u00e4ter gibt es gef\u00fchlt wenig Ansprache, egal ob virtuell oder im echten Leben. \n\nAlso Gr\u00fc\u00dfe an alle Windelwechsler, Br\u00f6tchenholengeher, Kinderwagenschubser, Kitabringer, Pausenbrotrichter und Fl\u00e4schenw\u00e4rmer. \n\n\ud83d\ude0e", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Leute...", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.98, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vhnxyh/leute/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680341567, "utc_datetime_str": "2022-06-21 21:21:34"}, {"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 125, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "When you come across a feel-good thing.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 2048, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png", "icon_width": 2048, "id": "award_5f123e3d-4f48-42f4-9c11-e98b566d5897", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Wholesome", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=92932f465d58e4c16b12b6eac4ca07d27e3d11c0", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=d11484a208d68a318bf9d4fcf371171a1cb6a7ef", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=febdf28b6f39f7da7eb1365325b85e0bb49a9f63", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=b4406a2d88bf86fa3dc8a45aacf7e0c7bdccc4fb", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=19555b13e3e196b62eeb9160d1ac1d1b372dcb0b", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=92932f465d58e4c16b12b6eac4ca07d27e3d11c0", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=d11484a208d68a318bf9d4fcf371171a1cb6a7ef", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=febdf28b6f39f7da7eb1365325b85e0bb49a9f63", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=b4406a2d88bf86fa3dc8a45aacf7e0c7bdccc4fb", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=19555b13e3e196b62eeb9160d1ac1d1b372dcb0b", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 2048, "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png", "static_icon_width": 2048, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655836469, "discussion_type": null, "distinguished": "moderator", "domain": "i.redd.it", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vhk5bm", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": true, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 11, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vhk5bm/wir_sind_500/", "pinned": false, "post_hint": "image", "preview": {"enabled": true, "images": [{"id": "jE72phqiOPh8zudgZKmYGlvS8n3kp1HDPQU2Na5_Odc", "resolutions": [{"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/5d0j4moxn0791.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=0c509319e5548cd236bc4c2bb8f8e45659e73b1c", "width": 108}, {"height": 256, "url": "https://preview.redd.it/5d0j4moxn0791.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=99264b440f52e0f4bacf19c3b7c8c0745b14ee10", "width": 216}, {"height": 380, "url": "https://preview.redd.it/5d0j4moxn0791.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=d3fb73a504719c5754b45940963f3ae6ced6eb4e", "width": 320}], "source": {"height": 553, "url": "https://preview.redd.it/5d0j4moxn0791.jpg?auto=webp&amp;s=629282d42b9c90e10934809b5951f7aedb0f293b", "width": 465}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657105394, "retrieved_utc": 1657105394, "score": 29, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/PLsANzckNDIN_WguozablEi-4bnChXDSKRZlJ3u2lG0.jpg", "thumbnail_height": 140, "thumbnail_width": 140, "title": "Wir sind 500!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 1, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.95, "url": "https://i.redd.it/5d0j4moxn0791.jpg", "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/5d0j4moxn0791.jpg", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680341308, "utc_datetime_str": "2022-06-21 18:34:29"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "live_is_awesome", "author_created_utc": 1654898669, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ofm7pzg6", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655814169, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vhc307", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 29, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vhc307/wie_gelingt_es_euch_weiterhin_sex_zu_haben_trotz/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657106465, "retrieved_utc": 1657106465, "score": 15, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Welche Tricks habt ihr? Wie oft gelingt es euch? Dann eher Penetrativ oder eher Ber\u00fchrungen?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wie gelingt es euch, weiterhin Sex zu haben trotz Kind?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vhc307/wie_gelingt_es_euch_weiterhin_sex_zu_haben_trotz/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680340758, "utc_datetime_str": "2022-06-21 12:22:49"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655625726, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vfqanu", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 29, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vfqanu/was_macht_ihr_eigentlich_wenn_ihr_nicht_gerade/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657114154, "retrieved_utc": 1657114154, "score": 17, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Damit meine ich Hobbies, Interessen, und Freizeitgestaltung f\u00fcr euch alleine (oder mit eurer Partnerin oder eurem Partner).\nUnd vor Allem: Was macht ihr um runter zu kommen. Habt ihr irgendwas, von dem ihr wisst dass es euch in definitv auf andere Gedanken bringt und entspannt?\n\nBei mir sind das Wandern und Vogelbeobachtung (komme ich sehr selten dazu)  und die Kombi H\u00e4ngematte+Buch (manchmal Sonntags).\n\nDas einzige wozu ich regelm\u00e4\u00dfig komme: Absp\u00fclen mit Musik oder Podcast, erg\u00e4nzt sich sehr praktisch, das ziehe ich manchmal Abends ziemlich lang :)\n\nStreaming und Filme immer so phasenweise, v A im Winter. Ich bin aber mittlerweile sehr w\u00e4hlerisch geworden, wo ich meine Zeit hinpacke, deswegen spielen Games auch kein gro\u00dfes Thema mehr. Lieber mehr Schlaf.\n\nEdit: Umformuliert und erg\u00e4nzt wozu ich wirklich manchmal komme.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Was macht ihr eigentlich wenn ihr nicht gerade Papa seid?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.96, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vfqanu/was_macht_ihr_eigentlich_wenn_ihr_nicht_gerade/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680337523, "edited_on": 1655628023, "utc_datetime_str": "2022-06-19 08:02:06"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655403677, "crosspost_parent": "t3_vdgppq", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Nussschokolade", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_opk1d0dv", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1655366264.0, "created_utc": 1655366264.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vdgppq", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_vdgppq", "no_follow": false, "num_comments": 145, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/FragReddit/comments/vdgppq/m\u00e4nner_ab_wann_wusstet_ihr_dass_ihr_kinder_wollt/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 50, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich bin jetzt 30 und kann absolut nichts mit Kindern anfangen. So langsam frage ich mich ob ich mich zur Sicherheit nicht einfach vasektomieren sollte. Den Gedanken daran hab ich schon einige Jahre aber dachte immer vielleicht \u00e4ndert es sich irgendwann mal.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich bin jetzt 30 und kann absolut nichts mit Kindern anfangen. So langsam frage ich mich ob ich mich zur Sicherheit nicht einfach vasektomieren sollte. Den Gedanken daran hab ich schon einige Jahre aber dachte immer vielleicht \u00e4ndert es sich irgendwann mal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "FragReddit", "subreddit_id": "t5_2r6ca", "subreddit_name_prefixed": "r/FragReddit", "subreddit_subscribers": 146044, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "M\u00e4nner, ab wann wusstet ihr dass ihr Kinder wollt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 50, "upvote_ratio": 0.86, "url": "https://www.reddit.com/r/FragReddit/comments/vdgppq/m\u00e4nner_ab_wann_wusstet_ihr_dass_ihr_kinder_wollt/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vdsg1z", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 4, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vdsg1z/m\u00e4nner_ab_wann_wusstet_ihr_dass_ihr_kinder_wollt/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657123600, "retrieved_utc": 1657123600, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "M\u00e4nner, ab wann wusstet ihr dass ihr Kinder wollt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.86, "url": "/r/FragReddit/comments/vdgppq/m\u00e4nner_ab_wann_wusstet_ihr_dass_ihr_kinder_wollt/", "url_overridden_by_dest": "/r/FragReddit/comments/vdgppq/m\u00e4nner_ab_wann_wusstet_ihr_dass_ihr_kinder_wollt/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680333809, "utc_datetime_str": "2022-06-16 18:21:17"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "YeppImNaked", "author_created_utc": 1377026507, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ctwqe", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655358722, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vdeuuh", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 4, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vdeuuh/update_zur_trennung_von_meiner_frau/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657125438, "retrieved_utc": 1657125438, "score": 27, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hey zusammen,\n\nErst mal ein ganz liebes Dankesch\u00f6n f\u00fcr all eure lieben Worte und Ratschl\u00e4ge in den anderen Threads und auch in den Montags/Samstags/Sonntags-Threads auf /r/de .. mir hilft das enorm, mich hier anonym im Internet auszukotzen, nicht mal unbedingt wegen dem Feedback von euch, sondern auch, weil ich mal meine Gedanken sortiert zu Papier bringen kann.\n\nStand jetzt geht es mir sogar ganz ok, den Umst\u00e4nden entsprechend. Fakt ist: Der Typ ist da, und die Ehe ist rum. Wir haben am Dienstag noch mal lange telefoniert, und das ist ihr letztes Wort. Ich suche Wohnungen, habe anwaltstermine, er\u00f6ffne Konten, was man halt so macht. Auch Fakt ist: sie redet sich grade ganz massiv ein, dass unsere Beziehung ja seit vier, f\u00fcnf Jahren scheise gewesen sei (geheiratet haben wir vor drei.. mach du mal!). Das redet sie sich garantiert nur ein, um sich ihren Fehler sch\u00f6nzureden. Weil ihr Lebenstraum Heiraten, Haus bauen, Kind kriegen, Baum pflanzen jetzt nat\u00fcrlich zerst\u00f6rt ist.\n\nDas sie mir das aber momentan auch immer mal wieder an den Kopf knallt hilft mir. Einerseits, weil es mich verletzt, dass sie sich so benimmt. Und andererseits, weil es mir auch noch mal ganz deutlich zeigt, was f\u00fcr eine sture Kuh sie ist :D bei dem letzten Telefonat hat sie mir ausf\u00fchrlich dargelegt, wie schei\u00dfe ich immer war und wir haben uns sogar ein bisschen angebr\u00fcllt - das tat gut! Es st\u00f6rt sie sogar, dass ich mich in schweren Zeiten immer gut um sie gek\u00fcmmert habe, angeblich h\u00e4tte ich sie \"bemuttert\".\n\nEs gibt noch so unheimlich viel zu organisieren: Wohnung suchen, Hausrat trennen, Vertr\u00e4ge \u00e4ndern, usw. Ich versuche, hier irgendwie zu funktionieren. Nachdem ich mich in der ersten Woche enorm da reingesteigert habe, habe ich einen kleinen H\u00e4nger. Auch, weil da von ihr nichts kommt. Ich hab das Gef\u00fchl, dass sie eigentlich am liebsten da in ihrem Nest hocken bleiben w\u00fcrde, und ich mir gef\u00e4lligst alles neu anschaffen soll. Ich hab nun quasi ganz offiziell f\u00fcr einen Gespr\u00e4chstermin zwecks Hausrat bis zum sp\u00e4testens 30.06. gebeten, weil ich noch Hoffnung habe, dass ich bis zum 01.07. eine Wohnung finde und dann ASAP umziehen m\u00f6chte. Samstag hole ich meine letzten pers\u00f6nlichen Sachen ab und dann ist so schnell wie m\u00f6glich die Mission \"Raus aus dem Kinderzimmer\" angesagt, weil meine Eltern, so sehr ich sie auch liebe, echt nerven. Auch das \u00e4rgert sie aus irgendeinem Grund, sie hatte irgendwie die Vorstellung, dass ich erst mal bei meinen Eltern bleibe.\n\nIrgendwie passt bei ihr vieles nicht zusammen, aber das versuche ich momentan auszublenden. Ich muss jetzt zusehen. Sie wirkt komplett unzufrieden mit dem Ergebnis der Aktion, kann das aber auch nicht zugeben. Wenn ich mit ihr \u00fcber den Auszug spreche, dann kommt unzufriedenes Gebrummel, und wenn ich dann frage, was los ist, sagt sie: Ne, alles gut.\n\nUnd dann? Keine Ahnung.. irgendwie eine eigene Zukunft finden. Seit 8 Jahren das erste Mal auf eigenen Beinen stehen. Im Moment versuche ich, meine Junggesellenzeit zu genie\u00dfen (diese Woche hat sie den Kurzen, ab n\u00e4chste Woche machen wir 50/50), habe irgendwie spazieren als neues Hobby entdeckt (ich arbeite als Gebietsverkaufsleiter und suche mir morgens immer auf komoot eine sch\u00f6ne Strecke in der Stadt aus, in der ich unterwegs bin an dem Tag) und halte meine F\u00fc\u00dfe in lokale Gew\u00e4sser. Es geht mir nicht immer gut dabei, und nie hervorragend, aber es gibt immer mehr Momente, in denen es mir nicht schlecht geht!\n\nIch habe so viel Kontakt zu meinen Freunden wie im ganzen letzten Jahr nicht mehr. Wei\u00df gar nicht, wie ich die ganzen Termine unter eine  Hut bringen soll! Und sie ist stinksauer, weil ich meine Freunde angerufen habe, und denen erz\u00e4hlt habe, dass meine Frau einen neuen hat, lol!\n\nSchwer wird der n\u00e4chste Monat, da wird erst unsere Nichte zwei und dann unser Kurzer. Keine Ahnung, wie das von statten gehen soll, ohne den beiden da die Tage zu crashen. Stand jetzt werde ich dem Geburtstag der Nichte fern bleiben, und an seinem Geburtstag ist mein Wochenende.. mal sehen, wie das ablaufen soll.\n\n\nIhr Lieben, danke f\u00fcrs zuh\u00f6ren!", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 542, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Update zur Trennung von meiner Frau", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vdeuuh/update_zur_trennung_von_meiner_frau/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680333074, "utc_datetime_str": "2022-06-16 05:52:02"}, {"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 125, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "When you come across a feel-good thing.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 2048, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png", "icon_width": 2048, "id": "award_5f123e3d-4f48-42f4-9c11-e98b566d5897", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Wholesome", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=92932f465d58e4c16b12b6eac4ca07d27e3d11c0", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=d11484a208d68a318bf9d4fcf371171a1cb6a7ef", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=febdf28b6f39f7da7eb1365325b85e0bb49a9f63", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=b4406a2d88bf86fa3dc8a45aacf7e0c7bdccc4fb", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=19555b13e3e196b62eeb9160d1ac1d1b372dcb0b", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=92932f465d58e4c16b12b6eac4ca07d27e3d11c0", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=d11484a208d68a318bf9d4fcf371171a1cb6a7ef", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=febdf28b6f39f7da7eb1365325b85e0bb49a9f63", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=b4406a2d88bf86fa3dc8a45aacf7e0c7bdccc4fb", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=19555b13e3e196b62eeb9160d1ac1d1b372dcb0b", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 2048, "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/5izbv4fn0md41_Wholesome.png", "static_icon_width": 2048, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655061956, "discussion_type": null, "distinguished": "moderator", "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vatc9m", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 6, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vatc9m/neues_communitydesign/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657138161, "retrieved_utc": 1657138161, "score": 17, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Vermutlich ist es euch bereits aufgefallen - unser neues Design ist da! \n\nVielen herzlichen Dank an u/GoennjaminFranklin f\u00fcr die Entwicklung und Umsetzung der Community-Gestaltung.  \nWirklich toll, dass Du das als zuk\u00fcnftiger Papa, berufst\u00e4tiger Mensch und Fernstudent mal so nebenbei noch f\u00fcr uns gemacht hast ;)\n\nLob, Feedback und konstruktive Kritik sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht. \n\nBis denn :)", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": true, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Neues Community-Design!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 1, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vatc9m/neues_communitydesign/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680327846, "edited_on": 1655115561, "utc_datetime_str": "2022-06-12 19:25:56"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "obereders", "author_created_utc": 1655021473, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_7v2i80qc", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1655031748, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "vajmql", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/vajmql/studie_zu_wohlbefinden_und_dem_verh\u00e4ltnis_zu/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657139500, "retrieved_utc": 1657139500, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen!\n\nIch suche noch Studienteilnehmer f\u00fcr meine Masterarbeit. Dabei geht es um Wohlbefinden, Eigenst\u00e4ndigkeit und Erwartungen unserer V\u00e4ter und wie diese Dinge zusammen h\u00e4ngen.\n \nDeine Teilnahme dauert in etwa 15min und hilf dabei Licht auf die oftmals komplizierten Beziehungen zu unseren V\u00e4tern zu werfen.\n\nHier geht\u2019s zur Studie: https://ww3.unipark.de/uc/dankedankedanke/ \n\nTausend Dank und sch\u00f6nen Vatertag! :)", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Studie zu Wohlbefinden und dem Verh\u00e4ltnis zu unseren V\u00e4tern", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.72, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/vajmql/studie_zu_wohlbefinden_und_dem_verh\u00e4ltnis_zu/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680327324, "utc_datetime_str": "2022-06-12 11:02:28"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654978024, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "i.redd.it", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "va5g7v", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": true, "is_robot_indexable": false, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/va5g7v/ich_iel_die_mama_soll_mich_ins_bett_bringen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1657141465, "retrieved_utc": 1657141465, "score": 0, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": 44, "thumbnail_width": 140, "title": "Ich_iel - Die Mama soll mich ins Bett bringen!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.5, "url": "https://i.redd.it/elmdvuhnt1591.jpg", "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/elmdvuhnt1591.jpg", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680326553, "utc_datetime_str": "2022-06-11 20:07:04"}, {"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 100, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "I needed this today", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": "PNG", "icon_height": 2048, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png", "icon_width": 2048, "id": "award_19860e30-3331-4bac-b3d1-bd28de0c7974", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Heartwarming", "penny_donate": null, "penny_price": 0, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=4e50438bd2d72ae5398e839ac2bdcccf323fca79", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=e730f68de038499700c6301470812c29ef6a8555", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=8d7c7fa22e6ff3b1b0a347839e42f493eb5f6cbc", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=11ec2a72e2724017bb8479639edce8a7f2ba64f4", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=1e936ae571e89abb5a5aaa2efd2d7cfb0ed1b537", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;s=4e50438bd2d72ae5398e839ac2bdcccf323fca79", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;s=e730f68de038499700c6301470812c29ef6a8555", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;s=8d7c7fa22e6ff3b1b0a347839e42f493eb5f6cbc", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;s=11ec2a72e2724017bb8479639edce8a7f2ba64f4", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;s=1e936ae571e89abb5a5aaa2efd2d7cfb0ed1b537", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 2048, "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/v1mxw8i6wnf51_Heartwarming.png", "static_icon_width": 2048, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654715949, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v7xl27", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 15, "num_crossposts": 1, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v7xl27/vom_geschichtenerz\u00e4hlen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657152275, "retrieved_utc": 1657152275, "score": 33, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich wollte schon l\u00e4nger Mal von einer Tradition der jungen Familie Kantapper berichten: Das Geschichtenerz\u00e4hlen.\nIch meine damit nicht Vorlesen oder das Beschreiben von Bilderb\u00fcchern, sondern freies Erz\u00e4hlen aus der eigenen Fantasie und aus dem Moment heraus. Wir haben damit vor ca zwei Jahren angefangen und unser Sohn liebt es. Mittlerweile ist es zu einem wichtigen Teil des Alltags geworden und ich pers\u00f6nlich liebe es, meinen Sohn beim Zuh\u00f6ren zu erleben - seine Fragen, Erg\u00e4nzungen, wenn er in die Geschichte eingreift, \u00c4nderungen will oder die Aufl\u00f6sung eines Spannungsbogens kaum erwarten kann.\n\nAngefangen habe ich mit kurzen und einfacheren Geschichten von Tieren oder Fantasiewesen, die Dinge in unserem Garten oder in der Natur der n\u00e4heren Umgebung oder an anderen Schaupl\u00e4tzen erleben (wobei bekannte Orte immer sehr beliebt waren). Zuerst gelegentlich im Garten in der H\u00e4ngematte, bald als Ritual vor dem Einschlafen (bis heute wichtiger Bestandteil), so dass auch meine Frau (erst widerwillig) bald einsteigen musste. Trotz aller Unsicherheit hat sie schnell erkannt, dass es nicht viel braucht um einen kleinen Jungen total in den Bann einer einfachen Geschichte zu ziehen.\n\nSelbst erfunde Geschichten haben viele Vorteile: Man kann die L\u00e4nge selbst regulieren und die Inhalte selbst bestimmen. Je nach Bedarf wird es witzig oder informativ, spannend oder langweilig -  oder ich baue Mutmach-Elemente ein oder die \u00fcblichen Tugenden: Gegenseitig Helfen, Teilen, \u00fcberm\u00e4chtige Gegner mit Schlauheit und Zusammenhalt austricksen etc.. Je nach Situation flie\u00dfen auch Begebenheit des Tages, Aufenthaltsorte, Freunde, andere Familien, Nachbarn etc mit ein (Spezialit\u00e4t meiner Frau und sehr beliebt)..manchmal zum Spa\u00df, manchmal zur Reflektion oder um Dinge greifbarer zu machen.\n\nMittlerweile gibt es ein festes Ensemble an Figuren und Welten/Umgebungen mit gewissen Gesetzen (die wir nach Belieben brechen, ver\u00e4ndern, mischen) und der Kleine fordert oft auch unter Tags Geschichten ein oder will unbedingt wissen wie es jetzt hier oder da weitergeht. Meine Geschichten sind eher abenteuerlich, die meiner Frau haben mehr mit Schabernack und Witz zu tun. Meine mehr mit Natur, ihre mehr mit anderen Personen usw.\nAuch andere Kinder haben bereits, mehr oder weniger zuf\u00e4llig zugeh\u00f6rt, sofort Einstieg gefunden und waren ganz gebannt.\n\nIch kann nur empfehlen, es einmal auszuprobieren - eure Kids werden euch daf\u00fcr lieben. Ist gar nicht schwer :)\nOder habt ihr eventuell selbst schon Erfahrungen damit gemacht? \n\nZl;Ng: In unserer Familie werden Geschichten frei aus der Fantasie erz\u00e4hlt. Das ist toll, der Kleine kriegt nicht genug davon und es ergeben sich viele - auch p\u00e4dagogische - M\u00f6glichkeiten daraus. Unbedingt ausprobieren.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Vom Geschichtenerz\u00e4hlen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 1, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.98, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v7xl27/vom_geschichtenerz\u00e4hlen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680321968, "utc_datetime_str": "2022-06-08 19:19:09"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "YeppImNaked", "author_created_utc": 1377026507, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ctwqe", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654576999, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v6mp3g", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 16, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v6mp3g/update_zu_ich_bin_v\u00f6llig_ausgebrannt/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657157995, "retrieved_utc": 1657157995, "score": 36, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Guten Morgen zusammen,\n\nNachdem es ja doch einige Meldungen zu meinem Thread gab (https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v0ex7q/hilfe_ich_bin_kurz_davor_auszubrennen_und_finde), hier mal ein kurzes, schmerzhaftes Update.\n\n\nIch habe \u00fcber Pfingsten mal ernsthaft versucht, ein Gespr\u00e4ch mit ihr zu suchen. Sie ist immer wieder ausgewichen oder wollte es vertagen. Nachdem ich dann gestern mal ernsthaft gefragt habe was da los ist, hat sie mir die traurige Wahrheit an den Kopf geknallt: sie hat sich in einen anderen Typen verliebt.\n\n\nOh man. War ein toller Abend gestern! Ich bin tats\u00e4chlich relativ gefasst, grade, obwohl sie mir relativ deutlich aufgezeigt hat, an was f\u00fcr Stellen das alles meine Schuld w\u00e4re (?).\n\n\nF\u00fchlt sich grade komisch an. Ich hatte mich emotional w\u00e4hrend dem Gespr\u00e4ch gut im Griff, habe nur w\u00e4hrend der Vorw\u00fcrfe etwas geheult (weil ich das sehr anders sehe als sie) und die ganze Zeit vor allem ans Kind gedacht.\n\n\nIronischerwei\u00dfe f\u00fchlt sie sich seit bereits vier Jahren nicht mehr so wohl in der Beziehung, also lange bevor wir geheiratet, eine Wohnung gekauft und ein Kind in die Welt gesetzt haben. Naja... Ich glaube aber, das war alle eher (Selbst-)Rechtfertigung von ihrer Seite aus.\n\n\nIch bin dann gestern Abend erst mal abgehauen zu meinen Eltern und habe eine unruhige Nacht hinter mir. Wie es jetzt weitergeht? Keine Ahnung. Jetzt ist sie erst mal dran, jetzt muss sie eine Entscheidung treffen; und je nachdem wie sie sich entscheidet dann ich. F\u00fcr mich ist jetzt erst mal das wichtigste, dass der Kurze da so wenig wie m\u00f6glich von mitbekommt. Das er da nicht als Spielball genutzt wird. \n\n\nOh man... V\u00f6llig egal, wie die Geschichte weitergeht (so wie sie gestern klang, sehe ich da eher schwarz), das wird ein Spa\u00df...\n\n\nAuch ironisch: ich hatte, nachdem ich den Thread hier erstellt habe und so viel Zuspruch bekommen habe, noch mal ein richtiges Hoch und habe mich um unheimlich viel Zeug gek\u00fcmmert. Richtig viele Baustellen erledigt, und zwar, da sie nicht aus dem Quark gekommen ist, unheimlich toll mit dem Kurzen zusammen (bis aufs K\u00e4rchern, das war mir zu heikel :D). Das hat sich richtig gut angef\u00fchlt und mir noch mal richtig R\u00fcckenwind gegeben. Der ist nun weg!", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Update zu \"Ich bin v\u00f6llig ausgebrannt\"", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.98, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v6mp3g/update_zu_ich_bin_v\u00f6llig_ausgebrannt/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680319536, "edited_on": 1654577473, "utc_datetime_str": "2022-06-07 04:43:19"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "tsnud", "author_created_utc": 1585094800, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_5s83wfar", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654575710, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v6mc2b", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 26, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v6mc2b/welcher_gebrauchtwagen_kombi/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657158024, "retrieved_utc": 1657158024, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hi V\u00e4ter,\n\nNach ein bisschen Abenteuer im Ausland ziehen wir (2 Erwachsene, 2 Kinder von 19 Monaten und 1 Monat) nun bald zur\u00fcck nach Deutschland.\n\nWir machen uns nicht viel aus Autos, sparsam, sicher und zuverl\u00e4ssig sollte es sein, Schnickschnack ist nicht gebraucht.\n\nFahrprofil wird nix wildes sein, Einkauf, Erledigungen, alle paar Wochenenden mal die Verwandtschaft besuchen und vielleicht 1-2 im Jahr in den Urlaub.\n\nWir m\u00f6gen Kombis und haben ein paar im Blick.\n\nIch finde ja die kleinen 3 Zylinder 1 Kubik Motoren ganz nett, sch\u00f6n sparsam... so in der Richtung sollte die Motorisierung sein.\n\nBudget liegt irgendwo zwischen 7-10k, weniger ist besser aber wenn's l\u00e4ngerfristig lohnt dann gern am oberen Ende.\n\nFord Focus Kombi... sparsam aber eventuell einen Tacken zu klein?\n\nRenault Megane III... viel Auto f\u00fcr wenig Geld was Ausstattung angeht, aber auch nicht viel gr\u00f6\u00dfer?\n\nOpel Astra J oder K... die scheinen etwas gr\u00f6\u00dfer.\n\nSkoda Octavia und VW Golf/Passat scheinen im Moment wirklich teuer zu sein...\n\nOder direkt zum Van, Zafira scheint ganz nett zu sein... aber den Platz zahlt man direkt mit deutlich mehr Verbrauch.\n\nW\u00fcrde mich \u00fcber Meinungen oder Erfahrungen freuen.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Welcher Gebrauchtwagen Kombi?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v6mc2b/welcher_gebrauchtwagen_kombi/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680319515, "edited_on": 1654577823, "utc_datetime_str": "2022-06-07 04:21:50"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654575258, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v6m7bu", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v6m7bu/wir_gebrauchtkombi/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1657158034, "retrieved_utc": 1657158034, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wir Gebraucht-Kombi?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v6m7bu/wir_gebrauchtkombi/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680319508, "utc_datetime_str": "2022-06-07 04:14:18"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "consultant82", "author_created_utc": 1646566967, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_f4kq1cjq", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654550572, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v6e1pv", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 9, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v6e1pv/welche_erziehungsfehler_machst_du_als_vater/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657158674, "retrieved_utc": 1657158674, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Klassiker: Mama ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die Disziplin, Papa ist f\u00fcr den Quatsch zust\u00e4ndig. Mama beweist bei einem \u201eanspruchsvollen\u201c Kind einen langen Atem w\u00e4hrend Papa nach zwei Minuten genervt am liebsten das Kind zur\u00fcck an die Mama \u00fcbergeben w\u00fcrde.\n\nSchubladendenke oder das bei euch in etwa ebenfalls der Fall?\n\nIch zu meinem Teil habe Probleme den Spagat zwischen Quatschpapa und Autorit\u00e4tsperson zu finden, meist versuche ich autorit\u00e4r zu wirken wenn es bereits zu sp\u00e4t ist und mein Kind (m2) mich dann  nicht mehr wirklich f\u00fcr voll nehmen kann bzw dann leicht irritiert reagiert.\nAuch gebe ich bei Kleinigkeiten eher nach (\u201eja, nimm die Schokolade\u201c).\n\nWas sind eure Schw\u00e4chen als Papa? Seid ehrlich \ud83d\ude01", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Welche Erziehungsfehler machst Du als Vater?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.9, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v6e1pv/welche_erziehungsfehler_machst_du_als_vater/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680319034, "utc_datetime_str": "2022-06-06 21:22:52"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654542669, "crosspost_parent": "t3_v5kuct", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Luckbot", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_95a0m", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1654457918.0, "created_utc": 1654457918.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Ratschlag", "downs": 0, "edited": 1654458409.0, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v5kuct", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_v5kuct", "no_follow": false, "num_comments": 23, "num_crossposts": 2, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/Ratschlag/comments/v5kuct/was_f\u00fcr_eine_therapie_nach_traumatischer_geburt/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 33, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Die Ereignisse bei der Geburt unserer Tochter lassen uns, insbesondere meine Frau, nicht mehr los. Ich kam zu sp\u00e4t und hab dadurch die Geburt verpasst, tagelange Trennung durch Covidrichtlinien (gar kein Besuch erlaubt) und ein verlorener Zwilling um es kurz zu fassen.\n\nWir brauchen irgendeine Hilfe um das zu verarbeiten, aber wer ist f\u00fcr so etwas Zust\u00e4ndig? Die Beschreibungen der typischen F\u00e4lle bei Traumatherapie und Paartherapie passen nicht so richtig. Ist es m\u00f6glich das von der Kasse bezahlen zu lassen oder w\u00e4re dann eine spezifische Diagnose notwendig? Ansonsten w\u00fcrden wir das auch selbst bezahlen, aber die Angebote die ich da gefunden haben zielen eher auf Kommunikationsprobleme in der Ehe ab.\n\nVielen Dank f\u00fcr jeden Tipp.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die Ereignisse bei der Geburt unserer Tochter lassen uns, insbesondere meine Frau, nicht mehr los. Ich kam zu sp\u00e4t und hab dadurch die Geburt verpasst, tagelange Trennung durch Covidrichtlinien (gar kein Besuch erlaubt) und ein verlorener Zwilling um es kurz zu fassen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Wir brauchen irgendeine Hilfe um das zu verarbeiten, aber wer ist f\u00fcr so etwas Zust\u00e4ndig? Die Beschreibungen der typischen F\u00e4lle bei Traumatherapie und Paartherapie passen nicht so richtig. Ist es m\u00f6glich das von der Kasse bezahlen zu lassen oder w\u00e4re dann eine spezifische Diagnose notwendig? Ansonsten w\u00fcrden wir das auch selbst bezahlen, aber die Angebote die ich da gefunden haben zielen eher auf Kommunikationsprobleme in der Ehe ab.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vielen Dank f\u00fcr jeden Tipp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Ratschlag", "subreddit_id": "t5_4cv0iv", "subreddit_name_prefixed": "r/Ratschlag", "subreddit_subscribers": 76774, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Was f\u00fcr eine Therapie nach traumatischer Geburt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 33, "upvote_ratio": 0.94, "url": "https://www.reddit.com/r/Ratschlag/comments/v5kuct/was_f\u00fcr_eine_therapie_nach_traumatischer_geburt/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Ratschlag", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v6b3qt", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v6b3qt/was_f\u00fcr_eine_therapie_nach_traumatischer_geburt/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657158907, "retrieved_utc": 1657158907, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Was f\u00fcr eine Therapie nach traumatischer Geburt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Ratschlag/comments/v5kuct/was_f\u00fcr_eine_therapie_nach_traumatischer_geburt/", "url_overridden_by_dest": "/r/Ratschlag/comments/v5kuct/was_f\u00fcr_eine_therapie_nach_traumatischer_geburt/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680318871, "utc_datetime_str": "2022-06-06 19:11:09"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Yuuuq", "author_created_utc": 1638818413, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_haey3y27", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654436047, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v5dgr5", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 6, "num_crossposts": 1, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v5dgr5/vatertag_jedenfalls_in_der_schweiz/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657161551, "retrieved_utc": 1657161551, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "H\u00e4tte es fast vergessen, aber u/kantapper_kantapper hat mich gebeten bescheid zu sagen wen in der Schweiz Vatertag gefeiert wird. \nNun ist es soweit, und ich habe die Bude f\u00fcr mich alleine. Frau und Tochter sind ausgeflogen. Das heisst ich lasse den Rechner gl\u00fchen.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Vatertag! Jedenfalls in der Schweiz", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v5dgr5/vatertag_jedenfalls_in_der_schweiz/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680316972, "utc_datetime_str": "2022-06-05 13:34:07"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "consultant82", "author_created_utc": 1646566967, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_f4kq1cjq", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654355078, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v4qqaq", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 30, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v4qqaq/vater_sein_rollenverteilung/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657163348, "retrieved_utc": 1657163348, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wie schaut bei euch die Rollenverteilung aus, was die klassischen Themen Arbeit, Familie und Partnerschaft betrifft?\n\nIch bin selbstst\u00e4ndig, Alleinverdiener und meine Frau ist haupts\u00e4chlich mit Haushalt und tags\u00fcber f\u00fcr unser Kind da. Abends verbringe ich dann 1-2 h mit unserem Kind - bin aber auch meist kaputt von der Arbeit.\nKlingt das alles altmodisch? Ja ist es, aber es passt hervorragend. Ich muss aber auch erw\u00e4hnen, dass sie osteurop\u00e4ische Wurzeln hat und dieses traditionelle Familienbild da mit eine Rolle spielt.\n\nWenn ich mir hier einige Beitr\u00e4ge so durchlese, so sind mir besonders Beitr\u00e4ge von verzweifelten, \u00fcberforderten V\u00e4tern ins Auge gesprungen. Die M\u00fctter geben den Takt vor bzw sind finanziell die St\u00fctze und die V\u00e4ter haben teilweise Doppelrollen. Scheinbar sind die Rollenbilder zwischen Vater und Mutter mittlerweile nicht mehr eindeutig zuzuordnen. Mir ist klar, dass dies eine polarisierende Thematik ist (jedem das seine) aber ich f\u00fcr meinen Teil bin soweit zufrieden, wie wir es aufgeteilt haben.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Vater sein &amp; Rollenverteilung", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.79, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v4qqaq/vater_sein_rollenverteilung/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680315701, "utc_datetime_str": "2022-06-04 15:04:38"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654340520, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v4mkqc", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 3, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v4mkqc/ein_sch\u00f6nes_langes_wochenende_w\u00fcnsche_ich_euch/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657163679, "retrieved_utc": 1657163679, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Mit viel Sonnenschein und zufriedenen, sich selbst besch\u00e4ftigenden Kindern ;)\n\nHabt ihr Pl\u00e4ne? Wir sind gerade am Urlaubsort angekommen. Ich brauche immer ein wenig Zeit zum ankommen, aber der Kleine ist schon voll da und sehr zufrieden. Ich selber nutze jede Gelegenheit f\u00fcr ein Schl\u00e4fchen, bevor wir die n\u00e4chsten Tage ein paar Unternehmungen starten.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ein sch\u00f6nes langes Wochenende w\u00fcnsche ich euch!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.84, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v4mkqc/ein_sch\u00f6nes_langes_wochenende_w\u00fcnsche_ich_euch/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680315463, "utc_datetime_str": "2022-06-04 11:02:00"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1654280281, "crosspost_parent": "t3_v3y2nr", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "b_k_d_t", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_o1slijps", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1654258512.0, "created_utc": 1654258512.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v3y2nr", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#5a74cc", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Schwangerschaft "}, {"a": ":schwanger:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/2a5vw9z37n381_t5_2ynvy/schwanger"}], "link_flair_template_id": "839d200c-5ca0-11eb-b674-0eb1306df97f", "link_flair_text": "Schwangerschaft :schwanger:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_v3y2nr", "no_follow": false, "num_comments": 23, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/v3y2nr/ich_werde_vater_und_kann_nicht_mehr/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 41, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen, \n\nwir sind gerade in der 20.ssw und ich habe das Gef\u00fchl ich kann nicht mehr.\n\nZur Historie: Wie sind beide berufst\u00e4tig, nebenbei selbst\u00e4ndig und haben einen Hund. Ich habe mich auch schon vor der Schwangerschaft um das meiste im Haushalt gek\u00fcmmert (einkaufen, essen machen, um den Hund k\u00fcmmern, W\u00e4sche machen haben wir uns aufgeteilt, zum Putzen haben wir eine Reinigungskraft) und es jetzt noch mehr geworden. Dazu kommen noch extreme Stimmungsschwankungen bei ihr und ich kann ihr eigentlich nichts Recht machen. Sie selbst ist von Anfang an extrem m\u00fcde und m\u00f6chte eigentlich nur auf der Couch liegen. Meine eigenen Bed\u00fcrfnisse habe ich schon komplett zur\u00fcckgefahren und weiss nicht wie ich da noch mehr tun kann.\n\nDa wir zus\u00e4tzlich noch gerade einen sehr stressigen Umzug hatten, bin ich langsam mit meiner Kraft am Ende. Ich hatte Depressionen in der Vergangenheit und merke, dass es wieder in die Richtung geht. Ich m\u00fcsste eigentlich was tun zum Stressabbau aber sehe keinerlei M\u00f6glichkeit dazu. Die Beziehung leider auch darunter weil ich mich emotional immer distanziere und sie nicht mehr wirklich kuscheln und in den Arm nehmen kann etc.\n\nSie hat immer von Reisen gesprochen w\u00e4hrend der Schwangerschaft bevor das Kind kommt aber jetzt kam raus, dass sie das eigentlich nur gesagt hat um mir einen Gefallen zu tun und ist sauer, dass ich nicht erkannt habe, dass sie das gar nicht m\u00f6chte. Urlaub ist also auch keine Option. Sich freistellen lassen von der Arbeit m\u00f6chte sie auch nicht. Ich selbst kann bei der Arbeit auch nicht k\u00fcrzer treten weil ich deutlich mehr wie sie verdiene.\n\nDie Vorfreude auf den Kleinen ist bei mir fast komplett verflogen mittlerweile. Ich habe langsam eher Angst, dass es dann noch mehr wird und habe keine Ahnung wie ich das schaffen soll. Das kommt auch daher, dass sie den Hund in erster Linie wollte und ich mich aber komplett um ihn k\u00fcmmere (auch schon vor der Schwangerschaft). Ich habe Angst, dass es beim Kind genauso sein wird.\n\nAnsprechen bei ihr kann ich es nicht weil sie dann direkt austickt und sagt, dass ich die Beziehung beenden soll wenn es mir so schlecht geht und ich sie nicht als Schwangere verstehen w\u00fcrde.\n\nIch wei\u00df, das hier sich her sehr wie jammern und Selbstmitleid an aber ich wei\u00df wirklich nicht was ich noch machen soll und h\u00e4tte wirklich gerne einen Rat.", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo zusammen, &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;wir sind gerade in der 20.ssw und ich habe das Gef\u00fchl ich kann nicht mehr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Zur Historie: Wie sind beide berufst\u00e4tig, nebenbei selbst\u00e4ndig und haben einen Hund. Ich habe mich auch schon vor der Schwangerschaft um das meiste im Haushalt gek\u00fcmmert (einkaufen, essen machen, um den Hund k\u00fcmmern, W\u00e4sche machen haben wir uns aufgeteilt, zum Putzen haben wir eine Reinigungskraft) und es jetzt noch mehr geworden. Dazu kommen noch extreme Stimmungsschwankungen bei ihr und ich kann ihr eigentlich nichts Recht machen. Sie selbst ist von Anfang an extrem m\u00fcde und m\u00f6chte eigentlich nur auf der Couch liegen. Meine eigenen Bed\u00fcrfnisse habe ich schon komplett zur\u00fcckgefahren und weiss nicht wie ich da noch mehr tun kann.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Da wir zus\u00e4tzlich noch gerade einen sehr stressigen Umzug hatten, bin ich langsam mit meiner Kraft am Ende. Ich hatte Depressionen in der Vergangenheit und merke, dass es wieder in die Richtung geht. Ich m\u00fcsste eigentlich was tun zum Stressabbau aber sehe keinerlei M\u00f6glichkeit dazu. Die Beziehung leider auch darunter weil ich mich emotional immer distanziere und sie nicht mehr wirklich kuscheln und in den Arm nehmen kann etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sie hat immer von Reisen gesprochen w\u00e4hrend der Schwangerschaft bevor das Kind kommt aber jetzt kam raus, dass sie das eigentlich nur gesagt hat um mir einen Gefallen zu tun und ist sauer, dass ich nicht erkannt habe, dass sie das gar nicht m\u00f6chte. Urlaub ist also auch keine Option. Sich freistellen lassen von der Arbeit m\u00f6chte sie auch nicht. Ich selbst kann bei der Arbeit auch nicht k\u00fcrzer treten weil ich deutlich mehr wie sie verdiene.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Vorfreude auf den Kleinen ist bei mir fast komplett verflogen mittlerweile. Ich habe langsam eher Angst, dass es dann noch mehr wird und habe keine Ahnung wie ich das schaffen soll. Das kommt auch daher, dass sie den Hund in erster Linie wollte und ich mich aber komplett um ihn k\u00fcmmere (auch schon vor der Schwangerschaft). Ich habe Angst, dass es beim Kind genauso sein wird.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ansprechen bei ihr kann ich es nicht weil sie dann direkt austickt und sagt, dass ich die Beziehung beenden soll wenn es mir so schlecht geht und ich sie nicht als Schwangere verstehen w\u00fcrde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich wei\u00df, das hier sich her sehr wie jammern und Selbstmitleid an aber ich wei\u00df wirklich nicht was ich noch machen soll und h\u00e4tte wirklich gerne einen Rat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 15416, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ich werde Vater und kann nicht mehr", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 41, "upvote_ratio": 0.95, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/v3y2nr/ich_werde_vater_und_kann_nicht_mehr/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v45hcq", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 7, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v45hcq/ich_werde_vater_und_kann_nicht_mehr/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1657165023, "retrieved_utc": 1657165023, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 543, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ich werde Vater und kann nicht mehr", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.86, "url": "/r/Eltern/comments/v3y2nr/ich_werde_vater_und_kann_nicht_mehr/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/v3y2nr/ich_werde_vater_und_kann_nicht_mehr/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680314524, "utc_datetime_str": "2022-06-03 18:18:01"}, {"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 100, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "Shows the Silver Award... and that's it.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 512, "icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_512.png", "icon_width": 512, "id": "gid_1", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Silver", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_128.png", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_128.png", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 512, "static_icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_512.png", "static_icon_width": 512, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "YeppImNaked", "author_created_utc": 1377026507, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ctwqe", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653842097, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {"gid_1": 1}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v0ex7q", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 12, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v0ex7q/hilfe_ich_bin_kurz_davor_auszubrennen_und_finde/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653914552, "retrieved_utc": 1653914552, "score": 18, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen,\n\nDer Titel klingt jetzt vielleicht erst mal hart - aber fast ziemlich genau zusammen, wie ich mich f\u00fchle. Aber ich fange mal von vorne an.\n\nUnsere Schwangerschaft und Geburt waren nicht so richtig toll. Der Kurze wird jetzt zwei, ist also ein Corona-Baby. Vor der Geburt war meine Frau drei Wochen mit vorzeitigen Wehen im Krankenhaus, bei absolutem Besuchsverbot. Das war schon schlimm genug f\u00fcr uns alle, aber ehrlich gesagt waren das die letzten drei Wochen, in der ich mich mal so richtig erholen und auf mich konzentrieren konnte.\n\nDie Geburt war noch schlimmer. Fragt mich bitte nicht nach den medizinischen Details, aber aus der geplanten nat\u00fcrlichen Geburt ist ein Notkaiserschnitt geworden. Der war top und der Kurze gut drauf, aber bei meiner Frau ist danach die Geb\u00e4rmutter zusammengefallen (o\u00e4, bitte nicht fragen) und sie musste noch mal operiert werden, inklusive viele Liter Spenderblut und viel Tamtam.\n\nBedingt dadurch war sie nat\u00fcrlich nach der Geburt erst mal komplett unfit. Sie war noch vier Tage intensiv und sechs Tage auf normaler Station im KH. Ich mit Kind direkt nach Hause. V\u00f6llig \u00fcberfordert mit der ganzen Lage. Wir hatten zum Gl\u00fcck eine ganz tolle Hebamme, die mich jeden Tag besucht hat, und meine Eltern haben sich auch ganz toll gek\u00fcmmert (vor allem ums Essen!). Nachdem meine Frau zu Hause war hat sie nat\u00fcrlich auch noch viel Schlaf, Ruhe und Pflege gebraucht und ich war eigentlich Hauptverantwortlich.\n\nNun, long Story short, ich denke mal bedingt dadurch bin ich sowas von die Hauptbezugsperson vom Kurzen. Wenn ich in der N\u00e4he bin, dann ist Mama komplett egal. Und leider aber auch noch Hauptverdiener.\n\nMeine Frau ist seit August letzten Jahres wieder arbeiten. Und seitdem ist es RICHTIG hart. Mein Tag sieht im Moment so aus:\n\n5:30 aufstehen, duschen, Kaffee. Meine Frau f\u00e4ngt um sechs an zu arbeiten und ist kurz nachdem ich aufgestanden bin aus dem Haus.  \nCa. 7:00 Kind wecken, Fr\u00fchst\u00fccken, fertig machen  \n7:30 Kind bei der Tagesmutter abgeben  \n7:30-16:00 ~~Zeit f\u00fcr mich~~ arbeiten  \n16:00-19:00 Versuchen, w\u00e4hrend das Kind an meinem Rockzipfel h\u00e4ngt, so Sachen wie Kochen, Papierkram oder was sonst so meine Aufgabe ist zu erledigen. Versuche ich alles zu erledigen, bevor das Kind im Bett ist, damit ich ab 19 Uhr Zeit f\u00fcr mich hab und mich in ein PC-Spiel fl\u00fcchten kann\n\nKlingt vermutlich erst mal wie ein relativ normaler Papa-Tag, aber ein paar Sachen kommen erschwerend hinzu:\n\n1. Meine Frau arbeitet Wochenenddienste, d.h. ich habe auch am Wochenende relativ viel Papa-Zeit. Das ihre Kolleginnen andauernd krank sind und sie andauernd einspringen muss und das ganze somit nicht mal wirklich planbar ist macht es nicht besser.\n2. Meine Frau lernt aktuell f\u00fcr eine sehr schwere Pr\u00fcfung und wirft und Kind relativ h\u00e4ufig am Wochenende auf den Spielplatz o\u00e4. Sie will da auch nicht h\u00f6ren, dass es keine 1 werden muss, weil es muss eine 1 werden.\n3. Und das Fass zum \u00dcberlaufen gebracht hat dann Corona. Uns hat es alle drei erwischt, Kind ganz gut, mich ein bisschen und meine Frau symptomfrei. Da sie im Gesundheitswesen arbeitet, durfte sie in \"Arbeitsquarant\u00e4ne\" und wir waren sechs Tage eingesperrt. Ohne Spielplatz oder spazieren, mitten in der Trotzphase.\n\nUnd seitdem bin ich durch. Wir waren eine Woche sp\u00e4ter im Urlaub, und ehrlich gesagt, w\u00e4re ich am liebsten Zu Hause geblieben und h\u00e4tte zwei Wochen meine Ruhe gehabt.\n\nDas gro\u00dfe Problem ist nun wirklich, dass meine Frau davon nichts h\u00f6ren will. Ich komme mit nichts hinterher (Beispiel: Mein Bruder wollte dem Kleinen zum ersten Geburtstag ein kleines Depot schenken, das habe ich immer noch nicht er\u00f6ffnet), w\u00fcrde gerne mal meinen Grill sauber machen und mir ein Steak grillen oder die Terasse k\u00e4rchern. Aber ehrlich gesagt: keine Zeit; und wenn ich mal Zeit habe, dann habe ich keine Kraft und verkrieche mich im Bett.\n\nAber die Pr\u00fcfung meiner Frau ist definitiv wichtiger und ihre Arbeitskolleginnen h\u00e4ngen lassen geht nat\u00fcrlich auch gar nicht. Wir hatten mal besprochen, dass Sonntags, wenn sie nicht arbeiten muss, der halbe Tag mir geh\u00f6rt, ohne Kind. Ist seit dem wir das besprochen haben nicht ein Mal passiert, entweder ist was dazwischen gekommen oder sie musste was ganz wichtiges tun oder unbedingt wen f\u00fcr Nachmittags einladen, dann war nat\u00fcrlich putzen angesagt.\n\nIch habe mittlerweile ehrlich gesagt keine Kraft mehr, mich deswegen mit ihr zu streiten und fl\u00fcchte mich in die Arbeit oder Minecraft und rede tats\u00e4chlich auch nicht mehr wirklich viel mit ihr. \n\nHm.. Ich denke mal hier w\u00e4re eine Frage oder so angebracht, aber ehrlich gesagt habe ich keine. Danke, dass ich mich bei euch auskotzen durfte!", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Hilfe - ich bin kurz davor, auszubrennen, und finde bei meiner Frau kein Geh\u00f6r", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 1, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.92, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v0ex7q/hilfe_ich_bin_kurz_davor_auszubrennen_und_finde/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680307713, "edited_on": 1653842442, "utc_datetime_str": "2022-05-29 16:34:57"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653810881, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "v06e7v", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 8, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/v06e7v/habt_einen_entspannten_sonntag_ihr_alle/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653915244, "retrieved_utc": 1653915244, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Was treibt ihr heute so?\nWir packen, denn morgen geht es in den Urlaub. Dazwischen gibt es bestimmt Zeit zum Spielen, Mittagsschl\u00e4fchen f\u00fcr den Papa (Alptraumbedingt musste ich mehrmals R\u00fccken kraulen zum Beruhigen) und bisschen gem\u00fctlich im Garten sitzen.\n\nLebenshack: Kind + H\u00e4ngematte + H\u00f6rbuch ist ein sch\u00f6ner Anblick und bringt ne nette Auszeit f\u00fcr die Eltern.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Habt einen entspannten Sonntag ihr Alle!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.91, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/v06e7v/habt_einen_entspannten_sonntag_ihr_alle/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680307155, "utc_datetime_str": "2022-05-29 07:54:41"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653771777, "crosspost_parent": "t3_uzv5jk", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Den0minat0r93", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_i0ltg1tm", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1653768650.0, "created_utc": 1653768650.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uzv5jk", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#cc5c00", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Baby, 0-1 Jahr "}, {"a": ":baby:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/tbjb4ct37n381_t5_2ynvy/baby"}], "link_flair_template_id": "0d21edec-6c48-11eb-8bd0-0eb4da8294f5", "link_flair_text": "Baby, 0-1 Jahr :baby:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_uzv5jk", "no_follow": false, "num_comments": 24, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/uzv5jk/als_vater_andere_v\u00e4ter_kennenlernen/", "pinned": false, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 13, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen, ich bin Vater einer 6 Monate alten Tochter. Wir sind vor gut 3 Monaten in eine deutsche mittelgro\u00dfe Studentenstadt gezogen. Ich arbeite Vollzeit im Homeoffice.\nMeine Frau konnte durch Krabbelgruppe und \u00e4hnlichem bereits einige andere M\u00fctter kennenlernen. Da aber viele dieser Termine zu den \u00fcblichen Arbeitszeiten liegen, ist es nur sehr schwer dort teilzunehmen.\nDaher die Frage an die V\u00e4ter: Wie habt ihr andere V\u00e4ter kennengelernt? Ergibt sich das dann nach und nach?", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hallo zusammen, ich bin Vater einer 6 Monate alten Tochter. Wir sind vor gut 3 Monaten in eine deutsche mittelgro\u00dfe Studentenstadt gezogen. Ich arbeite Vollzeit im Homeoffice.\nMeine Frau konnte durch Krabbelgruppe und \u00e4hnlichem bereits einige andere M\u00fctter kennenlernen. Da aber viele dieser Termine zu den \u00fcblichen Arbeitszeiten liegen, ist es nur sehr schwer dort teilzunehmen.\nDaher die Frage an die V\u00e4ter: Wie habt ihr andere V\u00e4ter kennengelernt? Ergibt sich das dann nach und nach?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 13756, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Als Vater andere V\u00e4ter kennenlernen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 13, "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/Eltern/comments/uzv5jk/als_vater_andere_v\u00e4ter_kennenlernen/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Eltern", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uzw3ix", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uzw3ix/als_vater_andere_v\u00e4ter_kennenlernen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653916081, "retrieved_utc": 1653916081, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Als Vater andere V\u00e4ter kennenlernen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.81, "url": "/r/Eltern/comments/uzv5jk/als_vater_andere_v\u00e4ter_kennenlernen/", "url_overridden_by_dest": "/r/Eltern/comments/uzv5jk/als_vater_andere_v\u00e4ter_kennenlernen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680306468, "utc_datetime_str": "2022-05-28 21:02:57"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653658119, "crosspost_parent": "t3_uyse5k", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "AutoModerator", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_6l4z3", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1653634814.0, "created_utc": 1653634814.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.buecher", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uyse5k", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#e24e1b", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Diskussion"}], "link_flair_template_id": "321c4d72-c79b-11ec-a1da-2690730be2ca", "link_flair_text": "Diskussion", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_uyse5k", "no_follow": false, "num_comments": 43, "num_crossposts": 2, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/buecher/comments/uyse5k/kw_21_was_ist_das_buch_eurer_kindheit/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 14, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "An welche Geschichten, die euch vorgelesen wurden, denkt ihr weiterhin gerne zur\u00fcck? Welche Romane habt ihr unter eurer Bettdecke mit der Taschenlampe gelesen?", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;An welche Geschichten, die euch vorgelesen wurden, denkt ihr weiterhin gerne zur\u00fcck? Welche Romane habt ihr unter eurer Bettdecke mit der Taschenlampe gelesen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "buecher", "subreddit_id": "t5_2sroz", "subreddit_name_prefixed": "r/buecher", "subreddit_subscribers": 26709, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "KW 21: Was ist das Buch eurer Kindheit?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 14, "upvote_ratio": 0.94, "url": "https://www.reddit.com/r/buecher/comments/uyse5k/kw_21_was_ist_das_buch_eurer_kindheit/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.buecher", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uyy8uh", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uyy8uh/das_hat_mich_gerade_sehr_gl\u00fccklich_gemacht_3/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653918874, "retrieved_utc": 1653918874, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Das hat mich gerade sehr gl\u00fccklich gemacht &lt;3", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.84, "url": "/r/buecher/comments/uyse5k/kw_21_was_ist_das_buch_eurer_kindheit/", "url_overridden_by_dest": "/r/buecher/comments/uyse5k/kw_21_was_ist_das_buch_eurer_kindheit/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680304225, "utc_datetime_str": "2022-05-27 13:28:39"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "RunningInTheFamily", "author_created_utc": 1447618544, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "31689550-ab5f-11ec-a691-267a833ef967", "author_flair_text": "Mama | 2016 (f), 2016 (m), 2019 (m)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_s2g8e", "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653655022, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "spiegel.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uyxaze", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uyxaze/vatertag_m\u00e4nner_entspannt_euch/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "j00xpPBxq6GO9sMyzq4jEyV6k4L2zbG9XWKhnK9dqZU", "resolutions": [{"height": 61, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ef35042be223d211d69652f3c85470f25b3d14af", "width": 108}, {"height": 122, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f22693854c76f4a2d4188bc4ff33477b517f3ac9", "width": 216}, {"height": 180, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=5af9f442227369959235e2fc45e3f61c830ea43a", "width": 320}, {"height": 361, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=2708d89992524babf24019c368736639e1807b95", "width": 640}, {"height": 542, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=6ab0e03ccc050fd9414e9d954e544c5cffb99d89", "width": 960}, {"height": 610, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=4f61b355caaec98f35e7cb7406eadbe383cb402a", "width": 1080}], "source": {"height": 723, "url": "https://external-preview.redd.it/W1HplVOEPQ_7SZsYh3wNZH9f8elYbla6JkvDNEkMWAU.jpg?auto=webp&amp;s=eb3ccbe5f95f1ce2de82f0136b7b4d61701dd144", "width": 1280}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653918952, "retrieved_utc": 1653918952, "score": 0, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6cRgiOVQ9HUoG56z7uTKLiufp93qvFvT7-15qW_rC0U.jpg", "thumbnail_height": 79, "thumbnail_width": 140, "title": "Vatertag: M\u00e4nner, entspannt euch!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.5, "url": "https://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/vatertag-maenner-entspannt-euch-a-1269971.html", "url_overridden_by_dest": "https://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/vatertag-maenner-entspannt-euch-a-1269971.html", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680304162, "utc_datetime_str": "2022-05-27 12:37:02"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "RunningInTheFamily", "author_created_utc": 1447618544, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "31689550-ab5f-11ec-a691-267a833ef967", "author_flair_text": "Mama | 2016 (f), 2016 (m), 2019 (m)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_s2g8e", "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653639187, "crosspost_parent": "t3_uytdrs", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "RunningInTheFamily", "author_flair_background_color": "#edeff1", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Mama | 2x 2016, 1x 2019"}], "author_flair_template_id": "7b711df0-6c47-11eb-8245-0ef97878dcb9", "author_flair_text": "Mama | 2x 2016, 1x 2019", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "richtext", "author_fullname": "t2_s2g8e", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1653639119.0, "created_utc": 1653639119.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "pinkstinks.de", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uytdrs", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#646d73", "link_flair_css_class": "", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Link "}, {"a": ":link:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/01wklsbpdn381_t5_2ynvy/link"}], "link_flair_template_id": "f6a9aa2e-8023-11eb-8bb0-0e9cd32db7b5", "link_flair_text": "Link :link:", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_uytdrs", "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "some_ads", "permalink": "/r/Eltern/comments/uytdrs/s\u00f6hne_und_ihre_v\u00e4ter_pinkstinks_germany/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "iSZBx58BtnAiHwDkvMY7J1KbHdhHMv8ffV50FFljxiI", "resolutions": [{"height": 72, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b73ae4924dced8284c7bcd873d8ea983d6b697b4", "width": 108}, {"height": 144, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=26103979ef83b56d49f34872b1d26c0b7bfc28df", "width": 216}, {"height": 213, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=0220ce5144271fdc73efc0448f26feeb59e6466a", "width": 320}, {"height": 426, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8a66ce3a9bbc9b0f2771743cb0d23561b7fac4b3", "width": 640}, {"height": 640, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ea387ed88ceb2b3e80515bac35eb68cf560499eb", "width": 960}, {"height": 720, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=9c50f82f77f74d64f6dfc51ca90bb76018e42bb3", "width": 1080}], "source": {"height": 1000, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?auto=webp&amp;s=fdd72ed60fab744782e743c9ec65553e224085fa", "width": 1500}, "variants": {}}]}, "pwls": 7, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "selftext_html": null, "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Eltern", "subreddit_id": "t5_2ynvy", "subreddit_name_prefixed": "r/Eltern", "subreddit_subscribers": 13756, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/CJY6uUE-UXujIoFf9f8q3oL6bqmL5CCF5sjpmh66GC4.jpg", "thumbnail_height": 93, "thumbnail_width": 140, "title": "S\u00f6hne und ihre V\u00e4ter - Pinkstinks Germany", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 5, "upvote_ratio": 0.78, "url": "https://pinkstinks.de/soehne-und-ihre-vaeter/", "url_overridden_by_dest": "https://pinkstinks.de/soehne-und-ihre-vaeter/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "some_ads", "wls": 7}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "pinkstinks.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uyteae", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uyteae/s\u00f6hne_und_ihre_v\u00e4ter_pinkstinks_germany/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "iSZBx58BtnAiHwDkvMY7J1KbHdhHMv8ffV50FFljxiI", "resolutions": [{"height": 72, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b73ae4924dced8284c7bcd873d8ea983d6b697b4", "width": 108}, {"height": 144, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=26103979ef83b56d49f34872b1d26c0b7bfc28df", "width": 216}, {"height": 213, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=0220ce5144271fdc73efc0448f26feeb59e6466a", "width": 320}, {"height": 426, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=8a66ce3a9bbc9b0f2771743cb0d23561b7fac4b3", "width": 640}, {"height": 640, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=960&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ea387ed88ceb2b3e80515bac35eb68cf560499eb", "width": 960}, {"height": 720, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?width=1080&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=9c50f82f77f74d64f6dfc51ca90bb76018e42bb3", "width": 1080}], "source": {"height": 1000, "url": "https://external-preview.redd.it/l5oYHeHmF9Xnt-KPRplbrbPlDawk31a_mTYDOb1HVgI.jpg?auto=webp&amp;s=fdd72ed60fab744782e743c9ec65553e224085fa", "width": 1500}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653919270, "retrieved_utc": 1653919270, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/CJY6uUE-UXujIoFf9f8q3oL6bqmL5CCF5sjpmh66GC4.jpg", "thumbnail_height": 93, "thumbnail_width": 140, "title": "S\u00f6hne und ihre V\u00e4ter - Pinkstinks Germany", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://pinkstinks.de/soehne-und-ihre-vaeter/", "url_overridden_by_dest": "https://pinkstinks.de/soehne-und-ihre-vaeter/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680303909, "utc_datetime_str": "2022-05-27 08:13:07"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653639041, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "pinkstinks.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uytd7u", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uytd7u/s\u00f6hne_und_ihre_v\u00e4ter_pinkstinks_germany/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1653919273, "retrieved_utc": 1653919273, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": 93, "thumbnail_width": 140, "title": "S\u00f6hne und ihre V\u00e4ter - Pinkstinks Germany", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://pinkstinks.de/soehne-und-ihre-vaeter/", "url_overridden_by_dest": "https://pinkstinks.de/soehne-und-ihre-vaeter/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680303906, "utc_datetime_str": "2022-05-27 08:10:41"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "tsnud", "author_created_utc": 1585094800, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_5s83wfar", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653585876, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "i.redd.it", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uycpz4", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": true, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 21, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uycpz4/bin_bei_bild_1_und_4_und_ihr/", "pinned": false, "post_hint": "image", "preview": {"enabled": true, "images": [{"id": "N5g5nqo9TMyMwVCY6v4-2zVaBBs70ZnI6wfpB2ivPV0", "resolutions": [{"height": 204, "url": "https://preview.redd.it/449ujpc9uu191.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=909e587488a53f91c13aa3c0e9a4944eed99c12c", "width": 108}, {"height": 408, "url": "https://preview.redd.it/449ujpc9uu191.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=ef147e443111bb42cca0b25f234c74ae6df1a257", "width": 216}, {"height": 604, "url": "https://preview.redd.it/449ujpc9uu191.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=f4fdd6f0a77a3dc8ed9aaf8df40100ab7b5173df", "width": 320}, {"height": 1209, "url": "https://preview.redd.it/449ujpc9uu191.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=1f42bd66f661c7797034cb28b659bdedd14b981b", "width": 640}], "source": {"height": 1500, "url": "https://preview.redd.it/449ujpc9uu191.jpg?auto=webp&amp;s=9a543eb3b5ebcfc02aa89e7ae647611826c74211", "width": 794}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653920625, "retrieved_utc": 1653920625, "score": 32, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/wj0RoiB05_OM9lGsewSh0XhC8t075aZZghadAwEGReQ.jpg", "thumbnail_height": 140, "thumbnail_width": 140, "title": "Bin bei Bild 1 und 4... und ihr?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://i.redd.it/449ujpc9uu191.jpg", "url_overridden_by_dest": "https://i.redd.it/449ujpc9uu191.jpg", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680302823, "utc_datetime_str": "2022-05-26 17:24:36"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "RunningInTheFamily", "author_created_utc": 1447618544, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "31689550-ab5f-11ec-a691-267a833ef967", "author_flair_text": "Mama | 2016 (f), 2016 (m), 2019 (m)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_s2g8e", "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653580752, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "menshealth.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uyaudn", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 11, "num_crossposts": 1, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uyaudn/vatersohnbeziehung_das_w\u00fcnschen_sich_s\u00f6hne/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "3rdZQp_tg2HvPsNckvd7hTpitgsZAXDLPYjzqO4kE5U", "resolutions": [{"height": 71, "url": "https://external-preview.redd.it/qnvPZCWyv-hkeU-JgiprP8vAfFqF_oV-z6IXMwRRfMw.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=aaf01c7d0d01a6f046d02ee0b9a88e0d9dd962f4", "width": 108}, {"height": 143, "url": "https://external-preview.redd.it/qnvPZCWyv-hkeU-JgiprP8vAfFqF_oV-z6IXMwRRfMw.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=79abb4d42ada15dae5546118dc4efd0611d85cc6", "width": 216}, {"height": 213, "url": "https://external-preview.redd.it/qnvPZCWyv-hkeU-JgiprP8vAfFqF_oV-z6IXMwRRfMw.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=c5e625f4ca05de1920d9bc8028df85d36df8a2b1", "width": 320}, {"height": 426, "url": "https://external-preview.redd.it/qnvPZCWyv-hkeU-JgiprP8vAfFqF_oV-z6IXMwRRfMw.jpg?width=640&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bdac34a52307ee88c2f35c883724dfe666e45be7", "width": 640}], "source": {"height": 493, "url": "https://external-preview.redd.it/qnvPZCWyv-hkeU-JgiprP8vAfFqF_oV-z6IXMwRRfMw.jpg?auto=webp&amp;s=ed49384723eb30866c826280055266c68b9de29d", "width": 740}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653920781, "retrieved_utc": 1653920781, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ije7KwPkF7SECAtjUBHiVIwDTaCLgFh17UgWdlauFZg.jpg", "thumbnail_height": 93, "thumbnail_width": 140, "title": "Vater-Sohn-Beziehung: Das w\u00fcnschen sich S\u00f6hne", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.89, "url": "https://www.menshealth.de/dad/partner-family/was-sich-dads-von-ihren-vaetern-gewuenscht-haetten", "url_overridden_by_dest": "https://www.menshealth.de/dad/partner-family/was-sich-dads-von-ihren-vaetern-gewuenscht-haetten", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680302702, "utc_datetime_str": "2022-05-26 15:59:12"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653573425, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uy87mb", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 13, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uy87mb/vatertagsfaden/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653921000, "retrieved_utc": 1653921000, "score": 2, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wie l\u00e4uft und lief der Tag bei euch? Habt ihr Traditionen oder ist es f\u00fcr ein Tag wie jeder Andere?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 408, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Vatertags-Faden", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.75, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/uy87mb/vatertagsfaden/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680302543, "utc_datetime_str": "2022-05-26 13:57:05"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "hiiirsch", "author_created_utc": 1617818908, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_beanctc2", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653318511, "crosspost_parent": "t3_uw2bd9", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Dave_A_Computer", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_12dqnk", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1653318366.0, "created_utc": 1653318366.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "imgur.com", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uw2bd9", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_uw2bd9", "no_follow": false, "num_comments": 4, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/me_irl/comments/uw2bd9/me_irl/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "gtqyrvxSvtQcIoJmHC7It6-y3fpAXzSfRT_NqK-kvZU", "resolutions": [{"height": 56, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bcb219ff2f6329c39c76b30db4266a5d191da350", "width": 108}, {"height": 113, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b3ccb3e9bd4dc5db3fe84c12b17fe94604fc44b4", "width": 216}, {"height": 168, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=93ceca026639792de72e3616a76ddc4cc9cccefb", "width": 320}], "source": {"height": 315, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?auto=webp&amp;s=0c63638e5c50ac8c7893237df6012ac707fe2c51", "width": 600}, "variants": {}}]}, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 15, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "selftext_html": null, "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "me_irl", "subreddit_id": "t5_2vegg", "subreddit_name_prefixed": "r/me_irl", "subreddit_subscribers": 5826468, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/IkvSIquSSnxu_I0FCtM-AgJJB_9U7JqyBArjVC57pjg.jpg", "thumbnail_height": 73, "thumbnail_width": 140, "title": "me_irl", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 15, "upvote_ratio": 0.77, "url": "https://imgur.com/uowpWAo", "url_overridden_by_dest": "https://imgur.com/uowpWAo", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "imgur.com", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uw2d9w", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uw2d9w/me_irl/", "pinned": false, "post_hint": "link", "preview": {"enabled": false, "images": [{"id": "gtqyrvxSvtQcIoJmHC7It6-y3fpAXzSfRT_NqK-kvZU", "resolutions": [{"height": 56, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?width=108&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=bcb219ff2f6329c39c76b30db4266a5d191da350", "width": 108}, {"height": 113, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?width=216&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=b3ccb3e9bd4dc5db3fe84c12b17fe94604fc44b4", "width": 216}, {"height": 168, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=93ceca026639792de72e3616a76ddc4cc9cccefb", "width": 320}], "source": {"height": 315, "url": "https://external-preview.redd.it/wkZjhz66Kg9ote4sB13vSiF8I9EbXeFmDCyvTiDf0z8.jpg?auto=webp&amp;s=0c63638e5c50ac8c7893237df6012ac707fe2c51", "width": 600}, "variants": {}}]}, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653927494, "retrieved_utc": 1653927494, "score": 19, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/IkvSIquSSnxu_I0FCtM-AgJJB_9U7JqyBArjVC57pjg.jpg", "thumbnail_height": 73, "thumbnail_width": 140, "title": "me_irl", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://imgur.com/uowpWAo", "url_overridden_by_dest": "https://imgur.com/uowpWAo", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680297485, "utc_datetime_str": "2022-05-23 15:08:31"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "LouisaMSB", "author_created_utc": 1652976673, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ncqz2w94", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653073917, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "uu5daj", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 5, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/uu5daj/suche_eltern_f\u00fcr_spannende_umfrage/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653933240, "retrieved_utc": 1653933240, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Liebe /r/vaeter\\-Community, \n\nin meiner Masterarbeit untersuche ich die Inanspruchnahme der Kinder- und Jugendhilfe von Eltern - genauer, warum Eltern manchmal Hilfe suchen und manchmal nicht, wenn es ihren Kindern nicht gut geht. Ich m\u00f6chte aus den Daten der Befragungen gerne ableiten, wie Eltern der Zugang zu Hilfen f\u00fcr ihre Kinder erleichtert werden kann. \n\nDie Datenerhebung hat gestartet - daher: Wenn ihr Eltern seid, nehmt gerne an meiner Befragung teil! Die Umfrage ist anonym und dauert ca. 15 Minuten. Ich freue mich \u00fcber jede Teilnahme! \u00dcber den Link gehts zur Befragung: [https://cj2302.customervoice360.com/uc/msb-lb-22041901/8f35/](https://cj2302.customervoice360.com/uc/msb-lb-22041901/8f35/)\n\nVielen Dank im Voraus f\u00fcr die Teilnahme!", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Suche Eltern f\u00fcr spannende Umfrage", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.75, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/uu5daj/suche_eltern_f\u00fcr_spannende_umfrage/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680293084, "utc_datetime_str": "2022-05-20 19:11:57"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "RunningInTheFamily", "author_created_utc": 1447618544, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "31689550-ab5f-11ec-a691-267a833ef967", "author_flair_text": "Mama | 2016 (f), 2016 (m), 2019 (m)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_s2g8e", "author_patreon_flair": false, "author_premium": true, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653057443, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "utxxj4", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 5, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/utxxj4/wor\u00fcber_w\u00fcrdet_ihr_euch_am_vatertag_freuen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653933759, "retrieved_utc": 1653933759, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich, \u00e4h, brauche noch ein paar Inspirationen.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wor\u00fcber w\u00fcrdet ihr euch am Vatertag freuen?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.76, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/utxxj4/wor\u00fcber_w\u00fcrdet_ihr_euch_am_vatertag_freuen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680292714, "utc_datetime_str": "2022-05-20 14:37:23"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1653049805, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "utuafr", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/utuafr/bald_ist_vatertag/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1653933991, "retrieved_utc": 1653933991, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Bald ist Vatertag :)", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.79, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/utuafr/bald_ist_vatertag/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680292553, "utc_datetime_str": "2022-05-20 12:30:05"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Fast-Mammoth-9266", "author_created_utc": 1601572366, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_8b2boc6s", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1651471097, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "ugiv7d", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 9, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/ugiv7d/wann_ist_der_richtige_zeitpunkt_vater_zu_werden/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653971982, "retrieved_utc": 1653971982, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo liebe V\u00e4ter,\nich M 29 bin noch kein Vater, aber in einer Beziehung mit w 27, welche seit bald zwei Jahren einen unbedingten Kinderwunsch hat. Das f\u00fchrt immer wieder zu gro\u00dfen Auseinandersetzungen. Insbesondere weil ich mich noch nicht bereit f\u00fchle und mein \u201ealtes\u201c Leben nicht aufgeben kann/m\u00f6chte. Meine Familie m\u00f6chte ebenfalls nicht, dass ich ein Kind bekomme. \nVon Freunden und anderen Beziehungen haben wir uns stetig weiter abgeschottet, da es oft Spannungen zwischen uns gab/gibt, sodass wir keine Zeit/Energie f\u00fcr Freunde hatten..\nInsgesamt eine ziemlich verfahrene Situation.\nIch w\u00fcrde euch gerne fragen, wie ihr gemerkt habt, dass ihr ein Kind m\u00f6chtet.\nWann hat es klick gemacht oder war der Wunsch schon immer da? Gab es auch jemand der anfangs mit sich gek\u00e4mpft hat? \nHabt ihr vielleicht einen Tag auf dieser Findungssuche?\nVielen Dank und einen sch\u00f6nen Start in die neue Woche! \ud83d\ude0a", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wann ist der richtige Zeitpunkt Vater zu werden?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.86, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/ugiv7d/wann_ist_der_richtige_zeitpunkt_vater_zu_werden/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680263402, "utc_datetime_str": "2022-05-02 05:58:17"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1650885087, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "ubin5i", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 5, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/ubin5i/aufmerksamkeiten_zum_muttertag/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653985511, "retrieved_utc": 1653985511, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Schenkt ihr euren Frauen/Freundinnen etc was? Oder \u00fcberlasst ihr das den Kindern ;) was habt ihr so an Aufmerksamkeiten oder Besonderheiten in petto?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Aufmerksamkeiten zum Muttertag", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/ubin5i/aufmerksamkeiten_zum_muttertag/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680252864, "utc_datetime_str": "2022-04-25 11:11:27"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Roemer_Mark_Aurel", "author_created_utc": 1627981496, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "1cba79de-ab5f-11ec-8292-1e70aa54b657", "author_flair_text": "Papa | [2017 und 2020] ", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_4gtt8ndk", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1650538297, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "u8kslk", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 3, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/u8kslk/ferngesteuerte_autos_erfahrungen_kaufberatung/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1653993321, "retrieved_utc": 1653993321, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Servus Burschen,\nich bin schon l\u00e4nger auf der Suche nach einem ferngesteuertem Auto mit Allradantrieb, mit dem sowohl meine 6-j\u00e4hrige (prim\u00e4r) als auch ich (sekund\u00e4r) Spa\u00df haben k\u00f6nnen. Alles was man so beim gro\u00dfen A findet scheint eher eine geringe Haltbarkeit zu besitzen.\nIch wei\u00df, dass das auch hochprofessionell als Hobby betrieben wird, aber so tief und teuer m\u00f6chte ich nicht einsteigen.\n\nGibt es unter Euch Experten oder habt ihr vielleicht schon ein konkretes Auto gekauft und k\u00f6nnt es weiterempfehlen?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 409, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ferngesteuerte Autos - Erfahrungen? Kaufberatung!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/u8kslk/ferngesteuerte_autos_erfahrungen_kaufberatung/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680247407, "utc_datetime_str": "2022-04-21 10:51:37"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "motzdrfst_", "author_created_utc": 1542531462, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_2mdun27p", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1650173272, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "u5g91u", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 17, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/u5g91u/bin_ich_zu_naiv_wie_auf_kind_vorbereiten/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654001539, "retrieved_utc": 1654001539, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo in die Runde,.  \nich erhoffe mir hier eine andere Perspektive und etwas Rat von V\u00e4tern, die schon etwas mehr Erfahrung mit insbesondere dem ersten Kind haben.  \nErfreulicherweise befindet sich meine Frau in der 33. SSW, alles schick, der Junge ist gesund und w\u00e4chst und gedeiht wie er soll. Termin ist Anfang Juni.  \n\u00dcberraschend erwarten nun mein Bruder und einer meiner besten Freunde fast zeitgleich Mitte September jeweils auch ihr erstes Kind. Und damit geht's los: obwohl beide gut 3 Monate sp\u00e4ter dran sind als ich, h\u00f6re ich von beiden unabh\u00e4ngig eigentlich nur Maxi Cosi und Baby-Erste-Hilfe-Kurs hier, Wickelkommode und Erziehungsratgeber da, wusstest du schon dass X zu Y f\u00fchrt ...etc.pp. - alles Themen die meine Frau und ich zwar auch irgendwo auf dem Zettel haben, aber die Tatsache dass beide sich zum jetzigen Zeitpunkt der Schwangerschaft ihrer Partnerinnen schon so intensiv vorbereiten bereitet mir doch etwas Sorgen.\nMeine Frau verweist eigentlich immer nur wieder auf den Geburtsvorbereitungskurs und dass man da schon das wichtigste lernt. (Edit: nat\u00fcrlich meint sie nicht, dass der GVB-Kurs alles abdeckt, aber eben das f\u00fcr den Anfang n\u00f6tigste). Beide sind wir eigentlich auch der Meinung, dass wir das schon hinkriegen, auch bzw gerade weil am Anfang wohl erstmal viel Improvisation dabei ist und man ohnehin \u00fcberfordert sein wird.  \nHinzu kommt noch, dass wir leider erst in ca. 3 Wochen in unsere Eigentumswohnung umziehen k\u00f6nnen, die aktuell saniert wird und aufgrund diverser Verz\u00f6gerungen nicht fr\u00fcher fertig wird. M\u00f6bel besorgen wird also auch etwas schwierig...  \nWas meint ihr? Sehe ich alles zu naiv und werde in 6 Wochen das b\u00f6se Erwachen haben? Wie gut wart ihr vorbereitet und was sollte ich als Vater in jedem Fall vorher wissen/k\u00f6nnen/tun?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Bin ich zu naiv? Wie auf Kind vorbereiten?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.8, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/u5g91u/bin_ich_zu_naiv_wie_auf_kind_vorbereiten/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680241680, "edited_on": 1650174969, "utc_datetime_str": "2022-04-17 05:27:52"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1650137985, "discussion_type": "CHAT", "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "u55gqx", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/u55gqx/osterlaberei/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1654002267, "retrieved_utc": 1654002267, "score": 2, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": "new", "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Oster-LaberEI", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/u55gqx/osterlaberei/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680241140, "utc_datetime_str": "2022-04-16 19:39:45"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1649603161, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "u0jhgl", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 10, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/u0jhgl/na_vadders_wie_l\u00e4uft_der_sonntag/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654013911, "retrieved_utc": 1654013911, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Sohn ist krank..deswegen ist hier alles auf langsam geschaltet. Nachdem ich den ganzen Tag mit drinnen gehockt bin, musste ich dringend Mal vor die T\u00fcr und werde mir bisschen die Beine vertreten und den Kopf durchl\u00fcften.\nInsgesamt war das WE gut, mir tut nur der Kleine leid mit seiner Mega-Erk\u00e4ltung. Ich bin meiner Frau extrem dankbar. sie war vorletzte Nacht schon viel wach mit ihm. Jetzt sie hat heut noch die Nacht bei ihm verbracht und hat mir gestern den R\u00fccken freigehalten, damit ich Dachziegel austauschen und sonstige Sturmspuren im Garten beseitigen konnte.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Na Vadders? Wie l\u00e4uft der Sonntag?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/u0jhgl/na_vadders_wie_l\u00e4uft_der_sonntag/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680232700, "utc_datetime_str": "2022-04-10 15:06:01"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1649330382, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tyatrv", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 29, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tyatrv/bei_welchen_filmen_k\u00f6nnt_ihr_es_kaum_erwarten/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654019663, "retrieved_utc": 1654019663, "score": 9, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich greif Mal die Klassiker ab und addiere zwei meiner Favorites:\n\nDie drei Indiana Jones, \nStar Wars 7,8,9, \nHerr der Ringe, \nThe Princess Bride, \nRobin Hood (Disney)\n\nWerde das eventuell noch editieren, wenn mir weitere kommen.\n\n\nEDIT!!!!!\n\nIch meine nat\u00fcrlich Star Wars 4,5,6 - die letzten Teile der Hexalogie.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Bei welchen Filmen k\u00f6nnt ihr es kaum erwarten dass eure Kids alt genug sind um sie mit euch anzusehen?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tyatrv/bei_welchen_filmen_k\u00f6nnt_ihr_es_kaum_erwarten/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680228218, "edited_on": 1649355071, "utc_datetime_str": "2022-04-07 11:19:42"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "trixter_be1", "author_created_utc": 1648636804, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_jrk4bnm5", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648966832, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tv2p6c", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tv2p6c/schwangerschaftserleben_von_v\u00e4tern/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654027819, "retrieved_utc": 1654027819, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Liebe Leute! Liebe werdende V\u00e4ter!\n\nIm Rahmen meiner Masterarbeit besch\u00e4ftige ich mich mit dem Schwangerschaftserleben von V\u00e4tern und suche daher nach M\u00e4nnern deren Partnerin aktuell schwanger ist. Solltest du dich angesprochen f\u00fchlen oder wen kennen auf den das zutrifft w\u00fcrd ich mich \u00fcber eine Teilnahme an meinem Fragebogen bzw. das Weiterleiten von diesem freuen:  \n [https://sosci.univie.ac.at/Bednarik/](https://sosci.univie.ac.at/Bednarik/) \n\nDanke!", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Schwangerschaftserleben von V\u00e4tern", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tv2p6c/schwangerschaftserleben_von_v\u00e4tern/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680222223, "utc_datetime_str": "2022-04-03 06:20:32"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648936847, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tuugvg", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tuugvg/cinema_therapy_fight_club_maskulinit\u00e4t/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654028393, "retrieved_utc": 1654028393, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hat jemand die beiden aktuellen Videos zu Fight Club bei Cinema Therapy gesehen?\n\nHat mich voll erwischt, ich wei\u00df noch genau wie unreflektiert geil ich das mit 16-18 fand.\n\nWie unendlich cool Tyler Durdens Attitude war und wie hart zynisch mich der Film immer wieder zur\u00fcckgelassen hat, total best\u00e4tigt in meiner jugendlichen Verachtung f\u00fcr die Gesellschaft.\n\nNat\u00fcrlich habe ich damals nicht kapiert dass das genau das Verhalten ist, das der Film kommentiert und kritisiert. Dass sich die Unzufriedenheit, die man in sich hineinfrisst fr\u00fcher oder sp\u00e4ter in Form von (verbaler, psychischer oder physischer Gewalt Bahn bricht. Eiskalter Zynismus geh\u00f6rt da ja in gewisser Weise auch schon dazu.\n\nWitzig, dass der Film genau das was er kritisiert, in mir als Jugendlicher (und sicher auch in vielen Erwachsenen) angetriggert hat.\n\nZwei Aspekte werden m.E. besonders gut dargestellt, n\u00e4mlich unterschiedliche Wege aus der (vermeintlichen) Opferrolle des Erz\u00e4hlers:\n\n1. Tyler Durdens Radikalisierung: Gewalt als Mittel einer (vermeintlichen) Erm\u00e4chtigung. An sich ein total kindliches Verhalten (\u00e4hnelt ja letztlich den hilflosen Zornausbr\u00fcchen unser lieben Kleinen). Aus dem Gef\u00fchl der Hilflosigkeit greift man zur Gewalt, um dem Gegen\u00fcber und sp\u00e4ter der Gesellschaft seine Version der Wahrheit aufzuzwingen und sich selbst ein Gef\u00fchl der Kontrolle zu verschaffen, volle Ego-Politur.\n\n2.  Das Verhalten des Erz\u00e4hlers zum Ende hin, so sollte es sein: Hinsehen was gerade geschieht und ganz Erwachsen Verantwortung \u00fcbernehmen und Konsequenzen ziehen. Reinen Tisch machen. Auch wenn das bedeutet, dass man sich manchen Fehler eingestehen muss.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Cinema Therapy - Fight Club / Maskulinit\u00e4t", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tuugvg/cinema_therapy_fight_club_maskulinit\u00e4t/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680221838, "utc_datetime_str": "2022-04-02 22:00:47"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648790613, "crosspost_parent": "t3_tswx44", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "strange_form_of_life", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_dorm9hu4", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1648723173.0, "created_utc": 1648723173.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tswx44", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_tswx44", "no_follow": false, "num_comments": 57, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/FragReddit/comments/tswx44/typisch_mann_findet_ihr_euch_in_der_klischeekiste/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 20, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Ich wurde gestern in eine Diskussion verwickelt, in der es um \u201edie M\u00e4nner\u201c und \u201etypisch m\u00e4nnliche Eigenschaften\u201c ging. Selbst bin ich zwar der Meinung, dass es durchaus Unterschiede zwischen M\u00e4nnern und Frauen als Gruppen gibt, aber dass eine Verallgemeinerung nicht zul\u00e4ssig ist, da Individuen durchaus signifikant von der Norm abweichen k\u00f6nnen. \n\nM\u00e4nner von reddit, mich w\u00fcrde interessieren, wie sehr sich euer Selbstbild mit M\u00e4nnlichkeit aus der Klischeekiste deckt! Steht ihr auf Kettens\u00e4gen, definiert euch als Macher, argumentiert ausschlie\u00dflich logisch auf der Sachebene und seid fasziniert von krassen, gro\u00dfen Maschinen? Baut ihr gerne Dinge mit euren eigenen H\u00e4nden und seid begeistert von Waffen und so weiter?\n\nMich w\u00fcrde interessieren, wie sehr sich euer Bild von M\u00e4nnlichkeit mit den g\u00e4ngigen Stereotypien deckt und ob und wie sehr ihr euch darin wiederfindet!", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich wurde gestern in eine Diskussion verwickelt, in der es um \u201edie M\u00e4nner\u201c und \u201etypisch m\u00e4nnliche Eigenschaften\u201c ging. Selbst bin ich zwar der Meinung, dass es durchaus Unterschiede zwischen M\u00e4nnern und Frauen als Gruppen gibt, aber dass eine Verallgemeinerung nicht zul\u00e4ssig ist, da Individuen durchaus signifikant von der Norm abweichen k\u00f6nnen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e4nner von reddit, mich w\u00fcrde interessieren, wie sehr sich euer Selbstbild mit M\u00e4nnlichkeit aus der Klischeekiste deckt! Steht ihr auf Kettens\u00e4gen, definiert euch als Macher, argumentiert ausschlie\u00dflich logisch auf der Sachebene und seid fasziniert von krassen, gro\u00dfen Maschinen? Baut ihr gerne Dinge mit euren eigenen H\u00e4nden und seid begeistert von Waffen und so weiter?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mich w\u00fcrde interessieren, wie sehr sich euer Bild von M\u00e4nnlichkeit mit den g\u00e4ngigen Stereotypien deckt und ob und wie sehr ihr euch darin wiederfindet!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "FragReddit", "subreddit_id": "t5_2r6ca", "subreddit_name_prefixed": "r/FragReddit", "subreddit_subscribers": 135566, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Typisch Mann? Findet ihr euch in der Klischeekiste der M\u00e4nnlichkeit wieder?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 20, "upvote_ratio": 0.81, "url": "https://www.reddit.com/r/FragReddit/comments/tswx44/typisch_mann_findet_ihr_euch_in_der_klischeekiste/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.FragReddit", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "ttj4xs", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/ttj4xs/ich_lass_das_mal_hier/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654031724, "retrieved_utc": 1654031724, "score": 2, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Ich lass das Mal hier", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.75, "url": "/r/FragReddit/comments/tswx44/typisch_mann_findet_ihr_euch_in_der_klischeekiste/", "url_overridden_by_dest": "/r/FragReddit/comments/tswx44/typisch_mann_findet_ihr_euch_in_der_klischeekiste/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680219461, "utc_datetime_str": "2022-04-01 05:23:33"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648499523, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tqimrx", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 19, "num_crossposts": 1, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tqimrx/wof\u00fcr_seid_ihr_euren_v\u00e4tern_dankbar_was_h\u00e4ttet/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654038758, "retrieved_utc": 1654038758, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Was haben eure V\u00e4ter richtig gemacht, wof\u00fcr seid ihr dankbar, was hat sich euch positiv eingepr\u00e4gt?\n\nWas h\u00e4ttet ihr euch anders gew\u00fcnscht?\n\n&amp;#x200B;\n\nIch pers\u00f6nlich habe eine sehr schwierige Geschichte mit meinem Vater.\n\nBei allem was er an Schaden angerichtet hat, bin ich dankbar f\u00fcr seinen Humor und seine W\u00e4rme, dass er mir deutlich gezeigt hat, wie stolz er auf mich war. Und daf\u00fcr, dass er zumindest Reue gesp\u00fcrt hat f\u00fcr die Dinge, die er verbockt hat.", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wof\u00fcr seid ihr euren V\u00e4tern dankbar, was h\u00e4ttet ihr euch anders gew\u00fcnscht?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tqimrx/wof\u00fcr_seid_ihr_euren_v\u00e4tern_dankbar_was_h\u00e4ttet/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680214872, "utc_datetime_str": "2022-03-28 20:32:03"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648499245, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tqij3o", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tqij3o/wof\u00fcr_seid_ihr_euren_v\u00e4tern_dankbar_was_h\u00e4ttet/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1654038765, "retrieved_utc": 1654038765, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wof\u00fcr seid ihr euren V\u00e4tern dankbar, was h\u00e4ttet ihr euch anders gew\u00fcnscht?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tqij3o/wof\u00fcr_seid_ihr_euren_v\u00e4tern_dankbar_was_h\u00e4ttet/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680214869, "utc_datetime_str": "2022-03-28 20:27:25"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "dersilberneschnatz", "author_created_utc": 1629723905, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "1cba79de-ab5f-11ec-8292-1e70aa54b657", "author_flair_text": "Papa | M\u00e4dchen (0-1 Monat)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_c8lbrjq8", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648351636, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tpbhqu", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 2, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tpbhqu/interesse_an_einem_discord_server/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654041737, "retrieved_utc": 1654041737, "score": 5, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "V\u00e4ter die auf Reddit unterwegs sind, sind doch bestimmt auch via discord unterwegs. Mir kam die Idee gerade, weil sich meine kleine heute Nacht sehr quer stellt. Man k\u00f6nnte sich die N\u00e4chte quasi gemeinsam um die Ohren schlagen und ggf. Tipps austauschen und Fragen stellen.\n\nH\u00e4ttet ihr Interesse?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Interesse an einem Discord Server?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tpbhqu/interesse_an_einem_discord_server/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680212680, "utc_datetime_str": "2022-03-27 03:27:16"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Alcedo_attis", "author_created_utc": 1636533997, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_f7vjzn1q", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648332864, "crosspost_parent": "t3_tp3pfp", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [{"award_sub_type": "GLOBAL", "award_type": "global", "awardings_required_to_grant_benefits": null, "coin_price": 100, "coin_reward": 0, "count": 1, "days_of_drip_extension": null, "days_of_premium": null, "description": "Shows the Silver Award... and that's it.", "end_date": null, "giver_coin_reward": null, "icon_format": null, "icon_height": 512, "icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_512.png", "icon_width": 512, "id": "gid_1", "is_enabled": true, "is_new": false, "name": "Silver", "penny_donate": null, "penny_price": null, "resized_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_128.png", "width": 128}], "resized_static_icons": [{"height": 16, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_16.png", "width": 16}, {"height": 32, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_32.png", "width": 32}, {"height": 48, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_48.png", "width": 48}, {"height": 64, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_64.png", "width": 64}, {"height": 128, "url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_128.png", "width": 128}], "start_date": null, "static_icon_height": 512, "static_icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/silver_512.png", "static_icon_width": 512, "subreddit_coin_reward": 0, "subreddit_id": null, "tiers_by_required_awardings": null}], "allow_live_comments": true, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "Neat-Gur-8182", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_9ev6fubr", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1648327486.0, "created_utc": 1648327486.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Finanzen", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {"gid_1": 1}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tp3pfp", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#cc5289", "link_flair_css_class": "Arbeit", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Arbeit"}], "link_flair_template_id": "4924315a-45e3-11e6-b124-0e549f9e9c91", "link_flair_text": "Arbeit", "link_flair_text_color": "light", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_tp3pfp", "no_follow": false, "num_comments": 63, "num_crossposts": 1, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/Finanzen/comments/tp3pfp/familie_work_life_balance/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 28, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Liebe V\u00e4ter,\n\nwie macht ihr das mit der Arbeit und dem Nachwuchs. Bzw. Wie w\u00fcrdet ihr es im Nachhinein machen.\n\nFrage stellt sich bei mir gerade. Ich habe ein 6 Monate altes Kind und bin gerade auf Jobsuche.\nJetzt hab ich zwei Angebote. Einmal 35h Woche und einmal 40h Woche.\nBeide recht gut bezahlt. Der Job mit der 40h Woche ist runtergerechnet etwas besser bezahlt, in absolut nat\u00fcrlich noch ein gutes St\u00fcck. Auf 40h gerechnet der erste 85 und der zweite 90. Geht so Beides sind gute Arbeitgeber. In beiden F\u00e4llen werde ich mich wohl nicht totarbeiten m\u00fcssen, beim 40h Job habe ich allerdings zwei Mitarbeiter. Da wird also etwas mehr Arbeit anfallen. Und die eine oder andere  Gesch\u00e4ftsreise zu Kunden. Unterm Strich absolut kein Job wo man 50/60h ackern muss, aber halt doch etwas mehr als beim 35h Job.\n\nWas sagen die erfahrenen V\u00e4ter. 40h sind in Deutschland ja noch die Regel. empfindet ihr das als normaler Job und okay oder h\u00e4ttet ihr euch gew\u00fcnscht mehr Zeit f\u00fcr den Nachwuchs zu haben?", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Liebe V\u00e4ter,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;wie macht ihr das mit der Arbeit und dem Nachwuchs. Bzw. Wie w\u00fcrdet ihr es im Nachhinein machen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Frage stellt sich bei mir gerade. Ich habe ein 6 Monate altes Kind und bin gerade auf Jobsuche.\nJetzt hab ich zwei Angebote. Einmal 35h Woche und einmal 40h Woche.\nBeide recht gut bezahlt. Der Job mit der 40h Woche ist runtergerechnet etwas besser bezahlt, in absolut nat\u00fcrlich noch ein gutes St\u00fcck. Auf 40h gerechnet der erste 85 und der zweite 90. Geht so Beides sind gute Arbeitgeber. In beiden F\u00e4llen werde ich mich wohl nicht totarbeiten m\u00fcssen, beim 40h Job habe ich allerdings zwei Mitarbeiter. Da wird also etwas mehr Arbeit anfallen. Und die eine oder andere  Gesch\u00e4ftsreise zu Kunden. Unterm Strich absolut kein Job wo man 50/60h ackern muss, aber halt doch etwas mehr als beim 35h Job.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Was sagen die erfahrenen V\u00e4ter. 40h sind in Deutschland ja noch die Regel. empfindet ihr das als normaler Job und okay oder h\u00e4ttet ihr euch gew\u00fcnscht mehr Zeit f\u00fcr den Nachwuchs zu haben?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "Finanzen", "subreddit_id": "t5_35m5e", "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "subreddit_subscribers": 174564, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Familie work life balance", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 1, "treatment_tags": [], "ups": 28, "upvote_ratio": 0.85, "url": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/tp3pfp/familie_work_life_balance/", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.Finanzen", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tp5w8d", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tp5w8d/familie_work_life_balance/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654042118, "retrieved_utc": 1654042118, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Familie work life balance", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "/r/Finanzen/comments/tp3pfp/familie_work_life_balance/", "url_overridden_by_dest": "/r/Finanzen/comments/tp3pfp/familie_work_life_balance/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680212416, "utc_datetime_str": "2022-03-26 22:14:24"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "CatEarthSociety", "author_created_utc": 1636184366, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "4d6da452-ab5f-11ec-80ea-9a086ce010dd", "author_flair_text": "bald Mama", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_g9evala8", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1648109112, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tm0uej", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 16, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tm0uej/mentale_vorbereitung_aufs_erste_kind_beim_vater/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654048507, "retrieved_utc": 1654048507, "score": 3, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Guten Morgen liebe V\u00e4ter!\n\nZL;NG: *Wie helfe ich meinem Mann sich mental auf unser erstes Baby einzustellen ohne ihn unter Druck zu setzen?*\n\nMein Mann und ich bekommen diesen Sommer das erste Mal Nachwuchs. Unsere kleine war sehr lange und sehns\u00fcchtig herbeigew\u00fcnscht und wir freuen uns beide riesig endlich Eltern zu werden! Nur habe ich ein bisschen den Eindruck, bei ihm ist noch nicht so recht angekommen, dass es in wenigen Monaten (3,5 um genau zu sein) soweit ist. Er muss noch Elternzeit und andere Dinge beantragen, ich w\u00fcrde gern anfangen das Kinderzimmer vorzubereiten und schonmal ein paar Anschaffungen machen, wir haben noch keinen Namen usw. \"Das mache ich \\[weeeit entfernter Zeitrahmen\\], es ist ja noch genug Zeit\". Argh!\n\nUm fair zu sein, mein Mann arbeitet gerade sehr viel und sehr hart, was eine gro\u00dfe Belastung f\u00fcr ihn ist. Ich wei\u00df er hat den Kopf voll mit Arbeit, Haus, Baby und Finanzen. Und ich versuche so viel wie m\u00f6glich allein zu organisieren aber zum F\\*ck, ich werde leider nicht fitter und habe ehrlich Sorge, dass ich bald gar nichts mehr ohne Hilfe kann und dann stehen wir da. Unter Druck setzen mag ich ihn aber auch nicht, davon hat er zur Zeit genug. Bin dezent \u00fcberfordert, ehrlich gesagt.\n\nWie war das bei euch? Hat es irgendwann 'klick' gemacht und ihr habt losgelegt oder kam das mit und mit? Wann und wie habt ihr euch informiert/vorbereitet? Welche Rolle hat eure Partnerin dabei gespielt? Was h\u00e4ttet ihr euch (anders) gew\u00fcnscht? W\u00fcrde gern von euren Erlebnissen h\u00f6ren :)", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Mentale Vorbereitung auf's erste Kind beim Vater", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.81, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tm0uej/mentale_vorbereitung_aufs_erste_kind_beim_vater/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680209019, "utc_datetime_str": "2022-03-24 08:05:12"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Alcedo_attis", "author_created_utc": 1636533997, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_f7vjzn1q", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1647844371, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tj5bci", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 5, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tj5bci/was_sind_die_basics_die_ihr_euren_kindern_auf/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654054963, "retrieved_utc": 1654054963, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo zusammen!\n\nIch halte es z.B. f\u00fcr total wichtig, dass unser Sohn Grundkenntnisse seiner nat\u00fcrlich Umwelt hat. Da ich beruflich und privat viel mit Natur zu tun hab, benenne ich die Dinge beim richtigen Namen (Rotmilan, Blaumeise, Haurotschwanz, Schl\u00fcsselblume, Erdkr\u00f6te etc. statt Vogel, Blume, Frosch) und zeige ihn, immer beil\u00e4ufig und ohne Druck was es draussen zu entdecken gibt.\nOhne Druck ist mir wichtig. Es ist mir n\u00e4mlich egal ob er sp\u00e4ter alles noch wei\u00df oder sich weiterhin damit besch\u00e4ftigt. Ich bin aber \u00fcberzeugt davon dass es gut ist, die Grundelemente seiner Umgebung zu kennen und vor Allem eine Beziehung zu Ihnen zu haben.\n\u00c4hnlich ist es mit praktischen F\u00e4higkeiten.. wo es geht und m\u00f6glich ist, lasse ich ihn an allen Arbeiten im und ums Haus teilhaben. H\u00e4mmern, Schrauben, Spachteln..alles kindgerecht und ohne Druck. Einfach nur, damit in diesen Dingen eine gewisse Selbstverst\u00e4ndlichkeit entsteht. Ich bin bei weitem kein erfahrener Handwerker, aber die Dinge die ich kann, will ich weitergeben.\n\nIch hatte leider keine Gelegenheit, diese Dinge von meinem Vater mitzubekommen und musste mir vieles selbst beibringen oder zeigen lassen...umso wichtiger ist es mir, das selbst weiter zu geben.\n\nNat\u00fcrlich kommen dazu noch viele soziale Dinge, wie Fairness, Hilfsbereitschaft, Aufrichtigkeit, Rechtschaffenheit und ein gesunder Selbstwert (f\u00fcr sich einstehen k\u00f6nnen). Wenn man dr\u00fcber nachdenkt, sind es ein paar wenige Grundpfeiler.\n\nBei diesen Dingen merke ich, dass mich das Elternsein nochmal anders motiviert an mir zu arbeiten, damit ich das auch wirklich vorleben kann. Nat\u00fcrlich habe ich auf viele Dinge auch gewissen Einfluss durch mein Verhalten, Selbstwert z.B...", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 410, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Was sind die Basics, die ihr euren Kindern auf jede Fall mitgeben wollt?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tj5bci/was_sind_die_basics_die_ihr_euren_kindern_auf/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680204857, "utc_datetime_str": "2022-03-21 06:32:51"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "DigiFam", "author_created_utc": 1647253692, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_h7vvyt7x", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1647261507, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tdwj8n", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tdwj8n/eltern_f\u00fcr_studie_gesucht/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "reddit", "retrieved_on": 1654067020, "retrieved_utc": 1654067020, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[removed]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 411, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Eltern f\u00fcr Studie gesucht!", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tdwj8n/eltern_f\u00fcr_studie_gesucht/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680195812, "utc_datetime_str": "2022-03-14 12:38:27"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1647185069, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "td969r", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 9, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/td969r/welche_eigenschaften_haben_sich_bei_euch_mit_dem/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654068501, "retrieved_utc": 1654068501, "score": 7, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Wo habt ihr euch am St\u00e4rksten zum Positiven ver\u00e4ndert, was war die gr\u00f6\u00dfte Herausforderung - von was h\u00e4ttet ihr vorher nicht gedacht dass es in euch steckt?\n\nIch h\u00e4tte nie gedacht, dass ich jemals die Bereitschaft haben k\u00f6nnte, mich so f\u00fcr jemand anders einzusetzen. Ich habe immer versucht, Verantwortung zu entgehen und auf einmal bin ich bereit, jede Verantwortung zu \u00fcbernehmen die meinem Sohn und meiner Familie hilft, ein gutes Leben zu leben. Ich h\u00e4tte vorher auch nie gedacht dass ich es schaffe (und will) ein Familie zu ern\u00e4hren und l\u00e4nger als einen Monat  in die Zukunft zu planen.\nEs gibt auch nichts, was mich tats\u00e4chlich vorher in meiner Identit\u00e4t als Mann derart voran gebracht h\u00e4tte.. Ich glaube ich bin mir \u00fcberhaupt dadurch erst so richtig klar geworden, dass ich eine Identit\u00e4t als Mann habe und dass ich diese bewusst begreifen und leben will.\n\n\nEdit: Rechtschreibung, Formulierungen und \u00dcberschrift, da vorherigen Beitrag gestern Nacht mit 3 Bier gepostet \u00dc\n\nHLI: Den Beitrag l\u00f6schen und neu schreiben n\u00fctzt nichts, wenn man die \u00dcberschrift (die sich nicht nachtr\u00e4glich \u00e4ndern l\u00e4sst) dann direkt wieder vergeigt.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 411, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Welche Eigenschaften haben sich bei euch mit dem Vater-Werden ameistem ver\u00e4ndert?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/td969r/welche_eigenschaften_haben_sich_bei_euch_mit_dem/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680194628, "edited_on": 1647206233, "utc_datetime_str": "2022-03-13 15:24:29"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": false, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1647125542, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tct04n", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tct04n/was_war_eure_krasseste_erfahrung_als_vater/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1654069517, "retrieved_utc": 1654069517, "score": 6, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 411, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Was war eure krasseste Erfahrung als Vater?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tct04n/was_war_eure_krasseste_erfahrung_als_vater/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680193776, "edited_on": 1647184857, "utc_datetime_str": "2022-03-12 22:52:22"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "[deleted]", "author_created_utc": null, "author_flair_background_color": "", "author_flair_css_class": null, "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": "dark", "awarders": [], "can_gild": false, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1647003098, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tbpgp8", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": false, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": false, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": true, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tbpgp8/aktueller_stand_der_subentwicklung/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": "deleted", "retrieved_on": 1654071929, "retrieved_utc": 1654071929, "score": 1, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "[deleted]", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 411, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Aktueller Stand der Sub-Entwicklung", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/tbpgp8/aktueller_stand_der_subentwicklung/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680191801, "utc_datetime_str": "2022-03-11 12:51:38"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1646912276, "crosspost_parent": "t3_t9coth", "crosspost_parent_list": [{"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "approved_at_utc": null, "approved_by": null, "archived": false, "author": "stimmen", "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_jw8ix", "author_is_blocked": false, "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "banned_at_utc": null, "banned_by": null, "can_gild": true, "can_mod_post": false, "category": null, "clicked": false, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created": 1646729907.0, "created_utc": 1646729907.0, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "destatis.de", "downs": 0, "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "t9coth", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "likes": null, "link_flair_background_color": "#f7d358", "link_flair_css_class": "category society", "link_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Gesellschaft"}], "link_flair_template_id": "1e099388-25bd-11e7-8be1-0e1591e2c470", "link_flair_text": "Gesellschaft", "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "richtext", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "mod_note": null, "mod_reason_by": null, "mod_reason_title": null, "mod_reports": [], "name": "t3_t9coth", "no_follow": false, "num_comments": 464, "num_crossposts": 2, "num_reports": null, "over_18": false, "parent_whitelist_status": "all_ads", "permalink": "/r/de/comments/t9coth/statistisches_bundesamt_66_der_erwerbst\u00e4tigen/", "pinned": false, "pwls": 6, "quarantine": false, "removal_reason": null, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "report_reasons": null, "saved": false, "score": 729, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "selftext_html": null, "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "de", "subreddit_id": "t5_22i0", "subreddit_name_prefixed": "r/de", "subreddit_subscribers": 628880, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Statistisches Bundesamt: 66 % der erwerbst\u00e4tigen M\u00fctter arbeiten Teilzeit, aber nur 7 % der V\u00e4ter", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "ups": 729, "upvote_ratio": 0.93, "url": "https://www.destatis.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/2022/03/PD22_N012_12.html", "url_overridden_by_dest": "https://www.destatis.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/2022/03/PD22_N012_12.html", "user_reports": [], "view_count": null, "visited": false, "whitelist_status": "all_ads", "wls": 6}], "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "destatis.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "tawsta", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 7, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/tawsta/wie_sieht_es_bei_euch_mit_der_teilzeit_aus/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654073701, "retrieved_utc": 1654073701, "score": 4, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": false, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 411, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Wie sieht es bei euch mit der Teilzeit aus?", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 0.84, "url": "https://www.destatis.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/2022/03/PD22_N012_12.html", "url_overridden_by_dest": "https://www.destatis.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/2022/03/PD22_N012_12.html", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680190393, "utc_datetime_str": "2022-03-10 11:37:56"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Yuuuq", "author_created_utc": 1638818413, "author_flair_background_color": null, "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": null, "author_flair_text": null, "author_flair_text_color": null, "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_haey3y27", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1646740381, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "t9f5v9", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 4, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/t9f5v9/vater_inklusive_rollentausch/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654077123, "retrieved_utc": 1654077123, "score": 13, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Hallo Zusammen \nGibt es hier auch V\u00e4ter welche sich vollumf\u00e4nglich um die Kinder und Haushalt k\u00fcmmern? \n\nBei uns zuhause bin ich derjenige welche sich um unsere Tochter k\u00fcmmert und den Haushalt erledigt w\u00e4hrend meine Frau arbeiten geht. Gerne w\u00fcrde ich mich dazu etwas austauschen. \n\nHabt einen sch\u00f6nen Tag", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 411, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Vater inklusive Rollentausch", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/t9f5v9/vater_inklusive_rollentausch/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680187776, "utc_datetime_str": "2022-03-08 11:53:01"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Horst665", "author_created_utc": 1165217059, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "1cba79de-ab5f-11ec-8292-1e70aa54b657", "author_flair_text": "Papa | M\u00e4dchen (2014) | Junge (2018)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_tivg", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1646664470, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "t8qszv", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 5, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/t8qszv/film_nomis_verschiedene_v\u00e4terrollen/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654078674, "retrieved_utc": 1654078674, "score": 8, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "Um mal ne Diskussion zu starten (no Spoiler wenn's geht): Gestern abend den Film auf Prime gesehen (mit Henry Cavill und einigen anderen bekannten Namen) und mir ist aufgefallen, dass es dort mehrere verschiedene, mehr oder weniger positive V\u00e4ter-Rollen gibt.\n\n\"Marshal\" (Henry Cavill) hat eine Tochter, ist geschieden und hat geteiltes Sorgerecht mit seiner Ex. Anfangs scheint er seine Tochter eher zu vernachl\u00e4ssigen, auch wenn er sich trotzdem engagiert und sich mit ihren Problemen auseinandersetzt. Er k\u00e4mpft halt auch hart mit seinen eigenen Problemen. Die Beziehung zur Ex ist schwierig. Im Laufe des Films \u00f6ffnet er sich aber seinen Sorgen und \u00c4ngsten \u00fcber seine Tochter und das f\u00fchrt zu einer besseren Beziehung.\n\n\"Cooper\" (Ben Kingsley) hat ebenfalls eine Tochter und die beiden bilden ein starkes Team - es gibt Spannungen, aber auch Liebe zwischen den beiden.\n\nAls eine junge Frau im Krankenhaus ist, ist es ihr Vater, der zuerst da ist und sich um sie k\u00fcmmert. Eigentlich wird bei sowas immer die Mutter dargestellt, die sich sorgt und k\u00fcmmert.\n\nSimon's Vater (sorry, wei\u00df grad weder Namen noch Schauspieler) taucht auch auf, die Beziehung ist sehr gespannt und negativ besetzt - hier kann ich ohne Spoiler glaub ich nicht mehr dazu schreiben.\n\n\"Glasgow\" (Mpho Koaho) k\u00fcmmert sich liebevoll um sein Baby, allerdings durchaus zusammen mit seiner Frau. Hier scheint es eine relativ traditionelle Struktur zu geben, Mann geht arbeiten, Frau k\u00fcmmert sich prim\u00e4r um das Baby.\n\nIch fand den Film sehr gut (deutliche Se7en - vibes!), aber diese H\u00e4ufung von Vater-Rollen fand ich schon sehr auff\u00e4llig. Die V\u00e4ter wurden jeweils als ganz normale Menschen dargestellt (OK, Cavill war nat\u00fcrlich der Protagonist und so und der Antagonist war nat\u00fcrlich antagonistisch) und die verschiedenen Aspekte waren immer eher unterschwellig dargestellt - aber ich fand es sehr sch\u00f6n, meinen Weg als Vater, die Probleme, \u00c4ngste und Sorgen in so einem Film dargestellt zu sehen.\n\nHabt ihr den Film auch schon gesehen? Was meint ihr?", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 412, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Film \"Nomis\" - verschiedene V\u00e4terrollen", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/t8qszv/film_nomis_verschiedene_v\u00e4terrollen/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680186673, "utc_datetime_str": "2022-03-07 14:47:50"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "call_to_action": "", "can_gild": true, "category": "", "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1646600225, "discussion_type": null, "distinguished": "moderator", "domain": "self.vaeter", "edited": true, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "t887ft", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 0, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/t887ft/herzlich_willkommen_bei_rvaeter/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654079860, "retrieved_utc": 1654079860, "score": 13, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "**Herzlich Willkommen!**\n\nHier entsteht gerade r/vaeter \\- der erste deutschsprachige subreddit f\u00fcr V\u00e4ter.\n\nDieses Subreddit ist als Erg\u00e4nzung zu r/Eltern entstanden um verst\u00e4rkt v\u00e4terliche Fragen und Sichtweisen zu diskutieren.\n\nHier sind V\u00e4ter eingeladen, sich offen \u00fcber ihre Rolle, ihre Aufgaben, \u00fcber Freud und Leid des Papa-Seins auszutauschen oder ungezwungen \u00fcber den Alltag zu quatschen.\n\nSelbstverst\u00e4ndlich sind alle M\u00fctter ebenso eingeladen, mitzudiskutieren :)\n\nSexismus und genderbezogene Herabw\u00fcrdigungen haben hier absolut keinen Platz, das gleiche gilt f\u00fcr Rassismus und Hatespeech.", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": true, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 412, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "self", "thumbnail_height": 0, "thumbnail_width": 0, "title": "Herzlich Willkommen bei r/Vaeter", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/t887ft/herzlich_willkommen_bei_rvaeter/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680185766, "edited_on": 1653628404, "utc_datetime_str": "2022-03-06 20:57:05"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": false, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1646598754, "discussion_type": null, "distinguished": null, "domain": "zeit.de", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "t87ogz", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": false, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 1, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/t87ogz/neue_v\u00e4ter_wir_sind_ja_schon_dabei/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654079895, "retrieved_utc": 1654079895, "score": 11, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": false, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 412, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": null, "thumbnail": "default", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "Neue V\u00e4ter? Wir sind ja schon dabei", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.zeit.de/zeit-magazin/leben/2021-12/vaterrolle-wandel-maenner-geschlechterrollen-tradition", "url_overridden_by_dest": "https://www.zeit.de/zeit-magazin/leben/2021-12/vaterrolle-wandel-maenner-geschlechterrollen-tradition", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680185743, "utc_datetime_str": "2022-03-06 20:32:34"}, {"all_awardings": [], "allow_live_comments": true, "archived": false, "author": "Kantapper_Kantapper", "author_created_utc": 1646574124, "author_flair_background_color": "#0dd3bb", "author_flair_css_class": null, "author_flair_richtext": [], "author_flair_template_id": "28818600-dcfa-11ec-b462-166cd49f94a2", "author_flair_text": "Papa | Junge (5)", "author_flair_text_color": "dark", "author_flair_type": "text", "author_fullname": "t2_ked6bwfw", "author_patreon_flair": false, "author_premium": false, "awarders": [], "can_gild": true, "category": null, "content_categories": null, "contest_mode": false, "created_utc": 1646596524, "discussion_type": "CHAT", "distinguished": null, "domain": "self.vaeter", "edited": false, "gilded": 0, "gildings": {}, "hidden": false, "hide_score": false, "id": "t86vrx", "is_created_from_ads_ui": false, "is_crosspostable": true, "is_meta": false, "is_original_content": false, "is_reddit_media_domain": false, "is_robot_indexable": true, "is_self": true, "is_video": false, "link_flair_background_color": "", "link_flair_css_class": null, "link_flair_richtext": [], "link_flair_text": null, "link_flair_text_color": "dark", "link_flair_type": "text", "locked": false, "media": null, "media_embed": {}, "media_only": false, "no_follow": false, "num_comments": 8, "num_crossposts": 0, "over_18": false, "parent_whitelist_status": null, "permalink": "/r/vaeter/comments/t86vrx/rvaeter_lounge/", "pinned": false, "pwls": null, "quarantine": false, "removed_by": null, "removed_by_category": null, "retrieved_on": 1654079947, "retrieved_utc": 1654079947, "score": 10, "secure_media": null, "secure_media_embed": {}, "selftext": "A place for members of r/vaeter to chat with each other", "send_replies": true, "spoiler": false, "stickied": true, "subreddit": "vaeter", "subreddit_id": "t5_5yp8bf", "subreddit_name_prefixed": "r/vaeter", "subreddit_subscribers": 412, "subreddit_type": "public", "suggested_sort": "new", "thumbnail": "self", "thumbnail_height": null, "thumbnail_width": null, "title": "r/vaeter Lounge", "top_awarded_type": null, "total_awards_received": 0, "treatment_tags": [], "upvote_ratio": 1.0, "url": "https://www.reddit.com/r/vaeter/comments/t86vrx/rvaeter_lounge/", "view_count": null, "whitelist_status": null, "wls": null, "updated_utc": 1680185705, "utc_datetime_str": "2022-03-06 19:55:24"}], "error": null, "metadata": {"es": {"took": 674, "timed_out": false, "_shards": {"total": 412, "successful": 412, "skipped": 0, "failed": 0}, "hits": {"total": {"value": 171, "relation": "eq"}, "max_score": null}}, "es_query": {"size": 1000, "query": {"bool": {"must": [{"bool": {"must": [{"range": {"created_utc": {"gte": 0}}}, {"range": {"created_utc": {"lt": 1681941600000}}}]}}, {"bool": {"should": [{"match": {"subreddit": "vaeter"}}], "minimum_should_match": 1}}]}}, "aggs": {}, "sort": {"created_utc": "desc"}}, "es_query2": "{\"size\":1000,\"query\":{\"bool\":{\"must\":[{\"bool\":{\"must\":[{\"range\":{\"created_utc\":{\"gte\":0}}},{\"range\":{\"created_utc\":{\"lt\":1681941600000}}}]}},{\"bool\":{\"should\":[{\"match\":{\"subreddit\":\"vaeter\"}}],\"minimum_should_match\":1}}]}},\"aggs\":{},\"sort\":{\"created_utc\":\"desc\"}}"}}